[未來世界][歷史]我啊爸臨終之前叫我復興漢朝！(8)

如無意外應該係最後一個post

POST 1(第一部分):

POST 2(第一至第二部分):

POST 3(第二部分)：

POST 4(第二部分):

POST 5(第二至第三部分)

POST 6(第三部分)

POST 7(第三部分)

鳳凰主義理想圖：

三公六卿架構圖：

2103年歐洲版圖：

漢聯邦行政區劃︰

2104年世界地圖︰

紙言link:
[/quote]

接著她便表演一系列魔術，不得不說，那些魔術表演確實精彩，也成功吸引到劉辰的眼球。另一邊廂白晝卻注意到另一件事，那個表演者的左肩似乎不太靈活，好像是有什麼舊患似的。

商月笑笑道：「陛下你看看，這位少女的魔術表演也挺精彩的。」

劉辰也揚起嘴角，點頭道：「確實不錯。」

少女道：「接下來就是最後一個魔術了。」她拿出一個古典中式畫卷，道：「這個畫卷裡面藏著一個人，一個你們最思念的人。」

眾人一頭霧水。劉辰問道：「最思念的人？什麼意思？」

少女道：「這個畫卷每次只可以一個人看，它會映照出觀看者心中最思念的那個人。」

眾人面面相覷，心想此畫卷真的有這麼神奇嗎？

少女上前幾步，卻被羽林衛攔截。她說道：「我…我只是想讓陛下看。」

商月道：「不用了，讓我來看吧，我也想看看這個畫卷是不是真的那麼神奇。」不是說信不過這名少女，不過陛下的安全始終是重中之重

「不，」劉辰道：「朕去看。」縱然知道是魔術戲法，但他還是想知道這個畫卷…是否真的能映照出他心中最思念的人

他站起身來，一步一步上前，越過羽林衛防線，走到少女面前，道：「打開它吧。」

少女低下頭，慢慢翻開畫卷。首先是一個人的腳，到腰…

天康…真的是你嗎？劉辰全神貫注凝視畫卷，心臟怦怦跳，彷彿快要跳出來。

白晝緊皺眉頭，直覺告訴他這名少女有點古怪。不太靈活的左肩，冷酷的眼神…

畫卷繼續翻滾，到胸口，到脖子，到容貌…..等等，為什麼這個人是沒有五官容貌的！？

「狗皇帝！受死吧！」

圖窮，匕現！少女拿起匕首，直往劉辰心臟刺去！

全場大驚失色，但少女與劉辰的距離太近，根本沒有人來得及去救他！

除了白晝之外。

他早已預先一步，跋足上前，在刀鋒快要刺進皮肉的一刻抓住了少女的手腕。劉辰驚魂未定，後退幾步。

正皮strong hold

少女的眼神是如此兇狠，如此熟悉，不會有錯，她就是無意！

白晝握著其手，把刀鋒反向刺往她的心臟！無意畢竟是一名少女，力度自然不及白晝，刀刃也完整沒入其胸口！

無意的心臟如被火燒一般，並口吐鮮血。白晝湊近她耳邊，輕聲道：「我說過我會親手殺了你。」接著再扭動匕首一下

無意感到心臟被撕裂，但此刻的震驚已蓋過了劇痛。她瞪大眼睛，凝視白晝，道：「你…你是…」

白晝把她推在地上。無意吐出的鮮血如泉湧般，她很想說話，卻發不出半點聲音。

最終，她還是沒辦法報仇，但卻有種釋懷的感覺。這一生，她都活在仇恨和痛苦之中，或許死亡也是一種解脫吧。回憶起花姐的話，到底她對劉辰的感情是恨還是愛呢？她還是分不清楚，或許這兩種感情已經混合了起來吧，不過這些都不重要了…

伴隨著準侍女們的驚叫聲，她緩緩閉上眼睛。

白晝凝視她的屍首，眼神裡有一種難以言喻的兇狠，但這種感覺一閃即逝，他立刻轉過身來，單膝下跪，道：「陛下，這個人是無意。」

劉辰走近屍體，撕下其中一道“疤痕”，這才發現那些所謂“麻子”和“胎印”不過是膠貼和化妝而已。

這個人確實是無意。

劉辰輕嘆一聲，道：「拿出去將她和她父親葬在一起。」

羽林衛領命把無意的屍體拖走。

劉辰回到座位上，看著受驚的準侍女，道：「如果你們還想留在這裡工作，就去女官部報到，如果不想的話那就走吧。」經歷突如其來的行刺事件，劉辰也無意繼續選秀，倒不如全部聘請罷了

說畢便連同商月起身離開。

至於準侍女們，有些被行刺事件嚇怕急忙離開，有些則跟隨總管前往女官部報到。

眼見事情解決，白晝也回到御史大夫府去，只見零號正懶洋洋地躺在沙發上，一邊吃零食，一邊觀看電視連續劇。當她看見白晝滿身血污，便坐直身子，問道：「你怎麼了？」

白晝道：「今天無意假扮候選侍女進來行刺陛下，我殺了她。」

「那你沒事吧？」

「沒事，我換件衣服之後就出去。」

「去哪裡？」

「有些事情要處理。」

白晝似乎不願多談，徑自回房。

最近一段時間，白晝好像經常要出去，而且行蹤神秘，每次問他去哪裡都是簡略帶過，這難免讓零號起疑。為了解開這個疑問，零號決定擱下最喜愛的零食和電視劇，暗中跟蹤白晝。

離開大宅後，白晝便往一個不知名的地方進發。他走過的路全是一些人跡罕至的暗巷和小路，有很多連零號也沒有去過，若非對城市規劃十分熟悉的人絕不會知道。

走了不知多久，白晝走進了一個地下室，零號悄悄跟隨而進，並躲在暗角，眼前的景象卻使她大為震驚。縱然她不太熱衷於政事，或多或少也會在新聞或討論區見過這裡的人物。

警察局長、保安局長、兵頭隊長、外交部長…光是六卿就有三人在此！

這是什麼東西？高官派對嗎？

白晝掃視眾人，道：「很快就會結束了。幾個星期前我去見了日本的大總統高橋信沖，他已經答應會出兵討伐漢帝國，到時候我們就會擁護他成為新一任的中原皇帝。」

零號大驚，她簡直不敢相信自己的耳朵。

保安局長道：「為什麼要擁護那個日本人做皇帝？我們的勢力已經足夠成熟，日本軍根本沒什麼作用，乾脆直接擁護你做皇帝就行了。」

「不能，」白晝搖搖頭，道：「我們要的不是日本軍，我們要的只是高橋這個人，因為他才是正統繼承人。」他續道：「高橋是漢室血脈，這是天下皆知的事實，只有他才有資格繼承大漢帝位。各位你們別忘了，漢室對中原人民來說是信仰，若然直接找一個血統不純的人當皇帝，肯定會引起很多有心人士借題發揮。」

他頓一頓，道：「不過放心，高橋只會是一個傀儡，所謂的天子不過是虛名，漢帝國的官僚系統和大權還是掌握在我們手中。」

眾人點頭表示認同。帝位繼承若然名不正言不順，確實會引起不少事端。

白晝道：「高橋已經答應會在首相大選前向漢帝國宣戰，你們各自準備好吧。」

聽到這裡，零號徑自離去。回家後她思緒紛呈，她萬萬沒有想到原來白晝就是叛徒首領，這些年來他們曾一起參與過不少抓捕叛徒的行動，難道這一切都在他的盤算之中嗎？她是否應該將此事告知小皇帝？

過了大約兩小時，白晝也回到府中，正想進房之際卻被零號喝止：「站住。」

白晝道：「怎麼了？」

零號沉默片刻，道：「我剛才跟蹤你，什麼東西都看到了。」

白晝心中一震，轉過身來，道：「你說什麼？」

「自從叛徒出現後小皇帝給了你一種權力，所有官員任命都要經過你的批准，這些年來我見你一直對這個工作很熱心，我以為你真的是在執行小皇帝的命令，原來…你的目的是安插自己的親信在朝廷裡面。」零號冷笑道：「難怪這些年來我們什麼也查不出來，叛徒的勢力還越來越大，原來神是你，鬼也是你。」

事已至此，白晝也不再隱瞞，道：「對，你說對了。」

零號道：「我以為你一直對小皇帝很忠心，是從什麼時候開始…」

白晝坐到她旁邊，道：「信不信也好，我從來無意傷害他。事實上如果我的計畫成功的話，我一定會給他最好的生活，善待他，就像對我的親兄弟一樣。」

「那你為什麼要這樣做？」零號不解

「因為我想要權力。」

「你…你為什麼就對權力那麼著迷呢？」

「因為權力就是一切！」白晝道：「鳳凰黨…鳳凰黨殺了我爸，弄得我家破人亡，我媽狠心拋棄了我，留我自生自滅，到後來遇到了我的養父，我以為終於可以過上平靜生活，慢慢忘記過去的傷痛，誰知道他就是一個人面獸心的混蛋！」

他苦笑道：「當你以為很安全的避風港在一夕之間摧毀，你以為可以依賴的人一個一個出賣你背叛你，那時候你就會知道這個世界是黑暗，是不安全的，而要在這個不安全的世界生存，權力就是一切，它是你最好的朋友、家人，它可以保護你不受任何傷害，也不會出賣你，拋棄你。」

零號輕皺眉頭，道：「不是這樣的，白晝，這個世界上還是有愛你的人，不是所有人都會出賣和背叛你的。」

「愛是不存在的，零號，我就是在一個充滿愛的家庭長大，但原來這種愛是很脆弱，很容易摧毀的，絕望的情況可以驅使一個母親狠心拋下她的孩子，再偉大的愛也敵不過自私的慾望。如果世上真有愛的話，那就只有“愛自己”這種愛是恆久不朽的。」

「所以…你真的不愛任何人嗎？」

「不，一個也沒有。」

「就連你妹妹也不愛？」

白晝一怔，接著道：「我妹妹已經死了，而我的愛也已經隨著她長埋黃土裡。」

零號深呼吸一口，含淚道：「我知道那是什麼樣的感受，我所經歷的苦難不會比你少，覺得世界很黑暗，覺得全世界都恨你，身邊沒有一個人可以傾訴。白晝，你一定是每天都活在痛苦之中，沒有一晚是睡得好的吧？」

白晝沉默良久，道：「就算真的是這樣，我也選擇權力。」

他堅決的眼神更讓零號感到心灰意冷，她點點頭，站起身來，往大門去。

白晝猛然起身，道：「你去哪裡？」

零號轉過身來，道：「放心吧，我不會去告發你。再說了，如果我真的要去告發你，縱然你有千軍萬馬，又能擋得住我嗎？我只是想出去走走而已。」

她繼續離開，臨出門之際留下一句說話：「對了，有些事情我說的話你不會信，如果你有時間的話，就去「文物寶庫」的「鳳凰黨舊檔案區」看看吧。」說畢便奪門而出

白晝坐下來，心裡忐忑不安。確實如她所言，若然她要去告發，沒有人能阻止，現在只能寄望她會信守承諾吧。

Lm

樓主百屌成材終於出文

明明一直都有出文

咁姐係白仔早喺打緊凌楚嗰陣已經做緊嘢

咁之前辰仔叫白晝去台灣做乜

睇得好爽

知道零號是親妹之後
白晝後悔了。

樓主開新POST又殺人
旺一旺個場先

才子一篇文不殺人，則身心不舒暢，對鏡覺面目可憎，向人亦言語無味

佢真係有可能真係鐘意凌楚個女

才子第一次出咁多

儲咗兩日就有咁多文

LM

新Post留個名先

留名

到底平定天下係點知

白晝一怔，接著道：「樓主已經潛水了，而結局也已經隨著他長埋大海裡。」

我好中意晝仔

lm

之後會講
其實如果由第二部分開始重新睇一次都可能會估到

btw要畫地圖所以今日休文先

連我地都估到 點解天康會估唔到

無人會睇 不如直接出文

你地用上帝視角睇，佢唔係

想盡善盡美，比自己自high下

佢勁撚過上帝視角

所以樓主就殺咗佢

可能我地都會好似天康咁

結局係地圖炮
加晒讀者入故一次過殺晒

説好的每日一篇

我要文呀

---------------------------------------------------------------------------

今天天氣清朗，不太冷也不太熱，實在是個好日子，但是對於劉辰來說，卻是一個傷心之日。皇宮門前聚集了皇親和一眾侍女，他們都是來送別洛妃娘娘的。

眾人，包括商月在內，也已經逐一向洛語琴道別，只剩下劉辰還是一紋不動，沒有說出半句話。因為他心底裡根本不捨得，又怎能說出什麼離別之話呢？

洛語琴主動走上前，微笑道：「陛下，你不跟我說兩句話嗎？」

劉辰裝作瀟灑，聳肩道：「再見。」

洛語琴點點頭，轉身離開。沒走出兩步，劉辰卻突然抓住她的手。洛語琴轉過身來，面露疑惑。

劉辰別過頭去，道：「朕不想你走。」

洛語琴淚目盈框，微笑道：「但我必須要走，陛下。」

「如果…如果你嫌朕不理你的話朕可以多來陪你，如果你嫌寧湖殿小的話朕可以命人建造一個偏殿…」

「陛下，」洛語琴道：「記得我之前說過嗎，天康是我和你最後的連繫，也是我留在這裡的唯一原因。現在…他都不在了，難道你就忍心我每天留在這個傷心之地哭嗎？」

「你…真的不可以為朕留下來嗎？」

「陛下你不可以太貪心了，這裡已經有一個願意為你留下來的人了。」洛語琴瞥一瞥商月，接著戲道：「她算是很好人了，你那麼難頂她也受得了，我才不願意呢。」

劉辰微微一笑。

洛語琴道：「對了，天康臨終前說了一句話可能是想跟你說的，他說「爸，叛徒是」，之後…就去世了。」

叛徒？難道天康知道叛徒是誰？劉辰雖然覺得奇怪，但當下也沒有在意。

劉辰道：「那…我們還會保持聯絡嗎？」

「你有我電話號碼的啊，有空得話就找我聊聊天吧，不過你貴為天子，想約出來吃個飯應該是不可能的吧。」

劉辰點點頭，表情沮喪。二人臨別相擁，洛語琴在他耳邊說：「保重了，陛下。還有太皇太后自從上次暈倒之後，身體一直很差，你有空就多去看看她吧。」

劉辰道：「嗯，保重了。」

洛語琴本想放手，豈料劉辰卻死抱不放，這讓她頓時淚意上湧，因為這是第一次，也大概是最後一次她感受到劉辰對自己的關注。

她哽咽道：「陛下…是時候要放手了，讓我走吧。」

劉辰強忍淚水，最終不情不願放開懷抱。

洛語琴收起眼淚，再跟大家道別一句，接著便踏出宮門，消息於眾人的視線之中。

劉辰轉過身來，道：「回去吧。」

----------------------------------------------------------------------

距離首相大選還有三天，劉辰也在宣室殿整理文件，準備交接事宜。

「鈴鈴鈴…」電話響起，劉辰只好暫時放下工作，拿起話筒

「喂？」

「漢皇陛下。」話筒傳來高橋的聲音

「高橋？」

「我今天打來只是想問你一件事，羅馬入侵英國一戰中，凱撒曾經給過你一個機會，讓你可以阻止這場戰爭，是不是？」

劉辰不知他從何得知這個消息，但事已至此他決定如實相告：「是，當年朕救過凱撒一命，他給了我一條項鍊，只要是他力所能及的願望，他都會答應我。」

「那你最後為什麼沒有阻止他。」

劉辰嘆息道：「因為那時候朕覺得不值得為英國浪費這個機會。」

「你真的很自私。」

「如果是為了我的國家和人民，對，我是。因為朕是他們的皇帝。」

「任何事情都有代價的，小子，希望你不會後悔當時的決定。」

電話掛斷。

遠在東京總統府裡，高橋放下話筒，凝視桌上那份文件。

「日本共和國對大漢帝國宣戰書」。

他拿起鋼筆，簽下名字，最後蓋上總統國印。

---------------------------------------------------------------------------

首相大選如火如荼，各候選人也施展渾身解數，在電視辯論和訪問中大談政見以及對未來的願景，希望吸納選民的支持。但就在昨天，有一宗轟動消息爆出，完全蓋過了大選的聲勢，佔據各大媒體的頭版。

日本正式向漢帝國宣戰！

而且日本軍行動如雷，已在今晨登陸東北，與守軍展開激戰。因應情況，漢廷只好宣佈將首相大選押後舉行。

前殿。

群臣臉上滿是憂色，劉辰則是不斷打電話，嘗試致電高橋詢問情況，但一直無人接聽，於是他便放下手機，苦笑道：「高橋，這就是你給我的代價嗎？」

咁叫凱撒打日本

IQ 2000

白晝算漏咗凱薩欠劉辰一個人情

群臣臉上滿是憂色，劉辰則是不斷打電話，嘗試致電樓主詢問更新情況，但一直無人接聽

因應情況，樓主只好宣佈將故事押後更新。

「那你最後為什麼沒有堅持每天出文。」

才子嘆息道：「因為那時候我覺得不值得為讀者浪費每晚玩女時間。」

「你真的很自私。」

好感動 係新po 有文睇
評已正

點解咁少正評
都算好睇

棄哂故了

咁又係
樓主想殺人果陣容乜易加埋我地入去
棄故保平安

Strong hold緊

+1 我句野斷左文你都睇到

----------------------------------------------------------------------

日本軍與大漢守軍正面交鋒，子彈、激光、粒子炮等如煙花般綻放在這片滿州故土上。由於事發突然，再加上漢軍並未收到朝廷進一步指示，使得作戰行動不盡協調，相反日本軍計畫周詳，而且意志堅定，可謂帶著遇神殺神，遇佛殺佛的決心前來，此消彼長之下，日本軍漸漸佔據上風。

眼看情況一發不可收拾，守軍將領決定不待朝廷指令，私自動用一種特殊武器。

「放“追魂箭”！」

部下們立即前往一個發射站，按下紅色按鈕，開啟追魂箭系統。一瞬間，電波透過發射站天線擴散開去，混戰中的將士已在不知不覺間進入了電波覆蓋範圍。電波無聲無味，本身也不會造成任何傷害，血戰中的將士們自然未有察覺。

但下一秒鐘，一道不知從何而來的粒子光束卻突然轟在日本兵頭上，使他當場斃命！最終全部處在電波範圍的日本兵都一個接一個倒下，全是被神秘光束殺死。日本軍開始意識到只要進入某個特定範圍，神秘光束就會發起攻擊，使得他們不敢輕舉妄動，貿然上前。

奇怪的是，死的全都是日本將士，處在同一範圍內的漢軍卻絲毫無損。

日本將軍通過對講機把這個消息告知處在後方的高橋。高橋皺眉，問旁邊的宋瀟：「這是怎麼回事？」

宋瀟冷笑道：「是我大意了，沒想到他們真敢把那件東西拿出來玩，在我離開的時候它還只是在試驗階段。」她續道：「這個武器叫“追魂箭”，基本上它會發出一種不知道是電波還是輻射，在特定範圍內形成向量場，而在那個場內的粒子會形成粒子光束射向所有有生命體徵的人類。」

「那為什麼它只射向日本軍而不是漢軍呢？」

「這種武器造價很貴，技術含量也很高，整個漢帝國也只有那麼一台，所以漢廷就選擇把它放在東北，這個北臨俄國，東向日本的危險戰略地區作為防守武器。至於為什麼他只射向日軍是因為這個武器會認人的，所有駐守東北的漢軍都打了一塊晶片在身上，只要有這塊晶片那光束就不會打他。」

她續道：「追魂箭追魂箭，追的當然是敵人的魂了。」

「那我們有什麼辦法對付它？」

「要不就繞路，但是這樣太費時而且多半會有埋伏，要不…就摧毀那個系統吧。」宋瀟瞥一瞥遠處的發射站

高橋順著其視線看去，道：「那個發射站也在場內，而且還有幾台地對空炮彈，派空軍去炸也不行，怎麼摧毀？」

宋瀟冷笑道：「這就是我派上用場的時候了，把電話借來。」

高橋把手機遞給她，接著她便按下一串號碼並撥打。

電話接通，她說道：「我最愛的明隊長，把忠於我的玄武軍舊部都召集來了嗎？」

明隊長道：「都召集好了。」

「好，我要你去關掉追魂箭系統，然後聽我指示，一起夾攻東北軍。」

「是！」

--------------------------------------------------------------------

收到指示後，明隊長便立即前往發射站，只見有數名守衛在此留守。

「明隊長。」守衛點頭打招呼

明隊長也報以一個禮貌的微笑，道：「這個就是“追魂箭”的發射站嗎？」

「對。」

明隊長四處觀察，接著停在一顆藍色按鈕前，正想碰觸之際卻被守衛阻止：「隊長！這個不可以碰的，你按下去系統就會關閉了。」

「這樣啊。」明隊長遠離按鈕，在控制室裡踱步，接著走到其中一名守衛前，摸摸他的槍械，道：「A8新型狙擊槍嗎？」

「對。」守衛答道

「聽說他的後座力很大的啊。」

「是，所以要小心使用。」

「嗯。」

明隊長似乎對這把槍很感興趣，又摸又看，直到槍口指著另一名守衛的一剎那，他突然扣下板機！該名守衛當場斃命，而持槍的守衛也被強大的後座力打中肚皮，吃痛手軟，明隊長趁機奪去他的狙擊槍再補上一發。

槍械在手，明隊長如虎添翼，瞬速解決了其餘守衛，整個過程不夠十秒鐘。他微微一笑，扔掉槍械，然後按下藍色按鈕。

向量場無聲無息出現，同樣無聲無色消逝。

他取出手機，致電宋瀟，說道：「將軍，處理好了。」

遠在日本軍陣營的宋瀟收起電話，冷冷一笑，道：「搞定了。」

高橋點點頭，然後把一副機動裝甲遞給她，自己也穿上一套。二人並肩走上前線，高橋試探性地踏出那條沒人敢跨過的死線。

「總統！」

一秒…兩秒…

沒有粒子光束，沒有任何傷害。

電波範圍內的漢軍滿是驚色，不敢相信“追魂箭”竟然失效了。高橋看著他們，眼神透著鄙視和不屑，說道：「讓我看看大漢的軍隊有什麼能耐吧。」

「殺！！」

日軍洶湧上前，如潮如怒濤，氣勢比起剛才有過之而無不及，很快便與漢軍混戰起來。

一秒…兩秒…

沒有回覆，沒有任何更新。

個明將軍出現得會唔會有啲兒戲

部機都好兒戲 撳個製就熄得

好似TVB馬德鍾拆彈撳個掣嗰個劇集

唔好咁啦

-------------------------------------------------------------------

前殿。

此時，一名身穿軍服的將士不顧禮儀，直接戴槍闖進前殿，拱手道：「陛下，剛剛東北傳來消息，黑龍江、吉林、朝鮮已經失守，遼寧也快要淪陷了！」

眾臣大驚失色，不敢置信。縱然日本軍氣勢再強，漢軍也不是泛泛之輩，怎麼可能在如此短時間內就會有三個地區淪陷！？

劉辰站起身來，驚道：「怎…怎麼會這樣？」

將士道：「日本軍除了有總統御駕親征外，還有…還有宋瀟。」

「宋瀟！？」

好一個前玄武軍大將軍，如今竟然投靠了日本軍，還反攻漢帝國！劉辰不知道她這段時間發生了什麼事，不知道她為什麼會加入日軍，他只知道一件事。

「只恨朕當初沒有殺了她。」

將士續道：「宋瀟暗中聯絡了一些仍然忠於她的玄武軍舊部，然後帶領日軍和他們一起夾擊東北軍。」

程復南上前道：「陛下，如果遼寧也淪陷，下一步他們就會直取漢京，我們絕不可以讓他們入關啊！」

群臣紛紛表示認同。

程復南續道：「臣願領軍抗擊日軍，還望陛下批准。」

劉辰道：「你剛剛痊癒，可以應付得來嗎？」

「可以，加上…這裡應該沒有比臣更好的選擇吧？」

確實，以領兵經驗和將領魅力而言，沒有人比程復南更合適。

劉辰點點頭，道：「好，程復南，朕現在命你率領大軍，鎮守山海關，決不可讓日軍踏入我中原腹地！」

「臣領旨！」程復南轉身離開前殿，整軍待發

劉辰看看前排位置，這才驚覺白晝並不在此。在這生死存亡的重要時刻，他到底去哪裡了呢？

-----------------------------------------------------------------------------

公關部長辦公室。

「你…你說什麼？」崔雅芙一臉驚訝地看著白晝

「我叫你聯絡各大媒體，還有讓那些網絡打手在社交媒體發表評論，說高橋是正統漢室血脈，天命所歸，這次宣戰不是要毀滅漢帝國，而是要拯救漢帝國，他是在延續大漢帝統。控制輿論是你最在行的事了。」

「你…你這樣不就是與陛下為敵嗎？」

「我只是在說真相。事實上日軍攻陷東北後沒有傷過一個平民，也沒有燒刧搶略，他們確實不是針對漢帝國和它的人民，而事實上高橋也確實是獻帝後人，高祖血脈。」

「不…不…」崔雅芙搖頭，道：「我…我不能這樣做，我不能背叛漢室。」

「你沒有背叛漢室，漢室會繼續存在，只不過是換了個人當皇帝而已。」白晝走到她面前，凝視她的眼睛，道：「雅芙，你看不出來嗎？日軍勢若長虹，攻陷漢帝國只是時間問題。一朝天子一朝臣，到時候改朝換代，所有劉辰的舊臣，包括你和我在內，都一定不會有好下場！好一點的話就在監牢裡渡過餘生，壞一點的話就要被日軍凌辱逼害！這是你想要的嗎！？」

一想到那個慘況，崔雅芙面如土色，心裡驚恐至極。

白晝續道：「但如果我們現在幫了高橋，主動向他投誠，他之後肯定會放我們一條生路的，或許我們還能繼續做大官，享盡榮華富貴呢。」

「不…不，白晝，我很害怕，我不知道那個高橋是什麼人，我不想再當什麼大官了。」崔雅芙抓住白晝的手，淚目盈框，顯然十分害怕

白晝抱著她，道：「沒事的，如果你真的怕的話，那完事之後我就請高橋准我們辭官離任，我們一起去一個沒有紛爭，遠離塵囂的地方生活，就只有我和你兩個人，一輩子也不分開。」

「真…真的嗎？你不要騙我啊。」

「這個嘛…也不一定只有我們兩個人，如果你想的話還可以生幾個孩子呢。」

崔雅芙腦海裡描繪出一個美好的未來，一個她夢寐以求的未來。

她說道：「那…那好吧，我幫你。」

「謝謝妳。」白晝嘴角上揚，泛起一抹微不可見的邪笑

--------------------------------------------------------------------------------------

劉辰在宮裡一邊閒逛，一邊思考如何解決眼前困境。忽然一個身影迎面而來，看似行色匆匆，正是零號。

劉辰攔截她，問道：「你要去哪裡？」

零號道：「不關你的事。」

「你在朕的屋子裡，就要跟朕的規矩。」

零號不耐煩道：「你想知道些什麼？」

「白晝呢？你知道他在哪裡嗎？」

「我不知道，我現在可以走了吧？」零號徑自離去

「白明。」

零號停下腳步，道：「你知道了？」

「那份文件就在皇宮的寶庫裡，朕怎麼會不知道，朕甚至比你更早知道。」

「那又怎樣，這不代表我知道他在哪裡。」

劉辰道：「他是你哥哥，如果你知道任何可能對他造成嚴重後果的事情，你應該告訴朕，這樣才是在幫他。」

零號緊皺眉頭，心裡萬分糾結。

------------------------------------------------------------------------------------

程復南率領大軍前往山海關，鎮守中原腹地。此關位於中原最北端，為歷代古朝抵抗北方外來入侵者的據點，素有「天下第一關」之美譽，但清朝滅亡後已失去禦敵作用，變成一個景區，每年吸引不少遊容到訪，但又有誰能想到在二百年後的今天，山海關會再次成為防守據點呢？

「王爺！」將士們紛紛拱手行禮

程復南問道：「情況如何？」

「日軍和叛軍已經攻陷遼寧，整個東北和朝鮮都落入他們手中，他們應該快要來到這裡了。」

此時，一名將士神色匆匆上前：「王爺，請跟我過來看看。」

於是程復南便跟隨將士登上城樓，只見有一架像航拍機一般大小的無人戰機緩緩飛近，漢方的無人機和將士也擺好陣型，準備好隨時應對威脅。

但是對方的無人機只有一架，而且似乎並無攻擊的打算，情況十分古怪，於是程復南便下令暫且不要開火。無人機飛到距離城牆二十米處便停下來，接著釋放出一個全息影像，正是高橋！

高橋道：「大漢的將士，我並無意傷害你們，只要你們投降我保證不會傷你們分毫。」

程復南道：「高橋，當年在日本你帶著殘部去攻擊熽天差點喪生，是誰帶著漢軍回去幫你，是誰救了你的命？難道你全部忘了嗎，你這個忘恩負義之徒！」

「那當年你的陛下不自量力，御駕親征去攻打鳳凰黨，還落入了他們的圈套，是誰帶著日軍去幫他，又是誰救了他的命？這筆數算是扯平了。但是之後…他卻背叛了我！」高橋道：「程復南，當年在日本你們闖入了我的領域我也沒有殺你們，你就知道我不是一個嗜殺之人，我相信你也不想看到流血，不要再反抗了。」

程復南奪過旁邊將士的狙擊槍，瞄準無人機開了一槍！無人機冒煙殞落，全息影像也隨之消失。

「我不喜歡看到流血，但為了我的國家和陛下，血流成河又如何！如果今天漢室注定要殞滅，那就用我的血來為他陪葬！」

遠在數十公里外，高橋看著銀白沙沙的屏幕，摘掉耳機和話筒，道：「那就來吧。」

漢日戰爭局勢圖：

崔雅芙都係等死角色....

讀者道：「樓豬，我並無意傷害你，只要你出文我們保證不會傷你分毫。」

「你…你說什麼？」崔雅芙一臉驚訝地看著白日夢才子

「我叫你聯絡各大媒體，還有讓那些網絡打手在社交媒體發表評論，說樓主並不嗜殺，也不好血腥，平日裡見血即暈，請各位不要再誣衊冤枉，感謝。」

好在有讀過中史啫，苜都又冇，山海關又冇

樓主道：「連登的網民，我並無意繼續出文，只要你們棄故我保證不會傷你們分毫。」

棄故了

嗱樓主 你殺復南我棄故㗎我唔要復南死呀

復南個舊患已經冇事 果然時間可以沖淡一齊

原本有諗過畫埋

太多復南打手

都係多得你塑造到復南咁有型

好緊張

文呢才子

召喚樓豬

亡國了

好一個白日夢才子，如今竟然沒有每日出文，還沒有特別通知！讀者們不知道樓豬這段時間發生了什麼事，不知道復漢故為什麼會爛尾，他們只知道一件事。

「只恨我們當初沒有棄故。」

才子抱著她，道：「沒事的，如果你真的悶的話，那完事之後我就請連仔准我 delete account，我們一起去一個沒有刀片，遠離讀者的地方生活，就只有我和你兩個人，一輩子也不分開。」

sorry琴日突然有啲野做唔記得出文，依家出返

---------------------------------------------------------------------------

白晝緩步前行，眼前是冠冕堂皇的大殿、氣派非凡的金龍浮雕、高高在上的皇座，還有那個神聖不可侵犯的真龍天子。一切是如此熟悉，就像平日上朝一樣，唯一不同的是，這次只有他和劉辰二人。

白晝拱手：「不知道陛下召臣前來有何事呢？」

劉辰冷笑：「朕還以為自己已經召不動白大人你呢。」

白晝低頭，道：「陛下這是什麼意思？」

劉辰冷冷道：「上前。」

白晝緩步前行，停在陛階前。

「上來。」

「這…臣不敢。」

「上來！」

白晝猶豫片刻，然後踏上陛階。

劉辰站起身來，讓出龍椅，道：「坐吧。」

白晝立即單膝下跪，道：「如果臣做錯了什麼，陛下懲罰就是了，請不要這樣戲弄臣。」

「懲罰？朕是在賞賜你，朕以為你一直都很想坐坐看呢。」

「陛…陛下你是開玩笑吧。」

劉辰頓一頓，道：「朕今天在宮中碰到了零號，她跟朕說你做了一些不好的事情。」

白晝道：「陛下你不要聽零號亂說，臣前兩天跟她吵了架，她是在耍小孩子脾氣才亂說話，你也知道她的性格吧。」

「可是她給朕看了一些確實證據啊。」

白晝大驚，道：「那…肯定是一些假的證據，現在科技發達，要合成一些照片出來也不是難事。臣向你保證，臣絕對沒有背叛你和漢室。」

劉辰凝視他，道：「朕有說過她說你背叛朕和漢室嗎？」

白晝抬起頭來，眼神複雜，最終冷冷一笑，站起身來，道：「很厲害，陛下。」

劉辰敲一敲龍椅，轉眼間，二十名羽林衛從側門進入，把前殿重重包圍。白晝掃視一遍，道：「我早就知道那個零號信不過，不過也無所謂了。」

「你錯了，朕今天確實在宮中碰到零號，但她什麼也沒有說。」

「那你是怎麼知道的？」白晝萬分疑惑，除了零號之外，他的計畫本應是天衣無縫，如果不是她說的話…

「天康告訴朕的。」

「太子殿下？」

「他臨終前曾經說了一句話，他說「爸，叛徒…」。大家一直都以為他是想跟朕說誰是叛徒但最後說不出口，就連朕一開始也以為是這樣，但之後朕一直想，越想越覺得奇怪，要知道天康不是一般小孩，他是皇子，他從出生起就一直叫我父皇，那又怎麼可能在臨死前一刻才說出一個「爸」字呢？」

劉辰笑笑道：「之後朕終於想通了，當時他不是想叫朕，也不是想說「爸」字，其實他早已經把叛徒的名字說出來了。」

白晝皺起眉頭，似乎想到些什麼。

劉辰道：「聽出來了嗎？「爸」字是不是和「白」字很相似呢？其實他想說的就是一個「白」字，白晝的白。」

白晝恍然大悟，笑笑道：「原來賢太子早就知道這一切。」他也不禁感嘆劉天康的絕世天材，若然他還在生的話，恐怕自己的計畫也不可能成功

「雖然朕不知道他是怎麼知道的，但事實證明他沒有錯。」劉辰續道：「白晝，朕一直很信任你，給予你幾乎無上的權力，為什麼你要背叛朕？」

「這與個人無關，我尊敬你，欣賞你，但無論是誰當皇帝，我也一樣會把他拉下台。」

「朕想你應該不是像正師會一樣想推翻君主制，建立共和制吧。你的慾望應該更單純，更純粹一點，」劉辰道：「白晝，你的第二個夙願就是成皇稱帝吧？」

白晝點點頭，目光裡透著無盡的野心。

劉辰續道：「但你知道你沒有資格繼承大漢帝位，所以你就找了高橋，讓他成為你的傀儡，如此一來整個天下都在你掌握之中了。」

白晝微微一笑。

劉辰道：「朕想再問你一件事，那時候高橋突然知道了他家族被滅門的真相，也是你告訴他的？」

「是。」

「但是這件事除了朕、商月和前御天使成員之外，根本沒人知道，你是怎麼知道的？我就當你去了文物寶庫偷看了關於御天使的文件，你也不可能知道這件事。」

「還記得二皇子出生前，我和零號環遊了世界一圈嗎？那時候我看了文件知道御天使解散後去了台灣，於是我就去了台灣一趟，果然被我查到了這個秘密。」

劉辰笑一笑，道：「你機關算盡，可惜啊，你的願望永遠不可能實現了。」他瞥一瞥周圍的羽林衛

白晝冷笑道：「是嗎？」

過了片刻，前殿大門忽然被人打開，羽林衛立刻挈槍戒備。讓包括劉辰在內的眾人感到驚訝的是，進入殿內的人為數不少，而且全部都是位高權重的大臣！

「你們…」

眾大臣上前，面向龍椅，拱手道：「參見陛下。」這句說話是對劉辰還是白晝說的就不得而知了

白晝步下陛階，加入眾大臣的行列。

劉辰瞠目結舌，看著自己的肱股之臣，此刻卻感覺十分陌生。過了一會，他大笑起來，道：「朕明白了，原來從朕決定把官員任命的大權交到你手中，就已經注定叛徒不可能被清除，原來不知不覺間，漢廷就已經變成你白晝的天下了。」

白晝道：「已經太遲了，陛下。不過當然，羽林衛和禁衛是我無論如何也滲透不了的地方，這個皇宮依然是你的主場，你可以命這些羽林衛把我們通通殺掉，但你會這樣做嗎？陛下。」

白晝的勢力已經滲透至漢廷的根基，若然要把這股勢力連根拔起，等同於消滅整個漢廷的官僚系統，此舉無異於自殺，若真如此，不待日軍攻進漢京，漢室便先自行覆滅了。確實，劉辰不可能這樣做。

不知從何時開始，這個皇位就不再屬於他了…

劉辰坐在陛階上，苦笑道：「朕輸了，但不是因為你有多厲害，朕做的最錯的是信任你。但這些年來朕自問對你真誠相待，真的真的把你當成朋友看待，難道…你對朕就沒有一絲感情嗎？」

白晝道：「還記得當年你登基不久就派了我去元首府當間諜嗎？那時候我欺騙了天瑜，捕殺了其他間諜同伴，最後完成了任務。從那時候開始，你就應該知道我是一個怎樣的人，為了達到目的，信任、感情對我來說根本是一文不值。」

劉辰忽然想起多年以前，第一次中漢內戰結束後，凌楚曾經說過：
「別說我不提醒你，這個白晝，手段毒辣，冷血無情…」
「這樣的人留在身邊，將來必成你一大禍患。」

縱然凌楚千錯萬錯，原來有件事情他說對了。

劉辰笑一笑，然後躺在階上，道：「退下吧，朕想獨自一人再好好欣賞一下這個大殿。」

眾臣彎腰拱手，白晝道：「臣等告退。」

辰仔攬炒喇
搵凱撒隊鳩高橋屎忽
反正羅馬要亡英國要打埋日本

睇嚟樓主想劉辰放棄做皇帝，回歸平淡，漢室收檔作結。

白日夢才子拱手：「不知道巴打召我前來有何事呢？」

讀者冷笑：「我還以為自己已經召不動白才子你呢。」

白日夢才子低頭，道：「巴打這是什麼意思？」

讀者冷冷道：「上前。」

白晝緩步前行，停在電腦桌前。

「登入。」

「這…我不想。」

「登入！」

白日夢才子猶豫片刻，然後登入連登。

讀者站起身來，讓出電腦椅，道：「打字吧。」

白日夢才子立即單膝下跪，道：「如果我做錯了什麼，巴打懲罰就是了，請不要這樣戲弄我。」

「懲罰？我是在賞賜你，我以為你一直都很想每日出文呢。」

「巴…巴打你是開玩笑吧。」

讀者頓一頓，道：「我今天在含大故碰到了水瀬絲，她跟我說你做了一些不好的事情。」

白日夢才子道：「巴打你不要聽水瀬絲亂說，我前兩天跟她吵了架，她是想加甜才亂說話，你也知道她的性格吧。」

「可是她給我看了一些確實證據啊。」

白日夢才子大驚，道：「那…肯定是一些假的證據，現在科技發達，要合成一些照片出來也不是難事。我向你保證，我絕對沒有背叛你和復漢故。」

讀者凝視他，道：「我有說過她說你背叛我和復漢故嗎？」

今日呢篇係補返尋日
唔好借啲意唔出

咁比我休文一日

追左成年 你唔係爛尾啊

樓主休一日 世上已千年

乘機思考如何不讓商月做皇后
樓主可惡！

---------------------------------------------------------------------------

漢方和日方的無人機和戰士混戰起來，程復南穿上「蟬翼凱甲」，在敵軍之中穿梭縱橫，奮勇殺敵，銀白的凱甲上沾滿鮮血，顯得更觸目驚心。但是連場拼戰也牽帶了他的舊患復發，使他不停咳嗽，甚至吐出血來，最終不得不停下來休息。

可是戰場上本無道義可言，你須要休息，不代表敵方就會停下來。此時一名穿著機動裝甲的女子飛撲上前，掐住他的脖子並說道：「程王爺對吧？聽說當年就是你把我的玄武軍打得落花流水啊。」

「宋…咳…宋瀟？」

「對，就是我，而我現在就要為我的玄武軍報仇！」宋瀟槍指他的太陽穴

生死一瞬間，程復南橫掃一腳，擊中其腳踝，使她一個滑足，連帶射擊方向偏差。激光剛好略過程復南的頭顱，擊在地上形成一個小洞。若然此槍是擊在腦袋上，後果不堪設想。

程復南趁其不備掙脫掐勢，揮拳反攻，但宋瀟也並非泛泛之輩，立刻閃避再反擊，並與程復南混打起來。由於二人皆穿著輔助裝甲，機動性大幅提升，一拳一腳，你來我往，彷如一場武術表演般。

二人技術相當，但由於程復南有舊患在身，漸漸處於下風，破綻越來越多。宋瀟趁機用激光槍指著其胸口，打算了結這一切。

突然，一名漢軍將士飛撲上前，阻截了其攻勢。宋瀟正待反擊，這才發現前來支援的漢軍將士不只一人，原來自己在不知不覺間已踏入了漢軍腹地，孤立無援。激光如暴雨般灑落，連綿不絕，她只好開啟光盾，一邊格擋，一邊後退。

另一邊廂，程復南經過一番激戰，口吐鮮血。將士們立即上前保護。

「王爺！你怎樣了？」

「沒…沒事。」

此時通訊系統忽然響起，於是程復南便開啟語音，問道：「怎麼了？」

「王爺，我們在山海關地底發現了一樣東西！可以的話請你過來看看！」

程復南便關閉語音，道：「我要回去看看。」

接著，他在兩名將士護送下，負傷回到山海關，並到達地底。他這才知道原來山海關下有個龐大的地庫，也不知是誰，是什麼時候挖掘的。

眼前所見，這個地庫有很多機器和電腦，而且上面全部印有「浴火重生」徽章，可以合理推斷是鳳凰黨時期的產物。但是它們全部佈滿塵埃，看來廢置已久。

「咳…這些是什麼東西？」程復南問道

一名將士開啟牆壁上的總制開關，機器電腦立即啟動。將士道：「我參軍之前是在科技部工作的，依我看來這裡應該是一個控制室。」

「控制室？控制些什麼？」

將士走到主機電腦前，輸入一串普通人看不懂的代碼，然後接下「Enter」鍵。下一秒鐘，地動山搖，碎石灰塵從天而降，整個地庫彷彿快要倒塌。

只見地庫盡頭的一扇大鐵門緩緩向上打開，眾人也小心翼翼地走近。直到大鐵門完全打開，一個龐然巨物展現眼前，使眾人驚愕失色。

「天…天龍號？」
「這個東西不是在第二次中漢內戰的時候就被毀了嗎？」

一根巨柱矗立，五爪金龍則如巨蛇般盤蜷於柱上。神龍盤柱，直達九宵，氣勢之磅礡使人有一種想跪拜的衝動。這東西對經歷過第二次中漢內戰的將士而言，更是永世不能磨滅的陰影。

「但是天龍號為什麼會在這裡？」縱使程復南沒有參與第二次中漢內戰，也知道天龍號早已被毀

將士在主機上輸入一串代碼，然後指著屏幕，上面寫著「Heavenly Dragon Prototype」。

「原型？」

將士點點頭，道：「這台機器應該是天龍號的初型，後來不知什麼原因被棄置了。」

「那你還能啟動嗎？」程復南問道。即使是不完美的初型，對戰事也有一定幫助。

將士敲打鍵盤，再輸入一大串代碼，沒過多久，天龍號的眼睛和身軀發出光芒，像是從千年沉睡中甦醒過來一般。

「隨時可以用了。」將士道

萬事俱備，唯一的問題是該由誰來駕駛呢？

「我去吧。」程復南踏前。如果說有誰最適合，那就非他這個統帥莫屬。

「王爺…」將士伸手阻止，道：「我剛才說了，這台“天龍號”是因為一些不知名原因被棄置的，也許是系統…或設計上有缺陷，覓覓然去駕駛是很危險的。」

「這裡是戰場，沒有一秒是不危險的。如果這個東西真的能帶領我們打勝仗，我願意賭一局。」程復南二話不說往駕駛艙進發

「王爺…」

「怎麼，還想阻止我嗎？」

「不是，」將士道：「只是還有一個問題。」

「什麼問題？」

「這個嘛…也不是什麼大問題，只是你也知道這裡是山海關地底，如果這條神龍一飛沖天，山海關也肯定要毀了。這樣一來漢帝國就會少了一個歷史遺跡了。」

「不，」程復南笑笑道：「從此以後山海關就會多了一段歷史，由我們創造的歷史。神龍出世，天關崩塌，也許以後還能吸引更多遊客來呢。」

將士也笑笑道：「你說得對，讓我們來創造歷史吧。」

-------------------------------------------------------------------------

山海關外，血鏖戰場，飛沙漫天。正當將士們浴血奮殺之際，大地忽然震動，似有山河欲裂之勢。緊接著，整座山海關爆飛上天，一條驚世駭俗的神龍從地底上升，震懾九天！

所有將士，不論是漢軍還是日軍，皆停止戰鬥，一同抬頭看著那龐然巨物。它就像神祇一般傲視眾生，接著一嘯龍吟，震耳欲聾！不少士兵嚇得跌倒在地，天龍號二話不說向日軍使出一記「神龍擺尾」，傾刻間數十名日軍爆體而亡，受傷者更是不計其數。

日軍立刻冷靜下來，組織反擊，但那些激光打在神龍身上如入大海，似乎起不了什麼作用。反擊期間又有數十名日軍喪命。

這條神龍是如此強大，不論是高橋還是宋瀟都感到事態不妙。

「撤退！」高橋不再猶豫，立即下令

日軍如退潮般撤退。雖然此次失利，但高橋當然不可能就這樣投降，只是先行撤退，再商量對策。

程復南本想承勝追擊，依靠天龍號和氣勢大勇的漢軍一舉收復東北和朝鮮，但他卻感覺天龍號似乎越來越不受控。

他開啟通訊系統，道：「我好像…不太能控制它，剛才明明還很好的，為什麼突然就這樣？」

控制室回道：「天龍號的能量消耗極快，就像一部用了很久的手機，電池壽命越來越弱，即使充滿電也很快會耗盡。」

「這就是它的缺陷嗎？」

「我想是了。」控制室道：「王爺你先回來吧，不要再追擊了。」

「好。」

程復南控制它回頭，但沒飛出幾米，屏幕忽然閃爍不定，控制桿也不太管用。

「等…發生什麼事…控制室你聽到嗎？」

下一秒鐘，能量耗盡，屏幕全黑，天龍號也隨之墜地，激起千層飛灰。幸好漢軍閃避得及才沒有人傷亡。

「王爺！王爺你沒事吧？」蟬翼凱甲的通訊系統響起

「我..咳…我沒事。」程復南答道

「那就好，很快會有人救你出來了。」控制室道：「還有…我剛剛算過了，這台天龍號就算滿能量也頂多只能運作十分鐘，而且能量耗盡之後要再使用至少要一天時間。」

一天換十分鐘，這明顯不划算，難怪鳳凰黨要捨棄它。

控制室道：「那…現在怎麼辦？」

本以為天降奇蹟，拾到一份大禮，沒想到只是一隻紙老虎！

程復南嘆息道：「也沒辦法，見步走步吧。」

快到咁

繼續出

「還有…我剛剛算過了，白日夢才子就算睡醒也頂多只能打十分鐘字，而且能量耗盡之後要打字至少要一天時間。」

一天出十分鐘文，這明顯不夠，難怪讀者們要棄故。

仲未補返尋日篇文

休左文

咁咪要補番

會唔會再出下一部分
如果呢個係最後一part我會好掛住你的
前題係最少要比商月好ending

得咁少

才子在主機上輸入一串代碼，然後指著屏幕，上面寫著「special notice」。

「爛尾？」

-----------------------------------------------------------------------

常櫻殿。

商月的肚子微微鼓起，已明顯是孕婦之身。劉辰皺著眉頭，一邊撫摸肚皮，一邊道：「朕已經知道叛徒是誰了？」

「真的是太皇太后嗎？」

劉辰搖搖頭，道：「不，天康的死對她打擊很大，身體已經差了很多，她那麼關心自己的孫兒，不可能會害他們，也不會是叛徒。」

「那誰是叛徒？」

「白晝。」

「原來是他。」對此商月也並未感到太過震驚，畢竟白晝也曾經是她的嫌疑人之一

她問道：「那你把他抓起來了嗎？」

「沒有，應該是說…朕沒有這個能力。」

「你…你說什麼？什麼意思？」商月神色凝重地看著他

「朕...這些年來他一直潛伏，再加上朕給了他太大的權力，他的勢力已深植至漢廷的根基，幾乎所有的高官重臣都是他的人，朕已經沒有辦法除掉他們了。」

商月沒有想過情況已經嚴峻至此，內憂外患嚴重，漢室的命運危在旦夕。

「那…現在怎麼辦？」

劉辰沉默半晌，最終吐出一句震撼之話：「唯一的辦法…就是朕退位。」

「什麼！」商月驚道：「你…你瘋了嗎？你絕對不能退位，絕對不能！」

漢室是她的信仰，她的一切，教她如何能接受！？

「你冷靜一點。」劉辰怕她動了胎氣，立即安撫

「你叫我冷靜？你還記不記得我當太傅的第一天說過什麼，你還記得我為什麼要帶你去日本嗎？因為皇帝不能失去信念！一旦你失去信念，漢室就亡了！」商月激動得冒出冷汗

「你聽我說，漢室是不會滅亡的，只不過…只不過是換了個人當漢皇而已，高橋他是漢室血脈，他會繼承大漢帝位的。」

商月冷笑道：「這算是什麼？你當大漢皇位是顆菜可以讓來讓去的嗎？高橋就是個侵略者，他有什麼資格做天子！」

劉辰嘆息道：「所以你是不會贊成朕退位的了？」

「不！如果你敢退位的話，我就把我自己和你女兒一併殺了！」

「好。」劉辰點點頭，從口袋取出一條純銀項鍊，道：「這是羅馬皇帝給朕的一個願望，朕可以用它來叫凱撒幫朕做任何一件事，比如說擊退日軍。」

「但之後呢？」他續道：「日軍被擊退不代表高橋會被擊退，其實白晝想要的從來只是高橋一個人，叫日軍來攻漢不過是一種樹立威嚴的儀式，讓日後高橋皇帝的統治可以更順利而已。如果真的失敗了，他也一定會想方設法把他弄到漢京來，到時候以他的勢力想推翻朕然後擁護高橋根本是易如反掌。」

他續道：「不過當然，白晝的勢力也沒有大到整個漢帝國，頂多是位處政治中心的北方而已，而朕還有忠心耿耿的復南和他的天龍軍，然後再靠羽林衛的護送，應該可以遷都南下，建立一股南方勢力，保有半壁江山。到時候就會變成北漢和南漢對恃局面，就像古時候南北朝一樣。」

商月道：「那…那也好啊，至少還能保住半壁江山，待日後反攻上去！」

「這樣真的好嗎？」

商月一怔。

劉辰續道：「北方想統一南方，南方想反攻北方，打來打去，這中間到底要流多少的血？多少人流離失所？有多少小孩會失去父母？到底還要多少的生靈塗炭，就是為了一個真命天子的至尊寶座？」

商月別過頭去，一時無言以對。

劉辰續道：「商月，難道這就是你想見到的嗎？難道這就是你想你女兒生活的地方嗎？」他嘆息道：「這些年來朕打了太多太多的仗，滿手鮮血，害了多少人的命，做了多少件錯的事，這次就讓朕為世界、為人民真真正正做一件對的事吧。」

漢室對商月來說是非常重要，這是無庸置疑的，但她也不禁反思，難道千萬人的性命真的比不上區區「漢室」兩隻字嗎？

「這真的是你想要的嗎？」她問道

劉辰輕撫其臉頰，微笑道：「朕想要的很簡單，就是和你、辰月，還有我們的女兒在一起，找一個小城鎮，簡簡單單地生活，就像普通人一樣。」

商月久久沒有說話，最終重嘆一聲，道：「那看來我是永遠沒有辦法當上皇后的了。」

劉辰笑笑道：「但你是我的妻子。」

二人相擁在一起，靜靜感受此刻的溫暖。

---------------------------------------------------------------------------------

程復南站在山海關廢墟前，只見遠處的日軍一副戒備狀態，卻不敢上前半步，應該是懼怕那個“龐然巨物”。

程復南問控制台：「還有多久才充滿能源？」

控制台道：「還要一小時。」

程復南緊皺眉頭，忽然通訊系統傳來語音：「王爺，有人打給你。」

有人打來？難道是阿盈嗎？

「轉駁過來。」

沒過多久，一把聲音傳來，卻非公孫盈，而是一把男聲！

「程王爺。」

程復南認得是劉辰隨從的聲音，便問道：「有什麼事嗎？」

「陛下召你回來。」

「什…什麼意思？」

「陛下的意思是，山海關不用再守了，嗚金收兵，開關，明白了嗎？」

「不…不是，麻煩你轉告陛下，戰況已經有起色了，我有信心能收復東北和朝鮮。」

「王爺，陛下不是在問你意見，這是聖旨，難道還要用十二道金牌召你回來嗎？」

「我明白…可是…你可以讓我跟陛下說說嗎？」

「王爺，聖旨就在此了，聽還是抗就是你的選擇了。」隨從道：「還有陛下讓我告訴你，這是他下的最後一道聖旨，如果你念在一點主僕之情和友情，就請不要讓他失望。」

電話掛斷。

聖旨在此，縱然程復南再不甘心和不解也只好聽命，於是便轉過身來，喊道：「陛下有旨，嗚金收兵，眾將士隨我回朝！」

另一邊廂，日軍的偵察無人機傳來畫面，顯示漢軍正在班師回朝。眾人對此突如其來的舉動也是一頭霧水，心想會不會是陷阱。

正當高橋思索下一步行動時，手機忽然響起。他接聽電話，傳來的竟是劉辰的聲音：「親愛的皇叔，看到我送給你的禮物了嗎？」

「你在耍什麼花樣？」

「沒什麼，你不是想要朕的皇位嗎？那就來漢京拿吧。」

電話掛斷，宋瀟問道：「誰打來？」

「劉辰，他叫我去首都拿他的皇位。」

「會不會有詐。」宋瀟對此甚有保留

「怎樣也好，既然漢軍退兵了，我們也應該要進軍的。」

高橋喊道：「(日)山海關已失守，眾將士隨我入主京師！」

「樓主的意思是，復漢故不用再追了，結局平庸，爛尾，明白了嗎？」

商月沒有皇后做
是否代表可以棄故？

咁叫凱撒殺左高橋咪得

「怎樣也好，既然樓主爛尾了，我們也應該要騎劫的。」

水瀬絲喊道：「樓主已潛水，眾巴打隨我入主復漢故！」

其實我覺得高橋坐唔穩皇位，因為劉辰本來已經諗住君主立憲，人民都好滿意佢。但高橋挑起戰爭，仲要行回頭路，冇人會信服佢。再者軍權上始終唔係白晝嘅權力干涉到嘅部份，加上今次劉辰為左唔想生靈塗炭而退位一定賺到好高民望。就算劉辰引退，高橋白晝都唔會做得耐。

水瀬絲沒有想過情況已經嚴峻至此，十鳩幾條伏線未收尾，復漢故的命運危在旦夕。

「那…現在怎麼辦？」

才子沉默半晌，最終吐出一句震撼之話：「唯一的辦法…就是復漢故爛尾。」

咁點解唔係殺白晝

明明寫得咁精彩，盲反

話時話，呢句漏左二仔

劉辰輕撫其臉頰，微笑道：「朕想要的很簡單，就是和你、天逸，辰月，還有我們的女兒在一起，找一個小城鎮，簡簡單單地生活，就像普通人一樣。」

加返先

殺埋佢啦 都唔爭在

應該準備殺先唔寫

寫得好精彩 撐樓主‼️‼️

其實我覺得未算爛 但唔叫好囉
唔爛 係因為人物轉變得合理
唔好 係因為會預視到 樓主會平鋪直敘咁講故仔
如果之後寫啲又合理 感情又真摯 嘅情節
咁個尾 我就心滿意足啦

利申：中非打

以退為進

冇仗打就要選首相

其實我地講下笑
日日搵野講下推下post咁解

推推先

-------------------------------------------------------------------------------

高橋進入皇宮，只見一名侍女已在此等候，並提裙行禮，道：「總統先生，陛下已在觀景台等候多時，請隨我來吧。」

在觀景台見面雖然奇怪，但高橋還是爽快答應。手下們想跟上卻被侍女阻止：「陛下只想見總統一人。」

手下怒道：「那什麼狗屁皇帝，還耍什麼君威，我們憑什麼要聽你說！」

高橋阻止他，對侍女說：「沒問題，走吧。」

「總統！」

高橋舉手示意眾人閉嘴，然後道：「包圍皇宮，然後把所有羽林衛和禁軍都控制起來，派人駐守在觀景台門外。」接著從將士手中拿過一把手槍，插在腰間，對侍女說：「這樣沒問題吧？」

侍女點點頭，道：「沒問題，請總統跟我來吧。」

觀景台頂層。

侍女為劉辰理好龍袍，戴好皇冠，務求盡善盡美。也許，這次是他最後一次穿了吧。

旁邊的隨從雙手捧著一御盤，上面放著一物件。他說道：「陛下…真的要這樣嗎？」

劉辰手上也拿著一份文件，道：「你捧好這些東西就行了，其他事情不用管。」

過了一會，侍女帶著高橋前來，道：「陛下，日本總統來了。」

劉辰吩咐所有侍女離開，然後瞥到高橋腰間的手槍，笑笑道：「看來你很沒安全感啊。」

高橋站到他旁邊，道：「安全措施還是做足一點好。」

劉辰打開手上的文件，遞給高橋，道：「你看看滿不滿意。」

文件的標題是《漢皇禪位詔書》，而且已經簽署完畢並蓋上國印。高橋一怔，道：「你真的願意退位？」

「名都簽了，還有假的嗎？」

「雖然這話不該由我來說，但是如果漢軍繼續死守山海關，我日軍也不見得能攻進。」

劉辰負手而立，眺望前方。山峰連綿起伏，現代化建築林立，古今中外的特質交織而成一幅漂亮的彩畫。萬里山河，波瀾壯闊，呈現眼前。

「朕以前很喜歡上來看。普天之下，莫非王土，貴為天子，萬里江山都是屬於朕的，你說這是什麼樣的感覺？」

「普通人難以想像的感覺。」

「嗯，商月和江山是朕這輩子最愛的東西，朕會用盡一切去守護它們。」

「既然那麼愛，又為什麼要放棄呢？」

「你錯了，正正是因為愛，朕才要放棄，因為朕不忍心它受到傷害。」

高橋看著他。劉辰續道：「你看看，這片江山是多麼的美，很像一幅畫對吧？如果它不再美了，朕擁有它又有何用，如果它依舊的美，朕擁不擁有它又有什麼區別呢？」

江山如此多嬌，歷朝歷代多少英雄豪傑為了得到它的青睞，不惜拼盡一切，浴血奮戰，卻沒想到在不知不覺間已摧毀了它的美態。

高橋道：「小子，也許我恨你，但你確實有作為一個帝王的氣度。」

劉辰吩咐隨從上前，然後把御盤上的物件拿過來。

其方圓四寸，上紐交五龍，正是象徵中原皇權的「傳國玉璽」！

劉辰道：「高橋，望你繼承帝位後，真的能善待百姓，保護好這個國家，這是朕對你唯一的要求。」

高橋彎腰拱手，行一個正式禮，道：「臣領旨。」

劉辰把「傳國玉璽」交到他手中。這個璽印體積不大，高橋卻感覺墜若千斤，彷彿背負著整個國家的重量。

劉辰笑笑道：「重吧？」接著嚴肅道：「不過朕還要提醒你一句，如果這個皇位你想坐得安穩的話，千萬千萬不要相信白晝。」

高橋頓一頓，然後點點頭，接著道：「你退位之後，你依然是大漢的太上皇，在封地內准以天子禮待之，「陛下」尊號不變。政府每年會向太上皇府撥款三十億作為用度，足夠你維持奢華的生活了。」

劉辰苦笑道：「果然啊，一日天子，一世囚徒，我還是不能像個普通人一樣生活啊。」他續道：「算了吧，那你打算把我放到哪裡去？」

高橋道：「回我們的老家吧。」

第一百一十九章 傳奇的終結

雖然實際上這場戰役是由日本侵略漢帝國而起，但為了維持政權穩定，高橋也不能以日本大總統的身份入主中原，而是以漢室血脈的身份繼承大漢帝位，改年號為「承熙」，並沿襲天家姓氏，更名為「劉信沖」。此舉本身引起不少爭議，雖說高橋是漢室血脈，但如此繼承亦未免有點荒誕，但由於政府高層幾乎沒有異議，輿論亦控制得宜，而且日軍攻打之時確實沒有傷害平民，再加上新政府也善待前皇，不滿聲音也就越來越少。此外，由於高橋身兼多重身份，除了既有的職位之外還繼承了劉辰的所有稱號，因此在國際上的正式尊稱為「承熙陛下，大漢帝國皇帝，及其自治王國領土之君主，日本共和國大總統，大不利顛及北愛爾蘭聯合王國首相，漢聯邦元首」。

-----------------------------------------------------------------------------------

前殿。

「“漢皇禪位詔書”都已經公告天下了，還有什麼事沒處理好嗎？」高橋道

「程復南。」白晝道

「他有什麼問題嗎？」

「天龍軍與程復南在沖繩島上經歷了六年，感情深厚，天龍軍對他十分忠心，如果你留不住他的話，你也留不住天龍軍。」

「這樣大漢就會失去了一支重要的武裝力量。」

「不止如此，程復南對太上皇也是十分忠心，萬一他帶著天龍軍去追隨他，對你的管治會有很大影響，所以你一定要想個辦法把他留下來。」

「我知道要怎麼做，把程復南叫來吧。」

------------------------------------------------------------------------------

程復南穿著軍服進入前殿，沒有行禮，沒有說話，只是直盯著高橋。

高橋的手下喝道：「見到陛下還不下跪！？」

「賊皇帝竊國自立，人人得而誅之，還想讓我跪？做夢吧！」

「你…」

「算了，」高橋對程復南說：「聽說你想跟劉辰去封地，是真的嗎？」

程復南道：「總比留在這裡好。」

「留在這裡，朕會重用你，加官晉爵一定少不了，總比跟著那個無權無勢的太上皇好吧？」

程復南冷笑道：「你只是怕我會帶走天龍軍吧？」

「既然你知道，朕也不怕開門見山，天龍軍是大漢的一支主力，朕不能讓你帶走，更不可能讓你帶去劉辰那裡，所以你一定要留下來，天龍軍也一定要留下來。」

「你省省吧，就算你殺了我我也不會屈服的。」

「果然是一條硬漢，朕真的越來越欣賞你了。」高橋道：「放心吧，我不會殺你，但是…」

此時，高橋手下忽然帶著一名小女孩從側門進入，而那名小女孩正是程復南的女兒，程懷西！

「劉叔叔。」程懷西拿著棒棒糖，奔向高橋，卻忽然看見父親也在此，便喜道：「爸爸！」

「懷西！」

程懷西正想去找父親之時，卻被手下阻止：「郡主，你劉叔叔有禮物送給你，你先去他那邊吧，等下再找爸爸。」

程復南大驚，卻不能發作，見女兒徵求自己同意，也只好點點頭。接著，程懷西便高高興興地奔向高橋懷抱，撒嬌道：「劉叔叔你要送我什麼東西？」

手下遞來一個倉鼠籠。高橋道：「你之前不是說只養一隻倉鼠太孤單嗎，現在劉叔叔就多送你一隻，這樣它不就有個伴了嗎？」

「多謝劉叔叔！」程懷西如獲至寶

高橋笑著對程復南說：「復南啊，你女兒可真是又乖又可愛，朕想過了，郡主實在是貶損了她，朕決定要封她為永樂公主。」他摸摸程懷西的頭，道：「懷西，你想不想當公主啊？」

「公主！」程懷西喜道：「像動畫裡面那些公主嗎？」

「嗯，就是像動畫裡面那些漂亮的公主。」

「我想當公主！爸爸，我要當公主了！」

程復南也不知該給予什麼反應，只是勉強擠出一個笑容。

高橋對程懷西說：「好了，劉叔叔還有些話要跟你爸爸說，你先回去吧。」

「好，叔叔再見，爸爸再見。」接著手下便把程懷西帶走

待他們遠去後，程復南怒道：「你到底在耍什麼花樣！如果你敢傷害她的話，我絕對不會放過你！」

「你剛才沒聽到嗎，朕說要封她為公主。」

「好，那你把我妻子和女兒帶來，我現在就要帶她們走。」

高橋搖頭道：「公主當然要住在皇宮，她的媽媽也一樣。」

「你…」

「程復南，朕和你們一家都沒有恩怨，不想傷害你們。只要你做好本份，朕保證會把你的女兒當成自己親生女兒一樣看待。」

程復南陷入兩難抉擇，一方面是妻女，另一方面是陛下，掌心是肉，掌背也是肉，他到底應該選擇哪一邊呢？

過了不知多久，程復南重嘆一聲，道：「你保證不會傷害她們？」

高橋點頭道：「朕保證。」

「好，我留下來。」

高橋微微一笑。手下對程復南說：「向你的皇帝下跪吧。」

程復南緊皺眉頭，不情不願地單膝下跪，以示忠誠。

今晚係咪完

5撐樓主了

未完個故尚餘5%左右

撐埋啦

水瀬絲微微一笑。手下對樓豬說：「向你的讀者出文吧。」

樓豬緊皺眉頭，不情不願地單手打字，以示忠誠。

唔會冇得做皇帝掛

咁其實仲有唔少話曬個故咁長，由中學追到上大學

爛尾

5%都唔出埋，棄故了

唔殺人就要啲角色冇好下場 撐唔落了

「嗯，連登和復漢故是我這輩子最愛的東西，我會用盡一切去守護它們。」

「既然那麼愛，又為什麼要爛尾呢？」

好啦 追咗咁耐，推下啦

推

所以幾時先用凱撒條鏈

----------------------------------------------------------------------------------

九州腹地，三面環山，山川丘陵交錯，形容的正是東漢古都，洛陽。這裡也曾經被武則天盛讚而有「神都」之美譽。

劉辰、商月、高曌、劉天逸坐在房車內，由司機駕駛前往太上皇府，隨行還有一眾車隊，排面尚算浩大，引得不少市民圍觀。

「開心…開心…」劉天逸一邊拍打車窗，一邊叫喊

商月抓住他的小手，道：「天逸，不能拍打窗子的啊，看就好了。」

小孩子天真爛漫，以為是外出旅遊，他們又豈會知道背後牽扯著一場政治角力呢？

雖說如此，但劉辰臉上也沒有一絲憂愁，反而是輕鬆自在。他輕撫商月的肚子，道：「小寶寶你快要出生了，興不興奮？雖然你不能當公主了，但爸爸我一定會很疼你的。」

商月道：「希望爸爸他真的能說到做到啊。」

劉辰笑笑道：「欸你說幫她取什麼名字好呢？」

「嗯…取名字我也不是很在行，我也不知道。」

劉辰想了想，道：「就叫平凡吧。」

劉平凡？多麼俗氣的名字。商月本想呵責劉辰沒有心思，但細心一想，才明白這個名字的深意。其實平平凡凡，無憂無慮，又何嘗不是一件好事呢？

劉辰續道：「我只希望她能夠做個普通人，快快樂樂那就夠了。」

商月微笑點頭：「平凡平凡，好名字。」

沒過多久，眾人便到達一所大宅，侍女們幫忙把行李搬進去。這裡原本是一個富商的別墅，之後被政府買下作為太上皇府，因此建築風格上偏向西方和現代化，沒有半點皇家氣息和古典韻味。此別墅樓高三層，大約有四十個房間，有泳池和花園，面積比當年漢省皇府小一點。

兩名侍女捧著一個大花瓶，走到劉辰和商月身邊，問道：「陛下，這個花瓶要放在哪裡？」

劉辰道：「不要再叫我陛下了，以後就叫我…劉先生吧。」他瞥一瞥花瓶，道：「至於這個東西，嗯…就放在客廳那邊吧。」

「是，陛…劉先生。」侍女們捧著花瓶離去

商月道：「高橋不是說讓你在封地內繼續用天子禮嗎？」

劉辰道：「算了吧，又陛下又朕的，這些年還聽不夠說不夠嗎，我還是想儘快適應普通人的生活。」

「你也挺放得下的啊。」

劉辰從後抱著她，道：「除了你之外，我沒有什麼是放不下的。」

商月甜笑一下，道：「可是啊，我們從今天開始就像一尊活佛被人供奉著，什麼也不用做每年就有三十億花，雖然聽著挺爽，但是也挺悶的。」

「不會啊，你過來。」

劉辰牽著她走出屋外的庭園，指著左側街道，道：「我打算在那裡買個鋪位，然後開間茶餐廳，就像我們小時候吃的港式那種。從一間小店做起，然後開分店，開遍整個漢帝國！」

「想得美。」商月道：「那我呢？我才不要跟你當廚娘。」

「我都想好了，我就在那邊…」劉辰指著右則街道，道：「開一所學校，讓你來當校長，雖然你現在不能教皇帝了，但可以用你的知識作育英才也未嘗不是一件好事啊太傅。這樣學生上完學就能到我的茶餐廳吃飯，多完美啊！這樣我們還能自己掙錢呢。」

商月笑笑道：「這樣也未免太浪費那三十億了吧。」

「我想過了，除了太上皇府的修繕費外，那三十億就全部捐出去，你說好不好？」

「你說怎樣就怎樣吧。」

劉辰親她一口，道：「我什麼時候都說你是最好的。」

二人看著人來人往的街道，描繪出一個美好的願景，對未來充滿盼望。

---------------------------------------------------------------------------------

「我要去遊歷，不知道什麼時候會回來。祝你能獲得你真正想要的東西，保重。
零號上」

白晝看著零號留下的字條，心中竟泛起一絲難受，畢竟她也是曾經出生入死的伙伴。他突然想起當日零號曾叫他去「文物寶庫」看看，說是有什麼他不會相信的東西。由於前段時間忙得不可開交，幾乎連休息的時間也沒有，又怎會有時間去什麼「文物寶庫」呢？

現在安定下來，他才憶起此事，於是便起程前往「文物寶庫」。

寶庫外有兩名侍衛把守，他們見到白晝便拱手行禮：「王爺。」

白晝點點頭，道：「開門。」

侍衛甲面露難色，道：「可是…沒有陛下批准…」

侍衛乙立即拍打他的頭，然後笑著對白晝說：「沒問題沒問題，我現在就給王爺門開。」

接著他便解除防禦系統，並推開大門。待白晝入內後，侍衛乙再拍打同伴的頭，道：「你是傻子嗎，陛什麼下，現在這個朝廷誰才是主人你沒看出來嗎？」

「可是…」

「死笨蛋還駁嘴，白王爺可是集軍政大權於一身，而且還被封為「凌天王」，凌天凌天，就是凌駕天子的意思，這麼淺白你也沒聽出來嗎？」

侍衛甲應諾一聲，還是似懂非懂的模樣。

寶庫內。

白晝在「鳳凰黨舊檔案區」一直找一直找，無奈零號所給出的資訊太小，要找到她口中的文件可謂大海撈針，只能逐份逐份查看。大半天過去，正當他想放棄之際，卻找到一份標題為「零號實驗品的背景資料」的文件。

他細心詳閱一遍，但越讀越驚心，眼睛也掙得越來越大。

她的真實名字叫…白明？

至此，他終於知道了真相。

-------------------------------------------------------------------------------------------

太上皇府。

西裝筆挺的管家(前隨從)在大廳找到劉辰，躬一躬身，然後把一張照片遞給他，說道：「劉先生，有人在洛陽的一個小鎮上見到她，我覺得你可能會想知道，所以就拿給你看看。」

劉辰看著照片，輕皺眉頭，道：「她在哪裡？」

「在幾公里外的一間小屋裡，有人看到她在收拾行李，也許…」

「也許是想避開我吧。」

管家默不作聲。

劉辰猶豫片刻，道：「去看看。」

------------------------------------------------------------------------------

殘陽如血，太陽快要沒入西山，把天空染成一片金黃色。劉辰站在距離小屋不遠的位置，靜靜看著剛剛出來的洛語琴。自從她離開皇宮後，劉辰以為她會回到洛家，不料洛延葉卻說她只回來了一次，留下一張字條便離開了，之後甚至把電話號碼也更改掉，沒有人找到她。

「把那件行李搬出來吧。」洛語琴一邊把粉紅色行李箱推出去，一邊對屋內的人說道

「好，來了。」沒過多久，屋內的人也把另一個黑色行李箱推出來，他正是段千燁！

二人合力把行李箱全部推出屋外。段千燁問道：「那你現在打算去哪裡？」

「我也不知道，也許四處去遊歷吧，這個世界那麼大，不看很浪費的。」洛語琴道：「對了你也不要留在這裡了，你也知道陛下來了洛陽這裡吧。」

「嗯，我也準備走了。」

「那你打算去哪裡？」

「這個嘛…剛好我也覺得這個世界很大，不去看看很浪費，不知道你賞不賞面做我的旅伴呢？」

洛語琴笑笑道：「當然可以，那我們就一起吧。」

這一切都盡收入劉辰二人的眼底。管家疑惑：「段千燁怎麼會在這裡？他之前不是已經被你驅逐出漢帝國了嗎？」

劉辰道：「也許是用了什麼方法偷渡回來吧。」

「這怎麼行，讓我去抓住他然後報警！」

正當他想縱身上前之際卻被劉辰攔截：「算了，這已經是上輩子的事，我也不再是皇帝，這些事情不重要了。」

他揚起一抹微笑，道：「他們兩個也受了不少苦，值得擁有更好的生活，我們走吧。」

他在心中再多補一句：「再見了，語琴。」

斜陽灑落，映照出洛語琴和段千燁的笑容，指引著二人往更美好的未來進發。

「再見了，才子。」

係咪想抄埋薄儀

「嗯，我也準備走了。」

Online game 入面個未來人係邊個？

竟然冇殺人

「算了，復漢故已經是上輩子的事，我也不再追故，結局不重要了。」

「讀者們也受了不少苦，值得擁有更好的文章，我們走吧。」

才子、才子妻子、才子娘親坐在房車內，由司機駕駛離開復漢故，隨行還有一眾車隊，排面尚算浩大，引得不少讀者圍攻。

「出文…出文…」讀者一邊拍打車窗，一邊叫喊

兩名讀者捧著一箱刀片，走到白日夢才子身邊，問道：「樓主，這箱刀片要放在哪裡？」

才子道：「不要再叫我樓主了，以後就叫我…爛尾王吧。」

爛尾咩？我又唔覺喎，晨仔都攰啦
咪俾佢抖下。
做皇帝好難步步驚心

未完架各位，仲差少少

等埋最終結局先俾成個故事既comment

好感動，出文頻率終於好似以前一日一文

冇埋首相選舉
咁計係咪已經冇晒民主國家

--------------------------------------------------------------------------------

今天是七夕，相傳牛郎織女相聚的一天。在這星河燦爛的晚上，洛陽城內萬家燈火，點點散落於大地上，街道兩邊是古色古香的精品店、茶坊和酒肆等等，各式各樣的店鋪林立。街上行人都穿上古風漢服，或美艷動人，或英姿颯颯，如此一片良辰美景，縱觀整個漢帝國也實屬少見。

為了響應街節，商月也盤上髮簪，穿著一襲淡綠古裝，清麗脫俗，彷如仙子一般。今天她受劉辰之邀出來，但到了約定地點和約定時間後，劉辰還是沒有出現。這道洛陽古城街有兩條街道，兩條街道中間被一條河流隔開，而這裡正是二人的約定地點。這條河平靜無浪，水流不急不湍，最適合泛舟於上，平日裡也有不少遊客特意前來嘗試，七夕此等節日理應更為熱鬧，奇怪的是今天河上卻沒有一遊客，甚至沒有一船夫。

商月當下也沒有多想，只是繼續站在原地等候。突然，一名戴著草帽的少女駕著小船靠岸，用船桿拍一拍商月的肩膀，道：「小姐，你要下來我帶你逛一圈嗎？」

雖然商月確實有心嘗試，但劉辰未到她總不能自己上船吧，於是便微笑道：「不用了，也許下次吧。」

「來吧來吧，你是我第一百個客人，我今天就免費載你一圈。」

「真…真的不用了。」雖然很吸引，但是…

話音未落，街上忽然有兩名少女走來，合力勸說：「來吧，上船吧，機會錯過就沒有了。」

商月尷尬一笑，道：「我…男朋友還沒到呢，我總不能自己上船吧，不如…不如你們上吧。」

「來吧來吧不要婆媽了。」
「對啊多少人想有這個機會啊，不要浪費啊。」
………….

少女和船夫鍥而不捨，好像一定要把她弄上船為止，最後甚至半推半說把她帶上船去。

「等等…」

在她登船的一剎，船夫立即拿起船桿，喊道：「出發！」

商月還沒來得及反應，小船已駛離岸邊，折返無望。她總感到事情有古怪，便問船夫：「為什麼今天河上邊都沒人呢？」

「嗯…有啊…我不就是人嗎？」船夫支支吾吾

接著，她忽然大展歌喉，咏唱一首民謠歌曲，引得街道上不少人前來圍觀。此曲是以洛陽的方言咏唱，商月自然聽不懂，但卻感覺到曲中情感細膩，歌喉繞梁三日，如此般的少女來當船夫也未免大材小用了吧？

沒過多久，前方有另一架小船迎面以來，由小至大，慢慢映入商月的視線。那架船上一樣有船夫和客人，而那名客人不是別人，正是劉辰！只見他身穿龍袍，頭戴皇冠，臉上帶著笑容，負手而立。

街道上的人議論紛紛並拿出手機拍照。雖然那平天冠有旒珠垂落而下，半掩聖顏，但他們還是認出船上之人是誰。
「欸那個不是陛下嗎？」
「現在是太上皇了。」
「他為什麼會在這裡呢？」
…………..

二船緩緩靠近，直到擦肩之際便停下來。劉辰踏上另一架船，商月則是一臉愕然，道：「這…這是在幹什麼？」

「這一切都是朕為你準備的。」

「準備些什麼？」

「唉…本來呢，這件事朕是打算情人節再做的，但距離有點遠，朕有點等不及，所以就選七夕，也還可以吧。」

商月似乎預想到什麼，破笑一下，在星光的映照下更顯梨花帶雨。她說道：「你不是說不再穿龍袍，不再自稱朕嗎？」

「是啊，但是朕要向你說明一件事。」

劉辰忽然單膝下跪。

雖然他已不再是天子，但此舉依然讓所有人大跌眼鏡。路人目瞪口呆，屏息以待，商月則是掩著嘴巴，說不出半句話來。

劉辰摘下平天冠，放在船上，道：「江山帝位，在妳面前什麼也不是。如果可以的話，我會放棄整個天下，就只為了能多愛你一點。」

他從腰間取出戒指盒並打開它，說道：「商月，嫁給我吧。」

商月眼泛淚光，感動落淚。路人則是歡呼起哄：「答應他！答應他！」

在眾人的期盼下，商月點頭答應並伸出手來。

劉辰會心一笑，為她戴上戒指，然後站起身來，緊緊擁抱著她。在明月星辰的見證下，二人修成正果，渡過了畢生難忘的一夜。

在後世史冊裡，雖然普遍認為天統皇帝之退位純屬政治考量和形勢所迫，但七夕之夜的求婚亦為其添上了「不愛江山愛美人」的浪漫色彩，實為後人所傳頌。

咁就完啦？仲有5% 就一次過出埋佢啦

商月還沒來得及反應，小船已駛離岸邊，折返無望。她總感到事情有古怪，便問船夫：「為什麼今天復漢故都沒文呢？」

「嗯…有啊…這不就是文嗎？」樓豬支支吾吾

正評strong hold

英國對兄妹仲有冇下文

冇啦，唔提即係樓豬又殺埋

你提咗樓主 佢又準備殺人

辰仔內置左大聲公?
路人咁都聽到佢講野

屌那星原來追左成年
才子有冇諗過完左復漢故之後隔幾耐再開新故

想睇樓豬寫埋個情報員故

屌！
原來係樓豬寫
我有印象睇過，後黎爛左尾
你講起我search返先知

起雞皮求婚求到打冷震

係咪好似結局呢，不過其實仲未完，仲有幾章

已經唔重要了

唔知點解覺得結局係大屠殺

呢個故既特色黎

吓喂今日呢篇短到

叫我?

冇咁老土

ai係劉辰發明記念個仔？

唔通係tenet劇情

即係再老土啲

出文啦

「來吧來吧不要婆媽了。」

你教我點樣再老土啲

可能幾個月，可能幾年，可能呢一世都唔會再見

叫個仔再復漢

點解樓主有絕症？

月月個女：我啊媽臨終之前叫我復興漢朝

This good

已經復興左喇

改做：我啊媽臨終之前叫我拯救漢朝

今日又無文
尾已爛

「出文的期限是淩晨零點，而現在已經是零點零五分，我想我們必須假設樓主不會出文了。」

他掃視眾人，道：「刀片準備好了沒有？」

第一百二十章 新的開始

承熙五年。

時光流逝，春去秋來，轉眼間五年過去。劉辰確實在太上皇府附近開了一間茶餐廳，在對面開了一所學校，而自己則做了茶餐廳的老闆兼侍應，每天穿上T-shirt長褲，辛勤工作，日子過得尚算充實。

「老闆，來一碗沙嗲牛肉麵，要熱咖啡。」

「好，等等。」劉辰抹完桌後便走到那台客人身邊，問道：「沙嗲牛肉麵加熱咖啡對吧，這個餐加十塊錢就可以有一份吐司炒蛋，要嚐嚐嗎？」

「嗯…好不好吃的啊？」客人似乎有點猶豫

「當然好吃！我們店的炒蛋可是出了名的滑嫩，你看看…」劉辰指著胖子廚師，道：「看到那個帥哥嗎，他之前是幫一家很出名的日本蛋包飯店打工的，我可是費了很大工夫才把他請回來的，他炒的蛋保證好吃！」

「嗯…那好吧。」

「好，謝謝你。」劉辰笑著對廚房喊道：「源哥！來一份沙嗲牛肉麵加熱咖啡，再來一份吐司炒蛋！」

胖子廚師源哥點頭道：「好！」

在茶餐廳對面的學校裡，學生數量雖然不如那些名校，但這幾年來在洛陽和附近的城市也越來越多人認識，學生數量每年均有增長。商月雖是校長，但也有親自教授語文和歷史等課程，作育英才。

「…所以在滿清滅亡後，帝制就被推翻了，之後經過一輛變革和動盪時代，最終大漢帝國推翻了鳳凰黨的統治，重新確立了一種有別於以往帝制的新型君主制。這就是近代史的所有範疇了，記得要回去溫習，近代史在公開試佔分比例很重的啊。」商月蓋上書本，對學生們說：「如果沒什麼問題就下課吧。」

「校長。」一名頂著金色頭髮，樣子像小混混的男同學突然舉手

「有什麼問題嗎？」商月微笑道

「我想問一下天統皇帝算是一個好皇帝嗎？」

商月想一想，道：「在我看來，他是。不過對天統皇帝的評價不包含在考試範圍裡。」

「那我想再問一下，天統皇帝禪位是因為形勢所迫，還是為了校長你呢？」

全班同學不論男女皆把目光放在商月身上，期待著答案，畢竟這種秘聞故事比沉實的歷史有趣得多。

商月沉默片刻，道：「這個問題…我想你們要在下課之後去對面的茶餐廳問一問他才會知道。」

剛一說完，鐘聲響起。

商月道：「好啦，真的要下課了，我們下星期再見吧。」

「校長再見。」同學們道別後便陸續離開班房

--------------------------------------------------------------------------------------

遠在漢京的帝宮裡，日子也是如常的過，但本來沉悶乏味，禮儀繁重的宮廷生活，卻因為兩個如天使般的小女孩而添上一絲生氣和色彩。

滄泉園。

「安妮，你看這朵花多漂亮。」程懷西遞上一朵鮮紅的花

「真的很漂亮啊。」安妮接過花朵

「這些玫瑰花是我和媽媽一起種在這裡的。」

「是嗎？」安妮低下頭來，神情憂傷，畢竟她從小就沒了母親，也不記得她的模樣，更遑論一起種花了

程懷西搭著她的肩膀，道：「下次你可以和我們一起來種啊。」

「真的嗎？」安妮笑逐顏開

「嗯！」

此時，一名侍女走到她們身後，道：「女王陛下，公主殿下，看看是誰來了？」

二人回過頭來，只見穿著西裝的高橋正站在她們面前，於是便轉過身來，提裙行禮，道：「參見陛下。」

「嗯，」高橋微笑道：「你們兩個在做什麼呢？」

「我們在玩。」安妮道

「還有看花朵。」程懷西道

「好，你們感情也挺好的，玩耍是很重要，但千萬不能荒廢學業啊，」高橋道：「朕記得你們的英文課應該是在三點鐘吧。」

程懷西看看手錶，驚道：「現在已經兩點五十分了，安妮我們要快點走了。」

安妮大吃一驚，道：「對對對，要快點走了。」

二人拜別高橋後便牽著手往課室奔去。

待她們遠去後，高橋搖頭苦笑：「這個安妮啊，說漢語說日語都流利，反倒是說英語就有口音了，我真不知道她怎麼當這個英國女王。」

隨從道：「陛下你已經特意請了幾名英語老師來教她了，我相信她很快就會說得好的。」

「唉算了，其實英國已經是羅馬的領土，朕也沒有想過她真的會回英國當女王，讓她登基也不過是政治而已，英語說得好不好也無所謂了吧。」

二人閒聊幾句，過了一會，一名男子忽然走過來，點頭道：「陛下，凌天王請你到前殿一聚，說是有要事商討。」

高橋臉色一沉，語氣明顯帶有不滿，道：「跟他說朕沒空，下次再談吧。」

男子冷笑道：「但是我只看到陛下在遊園賞花，沒什麼事情做啊。」

高橋怒視他，道：「朕想做什麼還輪到你管嗎？」

「臣自然不敢管，但是臣會如實跟凌天王稟報我看到的東西，至於他會怎麼想臣也不敢猜測了。」

男子見高橋沒有說話，便道：「陛下，既然王爺特意讓臣來找你，那就肯定是有很重要的事，你還是去見一下吧。」

高橋雖不情願，但他也知道此人不得不見，於是便道：「走。」

到達前殿後，只見白晝早已在此等候，於是高橋便坐上龍椅，問道：「有什麼事？」

白晝道：「聽說你想將一部分日軍調來漢帝國，然後將部分漢軍調到日本，是這樣嗎？」

「對，既然大漢和日本同屬朕的管治之下，朕想讓將士們在不同地方訓練，適應一下不同環境，有什麼不妥嗎？」

「我不會批准。」

高橋怒氣上湧，但還是強忍下來，道：「為什麼？」

「因為這樣的調配很無謂而且浪費資源。」

「是嗎，朕倒是覺得這樣對國家和軍隊都好。」

白晝頓一頓，道：「出去。」

隨從和侍女們領命離開前殿。

白晝道：「你只是想把親部調過來建立自己的勢力吧？」

高橋別過頭去，默不作聲。

白晝道：「軍隊維持原狀，就這麼定吧。」

「白晝！」高橋忍無可忍，怒道：「這些年來所有朝政事無大小你都要過問，都要得你批准，你把朕當成什麼！你的傀儡嗎！？」

白晝上前，踏上陛階，走到他面前，道：「你就是一個傀儡，你到今天才知道嗎？不然你一個日本人憑什麼做大漢皇帝？」

高橋道：「縱使你權傾天下，朕畢竟是真命天子，你不要太過份，小心會玩出火來。」

「真命天子？你以為你穿件龍袍，戴個平天冠就是真命天子嗎？你連說漢語也有口音，算什麼真命天子？」白晝道：「只要你乖乖聽話，我保你榮華富貴享之不盡，美女、珍寶你想要多少都有，但如果你偏要不安份的話，就別怪我不客氣了。」

白晝走下陛階，拱手道：「陛下，好自為之。」接著轉身離開

高橋怒得發抖，心中何等鬱悶，到此刻終可一洩怨憤。他重拍龍椅，道：「白晝！你等著瞧！」

「樓豬！你等著瞧！」

才子你唔好唧牙膏咁唧個結局出嚟啦
仲有5%就一次過打好哂出個結局啦

認真講嘅

「真正才子？你以為你開個 post，出個故就是真正才子嗎？你連出文也不準時，算什麼真正才子？」白晝道：「只要你準時出文，我保你榮華富貴享之不盡，正評、推 post 你想要多少都有，但如果你偏要不準時的話，就別怪我不客氣了。」

「樓主再見。」讀者們道別後便陸續棄故

「樓主，好自為之。」

佢嘅5%=諗到幾多寫幾多
一次出晒可能要等幾個月先再有文

無限5%

原來而家係loading狀態

其實5%仲有唔少

-------------------------------------------------------------------------------

程復南戴著一頂鴨舌帽，穿著一身樸素衣服，走到一間餐廳前，抬頭一看，招牌大字寫著「醒辰茶餐廳」。他走進裡面，見到一個熟悉的身影，但他已再無往日之貴氣高傲，而像是一個普通侍應般抹抹桌子，擺放餐具。

「陛下。」他忍著心痛，吐出這句說話

劉辰先是一怔，然後回過頭來，只見程復南正站在門前，他的臉龐成熟了，卻也憔悴了。

劉辰展露笑容，過去搭著他肩膀，道：「老朋友，很多年沒見了，來坐下吧，今天我請你吃個飯。」

他拉著程復南坐下來，問道：「怎樣，想吃什麼東西？我們這裡…」

「我有一件很重要的事要跟你商討。」程復南打斷道

劉辰聳聳肩，道：「如果是關於昨晚的球賽，或者是教小朋友的事情，我很樂意跟你談，」他語氣一轉，嚴肅道：「但如果是關於朝廷和政治的，那就不用跟我說了。」

「陛下…」

「嗯還有，不要再叫我陛下了，我都快要忘記那個稱呼，叫我阿辰吧。」

「不是…」

「想吃什麼，今天廚師推介有…」

「陛下你聽我說！」程復南認真道：「我真的是有很重要的事情要跟你說。」

氣氛頓時凝重起來，劉辰臉色一沉，坐到他對面，道：「說吧。」

程復南道：「我很抱歉…其實當年我是想跟你走的，但是高橋…高橋他用阿盈和懷西做人質，我沒有辦法不留下來，還有這些年來他看得很緊，我也是好不容易才找到機會來洛陽找你。」

「嗯，然後呢？」

「然後最近我終於找到機會可以幫你復辟，重登帝位！」

劉辰冷笑一下，道：「什麼機會？」

「你也知道白晝才是漢廷真正的主人，而高橋不過是傀儡，這一年來他們之間的矛盾越來越明顯，高橋不滿白晝獨斷專橫，白晝也不滿高橋不聽話，現在朝廷開始有撕裂的跡象，相信不久之後就會有個爆發點。我們就可以趁這個機會，我帶著天龍軍來助你重返漢京！」

劉辰滿不在乎，道：「就是這樣？這就是你特意來跟我說的重要事？」

程復南一臉錯愕，道：「你說什麼，這當然是頭等大事，這是最好的機會，如果錯過了不知什麼時候再有的。」

「我不覺得這是什麼大事，而且我也沒有興趣參與你的計畫。」

「什麼…難道你就想待在這間破餐廳一輩子嗎？你是皇帝，治國才是你的天職！不是…不是在這裡捧餐抹桌子！」

「這才不是破餐廳，我的食物很好吃的，你知不知道有多少街坊每天都要來吃個早餐才去上班？」

「你…」程復南氣得說不出話來

劉辰搭一搭他肩膀，道：「復南，這世界上沒有什麼天不天職的，我覺得做這份工作很開心又可以幫到別人，這就是我想做的事情啊。我希望你可以尊重並接受我的選擇。」

「這真的是你想做的事情嗎？」

「當然，如果你知道我是多麼用心地經營這間餐廳，相信你就不會對我提出什麼復辟這種要求了。」

劉辰站起身來，道：「就幫你點個A餐腸仔煎蛋飯吧，喝凍檸茶好不好？」

程復南緊皺眉頭，點點頭。

「好！先坐一下，很快就來了。」

--------------------------------------------------------------------

太上皇府的後花園有一顆大樹，樹上有一個小木屋，這是劉辰親自建造的樹屋，坐在裡面能夠享受一片浪漫的寧靜，欣賞滿天繁星。

劉辰和商月正坐在裡面閒話家常，忽然樹屋發生異動，似乎是有人正爬上來。沒過多久，一名小女孩探出頭，她正是劉平凡。

「爸爸媽媽我來了！」她擁到二人懷中，續道：「你們兩個又自己上來不叫我。」

商月摸摸她的頭，道：「剛才看你在做功課就沒有打擾你嘛，對了凡凡，你做好功課沒有？」

「算…算是做好吧。」劉平凡顯得有點心虛

「那是做好還是沒做好？」

劉平凡不敢回答，撲到劉辰懷中，撒嬌道：「爸爸。」

劉辰見她甚是可憐，便對商月說：「唉算了算了，她這輩子還要讀很多年書呢，就趁她還小讓她放縱一下吧。」

商月沒好氣道：「你總是這樣子，她都被你縱壞了，她明年就要上小學了，不勤力一點怎麼行？」

「小學沒關係啦，將來找工作沒有人會看小學成績的，至少她將來不會沒有中學收吧，對不對商校長？」

劉平凡可憐兮兮地看著母親。

商月別過頭去，翹起雙手，道：「你就聽你爸說啊。」

劉平凡不知所措，一時看看母親，一時看看父親。

劉辰摸摸她的頭，道：「你先去找哥哥和妹妹玩吧。」

「哦。」劉平凡帶著失落離開木屋

劉辰見商月還沒消氣，便拍拍她肩膀，道：「還生氣嗎老婆。」

商月轉過頭來，道：「你怎麼就那麼放縱她呢，她要買什麼就買什麼，不想讀書就不讀，這怎麼行？」

「我對天逸不也是這樣嗎？」

「天逸…天逸他怎麼一樣呢？」

「其實是一樣的，也許他們智力有差，但身份是一樣的，」劉辰沉默片刻，續道：「雖然這些年來我們不再提起，但我就是大漢的太上皇，你是太后，凡凡她是長公主，這些都是不可改變的事實。等她長大以後她就會知道自己和普通人不一樣，她的人生也會很不相同，你覺得她將來真的會跟普通人一樣找一份普通的工作嗎？那為什麼我們就不可以讓她在童年的時候過上一些快樂無憂的生活呢？」

商月察覺到他神色有異，而且這五年來他幾乎沒有說過「太上皇」三隻字，為什麼又會突然提起呢？她於是問道：「發生什麼事了嗎？」

劉辰猶豫片刻，道：「今天復南來過找我。」

「程復南？他來找你了？」

「嗯，他跟我說現在是大好機會讓我復辟，重登帝位。」

「那…你怎麼說？」

「我當然不想啊，我很滿意現在的生活也過得很開心，只是…他今天突然過來找我，讓我想起了以前的事，有點懷念而已。」

舊日之事恍若隔世，此刻提起商月也心有感觸，道：「這些年來我們不再提，我也差點忘記原來你曾經是皇帝，我們曾經是那麼接近漢廷，那些就像是很多年前的事了。」

「很多事情都變了，不止漢廷，就連世界也變了很多，跟我主政的那個時代很不同。那個所有人都以為無堅不摧的美洲聯邦也打起內戰，分裂成了好幾個國家。還有…在兩年前連凌楚也病死了，我曾經那個最可怕的敵人啊，他臨死前把位置傳給了姪兒，沒想到那個姪兒就是個窩囊的膽小鬼，都不夠一年就向中原臣服了，還把凌天瑜嫁到中原去，我想凌楚在棺材裡也氣得想跳起來吧。」

「是啊，很多事情都變了，」商月道：「但你真的沒有一絲想念以前當皇帝的生活嗎？」

劉辰一怔，隨即笑笑道：「我有妳，還有三個又乖又可愛的孩子，為什麼會想念那張冷冰冰的龍椅呢？」說畢便吻上其粉唇，脫掉衣服，渡過了浪漫的一夜

硬係覺得高橋會叫主角幫手反枱，之後讓返個位出來

你是才子，出文才是你的天職！

Btw又生多左個女
辰仔虧佬confirmed
冇食藥生唔到仔

凱撒幾時出返嚟？

商月轉過頭來，道：「你怎麼就那麼放縱才子呢，他要遲出文就遲出文，不想加甜就不加，這怎麼行？」

見到醒辰茶餐廳真係笑左

才子啊！我想劉辰做返皇帝啊

樓主連天瑜都搞 冇人性

凌天瑜同凌天王有咩關係

兩年wor 你話呢

唔洗死就係咁

應該唔係讓位比辰仔
而係還政於民

辰仔又話下放權力又剩 而家乜都冇做過就拍拍蘿友走咗佢

搞天瑜又得罪你搞個個角色都唔得

嫁左比邊個先係重點

由復漢到而家一統天下 天瑜都應該變咗阿婆了

係咪見到都好醒辰呢

好尷尬。。。

--------------------------------------------------------------------------------

白晝回到王府，脫下西裝，瞥一瞥梳化上的女子，也沒有留下一言半語便徑自回房。

「白晝，」女子的語氣有點緊張，道：「最近街口新開了一間餐廳，不如…不如我們今晚去那裡吃飯吧。」

說話的人正是凌天瑜。

「我有事忙，你自己去。」白晝道

「你就真的那麼討厭我嗎？」凌天瑜猛然站起來，道：「如果是這樣你為什麼答應娶我？」

「我娶你，只是一場政治婚姻。」

一年前。

前殿，朝議之上。

高橋道：「朕剛剛收到凌元武的電話。」

「凌元武？」
「他是什麼人？」
眾臣似乎並不認識此人

高橋續道：「那凌楚你們認識了吧？凌元武就是凌楚的姪兒，一年前凌楚病死了，死前就把中正國元首的位置傳給了凌元武。」

當年第二次中漢內戰結束，凌楚敗走中原，帶著殘部往東逃跑，在太平洋中心的一個島嶼安頓下來，建立中正國，誓言要重奪中原。

眾臣恍然大悟。

高橋道：「那個凌元武和他叔叔可差得遠，他一心想重返中原，為此不惜向大漢臣服，還想把他堂妹凌天瑜嫁過來。」

眾臣對此一笑置之，根本不放在眼內。眾所周知中正國不過是一個鳳凰黨殘存政權，國力與大漢帝國相比判若雲泥，每天在作一些不切實際的幻想。要說的話，那個凌天瑜要嫁給一個六卿也沒有資格，更遑論皇帝了。

高橋道：「如此說來，大家也覺得我們不用理會他了？」

白晝道：「不，如果這是他們想要的，那就由我來娶吧。」

此話讓所有人大跌眼鏡，包括高橋在內。

「你說什麼？」

白晝道：「中正國雖然國力衰弱，但他們整天說自己是中原正統，喊著要重奪中原，我們又不管不理的，讓人家看到也不好看，那不如就趁這次機會把這只蒼蠅拍死吧。」

高橋點點頭，道：「隨便你吧。」

-------------------------------------------------------------------------------

中正國。

「什麼？你…你要把我嫁到漢帝國去？我不嫁！」凌天瑜堅決拒絕

「這是為了我們所有人能重返中原，你不得不嫁！」凌元武道

「這是為了你自己的願望吧？我真的不明白爸爸為什麼會把位置傳給你這個窩囊廢！他此生最痛恨的就是漢室，現在你竟然向他們臣服！？」

「你不用再說了，漢廷那邊已經回覆了，你兩天之後就出發！」

凌天瑜拿起桌上的水果刀架在頸上，道：「我寧願死也不會嫁，你要找就找另一個女人去！」

凌元武大吃一驚，安撫道：「你…你冷靜點。漢廷那邊回覆了，娶你的是白晝，你嫁不嫁？」

「白…白晝？」凌天瑜緩緩放下水果刀

時間快轉到婚禮當天。

白晝穿著禮服，凌天瑜穿著婚紗。在皇帝和賓客們的見證下，白晝像個紳士般伸出手，牽著凌天瑜，道：「從今往後，你就是我的妻子了。」

伴隨著眾人的祝福和掌聲，二人正式締造姻親，大漢帝國和中正國也不再針鋒相對。

---------------------------------------------------------------------

回到現實。

「就算是一場政治婚姻，但你對我真的沒有一點愛嗎？」凌天瑜道

「沒有。」白晝道

「你是在騙你自己吧？」

白晝冷笑道：「騙我自己？我為什麼要騙我自己？」

「因為你怕，」凌天瑜道：「你怕你心中有愛，你怕你自己會愛我多過愛權力。」

白晝聳聳肩，道：「隨便你怎麼想吧。」

「那我今晚就自己出去吃飯，順便去找一個男人，幫你分擔你作為丈夫的責任。」

白晝停下腳步，然後吩咐旁邊的管家：「找兩個人陪她出去。」

管家應諾一聲。

凌天瑜道：「怎樣，你怕了嗎？」

白晝道：「你私下要怎麼玩我不管你，但不要影響到漢帝國和中正國的關係，在世人面前我們就是一對恩愛夫妻。」說畢便徑自離去

凌天瑜看著他的背影，揚起一抹冷冷的笑容。

「沒有。」樓主道

Pish

唔會係凌天瑜搞正白晝掛

原來真係有得再老土啲

白晝娶左凌天瑜
崔雅芙咪冇行....
樓主一下子傷害左兩個女角.....

樓豬好狗 扮聽我地話唔殺人
點知傷完一個又一個

轉個頭去搵辰仔

成為中正國「正統」，再利用天龍軍復辟

----------------------------------------------------------------------------

皇宮，宣室殿。

「陛下，下星期就是新年了，差不多是時候準備跨年賀詞，這張是公關部打出來的初稿，你看看有沒有什麼問題？」侍從遞上一份講稿

高橋看一遍，道：「把最後兩段刪了。」

「嗯？為什麼？這兩段是向公眾說明為什麼暫時不舉行首相選舉，那是因為要等帝國穩定下來，發展起來才再重啟選舉，凌天王說過這對於鞏固君權來說是很重要的。」

天統末年劉辰早已答應會下放權力，舉行首相大選，選舉籌備亦進行得如火如荼，就只差最後一步。剛巧此時日本侵略漢帝國，首相大選才被逼擱置。及後天下既已安定，本應重啟首相大選，但漢廷卻以帝國適逢巨變，根基未穩為由，繼續擱置大選，而這一擱便擱了五年之久。

高橋怒瞥他一下。

侍從心知自己不小心說了「凌天王」三字禁忌，立即低頭道歉。

高橋道：「什麼等帝國穩定下來發展起來，這全都是謊言，五年時間還不夠穩定嗎？這些說話根本只是為了讓白晝可以維持權力而已。」

「那…」

「幫我把這份名單上的大臣叫來。」高橋遞上一張名單

「是。」侍從領命

沒過多久，他便帶著名單上的大臣來到宣室殿。眾臣分立站好，拱手行禮，他們似乎都不明白陛下召見所為何事。

高橋掃視一遍，道：「想到你們之間有什麼共通點嗎？」

眾臣面面相覷，沒有人能給出答案。須知這裡的大臣一些屬內政，一些屬外交，一些屬軍隊，身份可謂南轅北轍，風馬牛不相及。

高橋道：「這五年裡朕一直在觀察，到底朝廷裡有誰不戀權，有誰真心希望還政於民，有誰不滿帝制，想推翻皇權，重啟首相大選呢？」

高橋此番說話明顯是暗示他們有謀反之心，眾臣心知不妙，紛紛下跪，道：「臣…臣絕無謀逆之心，請陛下明鑑。」

「別緊張，朕沒有說要對付你們，相反朕很欣賞你們，也想請你們幫一個忙。」

眾臣還是不敢起身。

高橋沒好氣道：「朕是說真的，起來吧。」

得聖意再次確認，眾臣才敢站起來。一名女官戰戰兢兢道：「那…那不知陛下想讓我們幫什麼忙？」

「朕已經決定了，明年重啟首相大選。」

眾臣驚愕失色，個個目瞪口呆，不敢相信自己的耳朵。女官道：「真…真的嗎？陛下…這種玩笑開不得啊。」

「君無戲言，但是你們也知道凌天王黨派的人一定不會同意，所以朕須要你們的支持，可以嗎？」

這些大臣都懷有一腔熱血，現在既得天子支持，他們自然是心懷欣慰，卻之不恭。

「那不知道陛下打算怎樣做？」

「朕會在跨年賀詞裡宣佈重啟首相大選，到時候凌天王黨派的人一定會反對，甚至帶兵向朕逼宮，朕會預先調配好羽林衛和禁衛保證自己的安全，但光是軍人也不夠的，朕還須要你們這些文臣的支持。到時候有你們和人民的支持，凌天王權勢再大也做不了什麼。」

高橋嚴肅道：「你們可以做到嗎？」

眾臣彎腰拱手：「臣等緊遵陛下旨意。」

「好，出去吧，今天的事千萬不要跟其他人說起。」

「是。」眾臣離開宣室殿

侍從的驚訝之色不下於大臣們。他問道：「陛下你…你真的打算重啟首相大選嗎？」

高橋點點頭，道：「反正朕現在也不過是一個傀儡而已，立不立憲也一樣。那個白晝那麼戀權對吧？朕就一把將他從山頂拉下來！」

--------------------------------------------------------------------------

一星期後，皇宮。

「王爺，今晚就是新年了，你看看這份跨年賀詞的稿子有沒有問題？」侍從遞上一份講稿

白晝快速掃視一遍，只見最重要的兩段仍在，便點點頭，把講稿交還侍從，道：「行了，我現在去見陛下順便再跟他說一說。」

侍從點點頭。

在前往宣室殿的路上，白晝一直感到坐立不安，直覺告訴他這座皇宮有什麼東西不同了。最終他忍不住停下腳步，道：「不同了。」

「什麼不同了？」侍從疑惑

「禁衛。平常這個時候應該會有禁衛在這裡巡邏，但今天卻一個人也沒有。」

「可能是準備新年，調配上做了些調整吧。」

「是嗎？」

碰巧此時，一名大臣在他們面前經過，他的出現更引起白晝的懷疑。

白晝道：「那個是孟政嗎？」

侍從點頭，道：「對啊，孟大人是議政大臣之一，出現在皇宮裡也很正常，有什麼問題嗎？」

議政大臣的身份出現在皇宮裡自然是正常不過，但他還有個身份是普通人未必知道的。

「派個人悄悄跟著他。」白晝下令，接著便繼續往宣室殿進發

---------------------------------------------------------------------------------

時間快轉至晚上十一時五十分。按照慣例，皇帝將於此時發佈跨年賀詞，並透過電視直播至全國。賀詞長度約為十分鐘，因此說完之後便剛好是十二時了。

攝影機和收音器早已架設在宣室殿，準備就緒。隨著導演一聲令下，電視直播正式開始。

高橋看著鏡頭，微笑道：「過了今晚又是新的一年，承熙時代也正式邁向第六年。在過去的一年間…」

前段說話不過是依稿直說，除了一些值得一提的大事外，每年的內容都大同小異，但還是吸引不少觀眾收看。但他們或許沒有想到，今年的賀詞裡有一份驚喜等著他們，就在最後一段裡。

另一邊廂，前殿旁邊的客殿正聚集了一群人，正是高橋所招募的大臣。他們留在這裡待命，等到賀詞宣讀完畢便立即前往前殿支援陛下。

大臣甲道：「太上皇的努力總算沒有白廢！」

大臣乙道：「五年！足足等了五年了！」

大臣丙道：「就看那個白晝可以囂張到什麼時候！」

大臣們議論之際，殊不知隔牆有耳，原來白晝等人早已在此偷聽他們說話！

白晝感覺是時候揭露底牌，於是便命令手下闖進去。

「舉高雙手！全部舉高雙手！」手下們持槍喝令

大臣們驚愕失色，紛紛舉高雙手。白晝掃視一遍，道：「你們剛才說很快就可以重啟首相大選，那是什麼意思？」

面對槍械威脅，眾臣雖然害怕，但還是沒有吐出半隻字來。

白晝向手下點頭，手下立即向其中一名大臣的腿開上一槍！

「吖！」那名大臣慘叫倒地，痛苦萬分

白晝道：「說實話，不然你們今晚通通得死在這裡。」

過了幾秒還是沒有人說話。

手下槍指一名大臣的頭，喝道：「凌天王在問你們話，說！」

這名大臣正是孟政，他冒著冷汗，但依然不屈不撓，道：「士可殺不可辱！以凌天王的權勢要殺我就如踩死一隻螞蟻一樣，但他也不是什麼事情也可以任意妄為的！總有一天他會遭到懲罰！」

「還嘴硬！」

正當手下想開槍之際，白晝卻阻止。他心知這個孟政風骨錚錚，殺他是沒有用的。

「把他押出去。」他吩咐手下

接著手下便把他押出殿外，交由白晝親自審問。

白晝道：「挺有骨氣的啊，如果你把這份忠誠對我，而不是對那個傀儡皇帝，你說有多好？」

孟政吐口水在他臉上，道：「你們也差不多，我不對你們任何一個人忠誠！」他早已決定把性命豁出去

白晝抹一抹臉，然後拍兩下手。

這是一個暗號。另一名手下把一名女子押到他們面前。

「老婆！」孟政驚道

沒錯，她正是孟政的妻子！當時白晝在皇宮看見孟政之後，除了派人悄悄跟著他，還派人悄悄把他的妻子接來。

白晝拿出手槍指著她，道：「我沒時間跟你慢慢玩，我給你十秒時間。」

「十…」

「九…」

妻子嚇得哭了出來。

「八…」

….

….

「三…」

孟政萬分糾結。

「二…」

白晝拉下安全栓。

「我說了！我說了！」

白晝停止倒數，但還是沒有放下手槍。

孟政道：「陛下…陛下刪了跨年賀詞最後兩段，打算向全國人民宣佈重啟首相大選。」

白晝大吃一驚，他沒想到高橋竟然如此狠辣，寧願同歸於盡把權力下放給民選首相！

跨年賀詞？白晝看看手錶，時間是十一時五十五分，距離賀詞完結尚餘五分鐘，如果讓他宣佈重啟首相大選，那一切都完了！

他也顧不得這群叛逆臣子，二話不說狂奔往宣室殿。這裡距離宣室殿大概是八分鐘路程左右，他能來得及嗎？

來不及

又嚟TVB劇情 就算趕得切咁又點

直播殺高橋

琴日篇文短過j
今日終於出多左d

凱撒幾時會出返嚟

現時距離出文期限大概是六十三分鐘左右，才子能來得及嗎？

休文一天

負評是我給的

啱啱仲係咁refresh.......

聽日要補返 知唔知

白晝拿出手槍指著才子，道：「我沒時間跟你慢慢玩，我給你十秒時間。」

一天完了

水瀬絲感覺是時候揭露底牌，於是便命令讀者們闖進去。

「舉高雙手！全部舉高雙手！」讀者們持刀片喝令

才子及妻妾們驚愕失色，紛紛舉高雙手。水瀬絲掃視一遍，道：「你們剛才說還有5%完故，那是什麼意思？」

面對槍械威脅，樓主雖然害怕，但還是沒有吐出半隻字來。

今日有冇？

---------------------------------------------------------------------

「…這一年我們經歷了不少風雨，但我們都安然渡過了。希望在新的一年，你們可以和朕，和大漢帝國一起再努力向前邁進。」

高橋沉默，在場攝影師，以至廣大的觀眾都在期待他說那句一年一度的「祝大家新年快樂」，五年如是，總覺得沒有這句就不是完整的新年。

過了片刻，高橋再度啟齒：「最後朕還有一件事情要宣佈…」

白晝頂著滿頭大汗，剛好趕到宣室殿，高橋心中的說話也是如箭在弦，準備轉達至全國人民耳中。

「朕決定…」

白晝縱身上前！

「在明年…」

白晝衝到收音師身後，直接拔掉總線頭！

此時此刻，全國直播忽然失去聲音。一些人不明白陛下為何突然不說話，一些人懷疑自己的電視是否壞掉了，但沒有人想到原來背後是有人刻意而為。

宣室殿內眾人也是一臉驚呆，高橋更是龍顏大怒，氣得直接站起身來，道：「白晝！你在幹什麼！？」

白晝把攝影機的總線頭也拔掉，喝道：「全部出去！」

待攝影師和收音師離去後，白晝走上前去，怒道：「你瘋了嗎？你竟然想未得我同意重啟首相大選！？」

高橋不知計畫為何會暴露，但既然事已至此，他也沒有什麼好隱瞞。

「那又怎樣？天統帝本來已經答應舉行首相大選，現在天下既已安定下來，本來就應該重啟！」

白晝抽起其衣領，道：「我說不行就不行！」

高橋拍開他的手，道：「行不行不是由你來說的，就看看人民的意願吧。」

「這樣做到底對你有什麼好處？」白晝目眦欲裂

「沒什麼好處，我就是想把你拉下來，就是想看你潦倒的樣子。」高橋擺出一副輕挑的表情

「好啊，但很可惜你現在失敗了。」白晝冷笑

「不是，你不讓我在跨年賀詞裡說出來又怎樣？你阻得了我一次，阻得了我第二次嗎？第三次呢？第四次呢？你阻我多少次我都會一直說！」

白晝點點頭，眼冒火光，道：「你已經越過底線了，高橋信沖。」說畢，拂袖而去

---------------------------------------------------------------------------------

跨年賀詞事件後，為了釋除疑慮，皇宮方面(在白晝的控制之下)向公眾解釋當日是出現了技術故障，而皇帝想宣佈的事情也不過是明年政府將會增撥一些款項至公益活動上。

今天，凌天王黨派的人齊聚王府，討論該事件的後續處理。他們所有人都直接或間接與凌天王有互利共生的關係，若然重啟首相大選，凌天王失勢，他們或多或少會受到影響，因此他們對此事都甚為憤慨。

「我們不能再讓那個冒牌皇帝亂來了！」
「對，這兩年來他的行為越來越捉摸不透，根本就是一條養不熟的狗！」
「可是…嘴又長在他那裡，他要說的話總是能找到機會說的，不過是時間問題。」

眾人議論紛紛，但大多不表樂觀。畢竟天子聖言是有一定份量的，一旦他宣佈要重啟首相大選，那就很難逆轉。

面對如此難解之局，他們齊看著坐在梳化上的首領，也就是白晝，只見他手托腮子，眼神放空，似乎在思考些什麼。

白晝心知肚明，高橋有一件事說對了，他阻得了一次，阻不了第二次。也許…現在只有一個辦法了吧？

過了不知多久，白晝終於下定決心，道：「高橋這個人不能再留了。」

「你的意思是…要廢了他？」

「是。」

眾人驚訝萬分，沒想到他會選擇最嚴厲，同時也是最高風險的方法。

「可是…如果廢了他，那由誰來當皇帝？我們沒有其他候選人了。」

眾人議論紛紛。

忽然，一名男子單膝跪在白晝面前，道：「當然是由真命天子來繼任。」

眾人靜默無語。他們心中自然希望白晝親臨帝位，這樣對他們百利而無一害，可是…

「這…現在時機還沒成熟吧，如果現在就讓一個沒有皇族血統的人來當皇帝，恐怕會引起不少事端。」他們本來是打算一直擴展勢力，直到能把整個漢帝國完全掌控之後再擁護白晝登基，這項龐大工程大概還須要五年時間

下跪男子道：「我也知道，但是高橋已經證明了傀儡皇帝是不可行的，他總有一天會按捺不住反咬你一口，更何況就像你們所說的，我們已經沒有其他候選人了，難道還有其他辦法嗎？」

確實，沒有人能想出其他辦法，也沒有人能保證五年內高橋不會做出一些摧毀凌天王黨派的行為。

男子道：「既然如此，那倒不如乾脆俐落，把計畫提早五年就是了。」

不久，再有一人下跪：「恭迎陛下登極。」

第二人下跪…第三人下跪…直到最後全部人紛紛跪在白晝面前，恭迎聖駕。

白晝站起身來，道：「既然如此，那就派兵包圍皇宮吧。」

OK 派兵包圍樓主

「白日夢才子這個人不能再留了。」

白晝自取滅亡

攬炒

其實一定要演講講嘅咩？係社交平台打句字咪得

痴線終於live

個故大約仲有1-2個星期就完

其實大家中意happy定sad ending

劇情鳩故

天龍軍救亡失敗，程復南死
晨仔為咗漢室搵咗凱撒幫手
最後救返漢室
高橋讓位，不過晨仔佢唔做

bbq ending 要復活埋天康

男子道：「既然如此，那倒不如乾脆俐落，把結局提早1-2個星期就是了。」

咁唔差在復活埋曼兒啦

好
一言既出 駟馬難追

sad end 改制共和 剷q埋漢室同白畫一鍋熟冚家剷

可能有人中意白晝㗎嘛
作者決定就最好

出晒咪得 唔洗揀

可以點happy
白晝辰仔高橋坐埋一齊bbq？

殺哂所有人 樓主happy

呢個真係好得不能再好

即係你唔會咁寫

即係你會咁寫

求下你唔好寫到TVB 咁

將個故駁落去劉平凡身上，重新loop一次

-------------------------------------------------------------------------------

「陛下！大事不妙！突然有很多士兵闖進宮裡，現在已經把皇宮包圍了！」侍從衝進宣室殿，神色慌張

高橋先是一驚，及後冷笑道：「終於要來了嗎？」

「我們現在怎麼辦！？」

高橋把一塊玉牌交給他，道：「去文物寶庫幫朕拿一件東西出來。」

------------------------------------------------------------------------------

高橋凝視桌上的傳國玉璽，想起當年劉辰把它交給自己時，曾吩咐過要善待百姓，保護好帝國，但原來這樣一個簡單的要求，身為天子的他竟然沒有辦法做到。

「難道漢室今天就要毀在朕手上嗎？」高橋苦笑道

他拿起一桶煤油，淋在宣室殿各處。

「但是白晝啊白晝，宣室殿乃是我大漢皇帝的寢殿，你沒有資格住在這裡。」

煤油耗盡，他扔掉空桶，然後劃燃一枝火柴。那火光雖然微弱，但火焰擁有巨大的潛能，星火也可以燎原。他微微一笑，接著把火柴扔到角落，在煤油的加持下，火勢迅速漫延，直捲整座宣室殿。

--------------------------------------------------------------------

濃煙沖天，火光熊熊，而那火焰的源頭正是皇宮中心的宣室殿！宮內侍女禁衛亂成一團，一些人忙著尋找皇帝的下落，一些人則是忙著救火，希望在消防員趕到前先控制火勢。

由於火勢實在太大，即使是宮外也有不少民眾看到縷縷薰煙，吸引不少人圍觀，記者們也很快趕到現場。原本負責包圍皇宮並囚禁皇帝的士兵如今卻要與禁衛聯手控制場面和維持秩序。

不久，一輛輛消防車響著警笛駛到現場，消防員立即走進宮裡救火。

宣室殿作為皇帝寢殿，佔地面積自然是眾殿之首，火場面積也自然更為廣闊。消防員分隊在各處灑水救火，一些則是頂著烈火闖進殿內搜索並營救被困之人。

在消防隊各施其職，忙於救火之時，卻有一名消防員趁無人留意之際擅離職守，走到宣室殿連接滄泉園的一條小徑上。這條道路理論上只有皇帝前往滄泉園時才會使用，因此也被稱為「御徑」，現在宣室殿大火，更加不會有人經過，但事實卻是有一個披著斗篷的人站在這裡。

「(日)大哥！」消防員道

斗篷人拉下帽子，轉過頭去，正是高橋！

「(日)你終於來了。」

「(日)宣室殿大火，帝國蒙難，皇位不保，這個暗號我還是記得的。」

高橋微笑點頭，道：「(日)現在外面怎麼樣？」

「(日)宮內自然是亂成一團，宮外的情況也不好得到哪裡，有很多記者和民眾圍觀，本來那些用來包圍皇宮的士兵都變成控制秩序了。」

「(日)他們會查消防員的身份嗎？」

「(日)那麼多消防員進進出出，再加上又混亂，他們當然沒空閒查了。」

「(日)那就好，你有帶後備消防衣嗎？」

「(日)有！」消防員從口袋拿出一塊方型物件，然後拉下充氣繩子，該物件立即“變身”成一套消防衣，接著從背包拿出一頂消防面罩

高橋穿上消防套裝，造型上與一個普通消防員無異。

消防員看著他手中一個用布包裹住的東西，問道：「(日)這是什麼？」

「(日)傳國玉璽，我不會讓他落在白晝手上的。」

「(日)好，放在我的背包裡吧。」

「(日)其他兄弟怎樣？」說著，高橋已把玉璽放在背包裡

「(日)飛機已經準備好了，你一到我們就可以立即啟程回日本。」

「(日)好！那走吧。」

二人混在進出的消防隊員中，離開皇宮。

「喂！」他們被守門士兵喝止

消防員戰戰兢兢回過頭來，問道：「有…有什麼事嗎？」

士兵道：「你背包裡面裝了什麼？」

「就是…就是消防用具啊，我是輔助的。」

「打開來看看。」

「但是…裡面都只是很普通的消防用具…」

「打開來看看！還有你，」士兵看著高橋，道：「轉過身來，閃閃縮縮幹什麼？」

高橋轉過身來，幸好戴著面罩，士兵也無法一眼看出他的身份。

「打開了。」消防員把背包遞給士兵

他逐件逐件翻查，每查一件，二人的心都猛跳一下，如此下去他總是會找到的…

「發生什麼事？」一名男子忽然走過來，正是程復南！

士兵立即放下背包，拱手道：「王爺，我只是在翻翻他的背包，看看有沒有可疑。」

程復南瞥一瞥背包，道：「不過是一些消防用具，有什麼好查的。這些消防員是在救人，而且陛下還在裡面生死未卜，如果因為你拖延了導致陛下有什麼不測，你擔當得起嗎？」

「是…是。」

程復南對二人說：「走吧。」

消防員立即拾起背包，點頭道謝，然後便和高橋一同離去。

二人找了一個無人的位置，脫下消防套裝，然後攜著傳國玉璽離去，前往飛機所在的位置。走了幾十米，他們總算遠離皇宮，遠離火場，也遠離了混亂。可是，在前面等著他們的卻是更為意想不到的事。

「程…程復南？」

沒錯，站在面前的正是剛剛協助二人逃走的程復南！

「陛下，要去哪裡啊？」

高橋見事已至此，也無法隱瞞什麼，便走近他，道：「白晝已經派兵包圍了皇宮，他想廢帝你知道嗎？」

「所以你就自編自導自演了這場大火戲碼？」

「如果我不走的話，他很有可能會困著我甚至殺了我的。」

「你自己不也是一個篡位者，這是你應得的。」

「我知道你恨我，但就算你抓了我交給白晝，你也只是在幫助他，難道這是你想的嗎？」

程復南瞥一瞥他手上的東西，問道：「這是什麼？」

高橋揭開布條。

「傳國玉璽！？」程復南一驚

「對，這是我冒死帶出來的東西，如果剛才你來晚一步，那個士兵大概就會找到它了。」

「但是…為什麼？」

高橋頓一頓，道：「我攻打了漢帝國，沒錯，我逼迫天統帝退位，也沒錯，但是我從來沒有傷害過漢室，沒有傷害過人民，我是真的想當一個好皇帝，讓人民過上好的生活，保護好這片江山，但是我從登基第一天起就是傀儡，所以我沒有能力做到。」

「但就算你把這個東西帶出來，又能改變些什麼？」

「我不知道，我只是很想把它帶走，不想讓它落入白晝手中，」高橋凝視他，道：「又或者…這是天意。」

「天意？」

「對，也許是上天讓你來截著我，讓我有機會把它交給你。」高橋抓起程復南的手，把傳國玉璽交到他手中

程復南面露疑惑。

高橋道：「我沒有能力拯救漢室，但也許有一個人能…」

「去找他吧，那個真正的真命天子。」

休咗一日文都係得咁多

應該真係就快完了

高橋：辰仔辰仔，接力接力

辰仔：dllm又拉返我落水

平藩

放去醒辰茶餐廳 一代傳一代

屌 我好想知其他人點樣可以日日追 cls 個故寫撚咗十年

一年多啲姐

追故就係咁
你想一野睇晒一係睇書一係睇d完左嘅故囉
其實我地都係每晚入黎睇下才子有冇更新
前排隔日/幾日先出一次仲難頂

劉辰：你都係一槍打死我啦 又要做皇帝

第一百二十一章 誰主浮沉

空氣裡傳來難聞的煙燻味道，曾經華麗不凡的帝寢已盡化飛灰，只剩下一些燻黑的骨架證明它曾經存在於世上。

白晝站在這片頹垣敗瓦前，怔怔出神，身邊是數名隨從和大臣。過了不知多久，他啟齒道：「高橋呢？」

隨從道：「不知所蹤，宣室殿裡也沒有焦屍。」

「看來這是他自編自導自演的一場戲，也許他從登基的第一天起就已經想到了今天。」

此時一名將士走過來，拱手道：「王爺，你剛剛叫我去文物寶庫查看，我發現…傳國玉璽不見了。」

白晝笑笑道：「燒帝寢，奪帝璽，看來高橋真的很不甘心讓我當皇帝啊。」

但這些都已經不重要了。

白晝不再多留，離開宣室殿遺址，移步往前殿。這莊嚴宏大的前殿，金碧輝煌的龍座，承載著多少野心家的夢想和渴求。白晝雖然不是第一次登上陛階，但今天是第一次，他可以堂堂正正地面對這個皇座，壁上的金龍浮雕彷彿在向他臣服，此時此刻的激動簡直難以言喻。

這是他的夙願，這是他的一切。

「這一切都是你應得的，陛下。」階下一名大臣說道

白晝轉過身來，緩緩坐上龍椅。

臣子們紛紛下跪，頂禮膜拜：「陛下萬歲萬歲萬萬歲。」

白晝泛起笑意，喃喃道：「對，這是朕應得的。」

-------------------------------------------------------------------------------

洛陽，太上皇府。

劉辰神色慌張，從床底拿出行李箱，抓狂似的把衣物和隨身物品塞進裡面，但是他塞的卻不是自己的物品，而是家人的物品。

商月和三個孩子站在一旁看著他。孩子們似乎有點害怕，因為他們從未見過父親這般神態。

「要走了！真的要走了！商月你快點過來幫忙收拾！」劉辰喝道

「你到底是怎麼了？」商月擔憂道

「你們現在就要走！不然就來不及了！」劉辰轉向孩子們，道：「凡凡！你立刻去收拾好你的東西，順便幫幫你哥哥和妹妹！只帶重要和必要的物品就好了！快！」

三兄妹瑟縮在一旁，十分害怕，不知如何是好。

「你嚇到他們了！」商月抓住他肩膀，道：「劉辰！你看著我，劉辰！」

劉辰總算停手，但表情還是沒有一絲放鬆。

「你冷靜點，」商月道：「告訴我發生什麼事？」

劉辰平復片刻，然後吩咐三兄妹先出去一下，接著道：「白晝發動了政變，廢帝自立，宣室殿大火，高橋不知所縱，整個漢廷已經變天了，我不知道白晝會怎樣對付我們，也許他會繼續善待，也許他會斬草除根，一了百了，我不知道，但你們留在這裡太危險了，我已經安排人送你們去南亞那邊避避風頭，等事情完結了再回來。」

「那…那你呢？」

劉辰抓住她肩膀，道：「如果白晝想斬草除根的話，你們和我一起會很危險的，所以我一定要留在這裡。」

「你的意思是讓我們丟下你一個嗎？」

「他們三兄妹，還有你對我來說是最重要的，我不能讓你們有事。」

「不，我不能丟下你一個人在這裡等死。」

「聽我說，你聽我說，」劉辰捧著她臉頰，道：「我要你幫我照顧好孩子們，我要確保你們平安，這樣對我來說就足夠了，這就是我的心願。」

商月眼泛淚光，搖頭道：「你永遠只想著你自己，那你有想過我們嗎？」

劉辰一怔。

商月哽咽道：「你有想過沒了你，我怎麼生活下去嗎？你有想過孩子們沒了父親，他們會怎樣嗎？你經常說要保護我們，要讓我們平安，但是…但是讓你平安也是我的心願啊！」她向門口喊道：「天逸、凡凡、安安，不用偷聽了，你們進來。」

果不其然，三兄妹慢慢推開門，走進房內，一字排開，個個低著頭，彷彿做了什麼虧心事似的。

商月道：「剛才的話你們都聽到了，現在我讓你們選擇，你們是要走還是留？」

劉天逸第一個淚崩，衝上前抱著父親，道：「我不走，我不走…」

劉辰緊抱著他，差點也沒忍住哭出來。

受哥哥的哭聲影響，劉平安也是淚流滿面，衝上前抱著商月，道：「我也要留在這裡。」

二人的心智年齡相約，也許就是思緒越簡單的人，情感表達才會越純粹，越真摰。三兄妹當中只有劉平凡一人仍站在原地。

商月看著她，問道：「凡凡，你呢？」

劉平凡知道繼續留在這裡也許會死，死意味著什麼她仍然不太清楚，但她只知道如果現在走的話，可能就以後也見不到父親了。

她擠出微笑，聳聳肩，道：「這個嘛…我畢竟是長公主，我是應該要留在這裡的。」接著便上前加入擁抱

商月摸摸她的頭，微笑道：「原來你一直都知道。」

「嗯。」劉平凡點點頭。當然，她還是不太明白長公主的身份意味著什麼，但她知道在帝國蒙難時退縮的人沒有資格擔當起這個身份，因為當年她的大哥賢太子也沒有退縮！

此情此景是多麼溫暖，劉辰淚目盈眶，哽咽道：「我愛你們，孩子們。」他收起眼淚，道：「那我們就即管看看之後會發生什麼事吧。」

「爛尾了！真的爛尾了！水瀬絲你快點過來幫忙騎劫！」

水瀬絲站在這片大海前，怔怔出神，身邊是數名巴打。過了不知多久，她啟齒道：「才子呢？」

巴打道：「不知所蹤，海邊也沒有浮屍。」

「看來這是他自編自導自演的一場戲，也許他從開 post的第一天起就已經想到了今天。」

此時一名巴打走過來，拱手道：「水瀬絲，你剛剛叫我去文庫查看，我發現…復漢故大綱不見了。」

水瀬絲笑笑道：「潛萬里，奪大綱，看來才子真的很不甘心讓我騎劫啊。」

白帝

巴絲們啲改編好撚正

真係想賢太子可以出返嚟

潛萬里

今日要休文

笑咩

又休文，你個5%咁多㗎咩。

又休
即係隔日出文

第一次留言 個故好好睇 樓主加油 冇文個晚會訓唔著

一年後入返嚟睇算

每次才子話唔出文
收到嘅負評仲多過平時出文嘅正評

記得上次樓豬話唔殺人個次

---------------------------------------------------------------------------------

承熙六年，宣室殿被大火吞噬，毀於一旦，承熙皇帝不知所蹤，及後被證實已潛逃回日本。凌天王白晝入主皇宮，在親信大臣的擁護下登基為帝，改元「建武」，但由於宣室殿失火和承熙帝潛逃一事實在太過莫名其妙，不少人懷疑白晝本來就想發動政變篡位，民間亦有不少輿論指責。

新帝寢。

侍從走近辦公桌，遞上一盤葡萄，笑笑道：「陛下，嚐嚐這些葡萄酒吧。」

白晝疑惑：「怎麼會突然有葡萄酒？」

「這是那個凌元武送來的，說是什麼中正國的特產，想請陛下嚐嚐。」侍從竊笑道：「陛下你也沒有看到，那個凌元武送這瓶酒來的時候多麼恭敬，笑得像只狗一樣，多像一個狗奴才。」

白晝冷笑道：「他本來就是凌楚身邊的一條哈巴狗，只可惜跟了那麼多年也還是像個廢物一樣。這瓶酒你放下吧，朕待會再喝。」

「是。」侍從放下酒瓶，卻沒有就此離去，反而說道：「陛下，我有一個驚喜送給你。」

「嗯？」

侍從向著殿門喊道：「進來吧。」

接著，一群女子走進來，一字排開，只見她們個個嬌艷動人，或是性感，或是可愛，各種類型應有盡有，可謂是男人的夢想。

「這是什麼意思？」白晝問道

侍從笑笑道：「這裡全都是我為你精挑細選從各地找回來的，她們都等著要侍候陛下你呢，請陛下隨便挑，慢慢挑，或者全部納入後宮都行。」

白晝笑一笑，道：「朕沒有興趣，給點錢讓她們走吧。」

侍從費盡心思才找到這個獻媚的機會，當然不肯就此放過，便道：「嗯…陛下你再看看吧，她們真的全部都很好的，總比那個女人要強吧，要我說的話她跟她堂哥一樣都是個沒用的廢物，這些女子就不同了，她們的床上功夫…」

「你說什麼！？」白晝龍顏大怒，道：「你說誰是廢物！」

「這…就是那個掛名皇后…」侍從跟隨白晝已久，心知他一直對凌天瑜沒有好感，平日裡不揪不睬，實在不明白他為何會如此動怒

白晝一巴掌摑他，道：「她再不受寵也是朕的皇后，輪不到你這個狗奴才去羞辱！」

侍從立即下跪道歉：「是…是，知道了，我以後再也不敢了。」

白晝道：「朕只有一個皇后，永遠都不須要納妃，全部給我滾！」

侍從不敢久留，立即帶著女子們滾出帝寢。

白晝氣憤難當，也沒有心情繼續處理公務，但又未有睡意，思前想後，最終決定動身前往皇后的寢宮，椒房殿。

椒房殿侍女見聖駕降臨，先是提裙行禮，然後便引領他入內。

「皇后娘娘，陛下來了。」

此刻的凌天瑜正坐在床邊，沒有行禮，也沒有迎接，只是吩咐侍女離開，然後道：「是什麼風把高高在上的陛下吹來了？」

白晝坐到她旁邊，道：「皇帝來探望他的皇后，難道是很奇怪的事情嗎？」

「不奇怪，但白晝會來探望他的妻子倒是有點奇怪了。」凌天瑜道：「是太無聊了，還是有求於她呢？」

「今晚朕要留在這裡過夜。」

「什…什麼？」凌天瑜倒是始料不及，道：「但是明明這一年來我們都沒有…」

「朕須要皇嗣，你身為皇后，為皇室開枝散葉是你的責任。」

「不…這…這太突然了，我不接受…」

話未說完，她的嘴唇忽然傳來柔軟的觸感，原來白晝早已把雙唇貼上，牢牢封住她的嘴巴。

明明已經做過情侶，明明已經結婚一年，但她還是心如鹿撞，羞好了臉。

白晝道：「朕說了，這是你的責任，你沒有拒絕的餘地。」

他純熟地親吻，純熟地愛撫她身上每一吋肌膚。凌天瑜有點驚慌，但很快便陶醉於這感覺上並回抱著他。

確實如他所言，她沒有拒絕的餘地。

---------------------------------------------------------------------------

兩個月後，洛陽。

劉辰和家人坐在茶餐廳裡，看著街道上一大批神色慌張，衣衫襤褸的人來來往往。當中有男有女，有老有幼，他們都不是洛陽本地的居民，而是從華南地區逃上來的難民。

「爸爸，為什麼這幾天突然多了那麼多人來洛陽這裡？他們是來旅行嗎？」劉平凡問道

劉辰苦笑道：「不，他們都是難民，因為南方正在打仗，所以他們就逃到這裡來了。」

「但為什麼要逃到洛陽呢？」

劉辰笑笑道：「因為這裡有你父親我保護，就是最好的屏障啊。」

此話雖是對小孩子的戲言，但卻不假。此場內亂的起因是由於白晝的統治實在太突然，再加上名不正言不順，因此南方和西域都有軍頭以「保漢勤皇」之名反抗白晝統治，並雄割一方，造成軍閥割據的局面。

但那些軍頭真的那麼忠於漢室嗎？也不見得，因為這麼長時間以來沒有一個軍頭聯絡過劉辰，說要助他重登帝位，可見他們表面上舉著「扶漢」的旗幟，實際上也不過是以此為由割據統治而已。但是洛陽畢竟是他們所聲稱「漢室正統」的最後根據地，因此他們再怎麼著也不敢動它，而白晝也不可能在這種時候殺進洛陽再生事端，所以洛陽就突然變成整個漢帝國最安全的地方。故此，聰明且有政治觸覺的難民都選擇逃到這裡來。

看著一波波流離失所，徬徨無助的難民，商月甚覺心酸，道：「沒想到不過幾年漢帝國又亂起來了。」

劉辰也覺心痛，嘆息道：「白晝一直以來的夢想就是當皇帝，其實我在幾年前退位的時候也想過會發生這種情況，也許這是無可避免的吧。」

劉平凡扁起小嘴，道：「如果我能幫到他們就好了。」

劉辰摸摸她的頭，道：「我們決定留下來，給了他們一個屏障，這已經是很大的幫助了。」

「但難道真的沒有其他辦法了嗎？」

「這世上有很多事情是我們無法掌握的，當我們感到力不從心的時候，也許就要學會放下了。」

劉平凡點點頭。此時，劉辰的手機忽然響起，他接聽來電：「喂？」

「喂？劉先生，請你馬上回來太上皇府吧，有個人…不是，是有幾個人來了找你。」這是管家的聲音

劉辰猶豫片刻便動身返回太上皇府。

多謝你支持呀

看著一波波流離失所，徬徨無助的讀者，商月甚覺心酸，道：「沒想到不過幾年復漢故又亂起來了。」

劉辰也覺心痛，嘆息道：「白日夢才子一直以來的夢想就是殺人，其實我在幾年前退位的時候也想過會發生這種情況，也許這是無可避免的吧。」

已經知聽日嘅劇情
其實最大問題係成日係依d位斷

大屠殺準備黎啦

我都唔想，未寫好

「今晚朕要你出兩倍文。」

「什…什麼？」才子倒是始料不及，道：「但是明明這一年來我都沒有…」

「朕須要看文，你身為樓主，為復漢故出文是你的責任。」

「不…這…這太突然了，我不接受…」

話未說完，他的頸部忽然傳來冰冷的觸感，原來白晝早已把刀片貼上，緊緊按住他的頸部。

明明已經收過刀片，明明已經出文一年，但他還未受過如此威脅，膽戰心驚。

白晝道：「朕說了，這是你的責任，你沒有拒絕的餘地。」

無數失眠夜

「這世上有很多故事是我們無法看到結局的，當我們感到力不從心的時候，也許就要學會棄故了。」

push

忠實讀者扁起小嘴，道：「如果樓主能每天定時就好了。」

忠實讀者扁起小嘴，道：「如果樓主能每天定時出文就好了。」

文呢

過左十二點都無文 代表休文一天

「喂？不孝子，請你馬上回來復漢故吧，有個讀者…不是，是有幾個讀者來了找我。」這是樓主娘親的聲音

回到大廳，只見數人已坐在那裡等候，他們見劉辰到來立即下跪，道：「參見陛下。」

那裡共有五人，當中以程復南為首，加上兩名大臣，還有別去已久，曾為漢室中流砥柱的公孫明和祁克！

「你們…」劉辰震驚不已

程復南道：「如今天下昏亂，恭請陛下回朝主持大局！」

「請陛下回朝主持大局！」眾人齊喊

「起來…起來，我已經不是什麼陛下了…」劉辰走過去扶起他們，卻沒有一人願意起來

「陛下！」祁克道：「難道你就真的忍心看著大漢的江山落入白晝手中嗎？漢室須要你回去主持大局啊！」

「祁太尉…」

「陛下，」公孫明道：「你還記不記得先帝臨終前你答應過他什麼？你答應過要復興漢室，保護好這片江山，但現在它快要毀了你卻躲在一旁！開什麼茶餐廳當什麼老闆，你這樣對得起他嗎！？」

程復南道：「丞相和太尉兩個千里迢迢跑來就是不想陛下用血淚建立出來的基業毀於一旦，請陛下不要姑負他們的一片忠誠！」

劉辰看看公孫明和祁克，面露難色，道：「我不是一個好皇帝，我奪了軍權，廢了首相，對你們做了那麼多不好的事情，你們應該恨我才對。」

公孫明道：「對，你不是一個好皇帝。但這個世上沒有一個領袖是完美的，我們相信你會比白晝好。」

「但…但就算是這樣我又能做什麼？我只是一個無權無勢，掛名的太上皇。」

程復南拿出一物件，雙手捧在掌心，正是傳國玉璽。

眾人大為震驚，劉辰道：「它…它怎麼會在這裡？」

「其實高橋逃走的時候我在半路攔截了他，原來他冒死把傳國璽帶了出來，最後他把它交給了我，叫我去找一個能夠拯救漢室的人。」程復南道：「陛下無論你承不承認也好，你就是那個真命天子，大漢的正統血脈。現在那些軍閥都是舉著「扶漢」的旗幟，只要你復出，他們沒了割據的理由，就算他們再不情願也不得不承認你的地位，到時候我帶著天龍軍一舉反攻漢京，白晝絕對沒有勝算。」

他續道：「陛下你應該看出來了吧，你一天不復出那些軍閥就會繼續割據，中原就會再次陷入內戰之中，而且是足以撕裂漢帝國的內戰，現在已經不是誰來當皇帝的問題，是只有你可以挽救這個局面。」

眼見劉辰依然猶豫，他便繼續說：「還記得當年你為什麼要退位嗎？是因為你不忍看到生靈塗炭，不忍看到人民飽受戰爭的痛苦。陛下，他們現在很須要你，難道你就忍心拋棄他們嗎？」

眾人喊道：「請陛下體恤人民之苦，拯救漢帝國！」

隨著眾臣的肺腑之言，氣氛陷入沉默，所有人都期待著劉辰的答案。過了不知多久，劉辰重嘆一聲，道：「你們知道我用了多少時間才從皇帝的身份走出來，去過普通人的生活嗎？這五年來我不再提起往事，不再讀漢史不再自稱朕，每天辛勤地工作，照顧孩子。我很努力很努力忘掉以前的身份，適應普通人的生活，到現在我終於做到了，你們卻突然叫我回到那種宮廷生活？」

「就算我可以，」劉辰抱著三兄妹，道：「那我的孩子呢？我最清楚宮廷和政治有多骯髒，多黑暗，我真的不想他們一輩子被困在那座冷冰冰的皇宮之中，一輩子都在黑暗中生活，你們明白嗎？」

眾臣面面相覷，程復南道：「可是…我們現在是在說帝國上下千萬條人命，當年你也可以為了他們放棄一切，為什麼現在…」

「因為當年我是皇帝，為了我的人民我什麼都可以做，但現在我不是，現在我只是一個普通人，一個父親，而現在的劉辰…為了我的家人，我可以放棄人民。」劉辰別過頭去，道：「我要說的話已經說完了，你們走吧。」

「陛下…」

「滾！」

此聲呼喝仍有龍威，眾臣被震懾，不敢再駁，但依然沒有人站起身來。

商月見場面鬧得彊，便拿起程復南手中的傳國玉璽，道：「你們先走吧。」

眾臣心想既然商月已收下傳國璽，說明還有轉圜餘地，現在確實不宜久留，便紛紛拜別告退。

劉辰也沒有停留，在他們離去後便徑自回房，沒有留下一言半語。

-----------------------------------------------------------------------------

皇宮，帝寢。

軍閥割據之事越演越烈，白晝也正在為此煩心，他坐在辦公桌前，揉壓眉心，苦思辦法。此事雖然難纏，但情況還未至於不受控，但如果繼續下去的話…

「陛下！」侍從直接闖進來，也不行禮，明顯是出了什麼大事

「怎麼了？」白晝問道

「我們…找到她了。」

「誰？零號嗎？怎樣找到她的？」白晝猛然站起來

「其實不是我們找到她，是她來找我們了，就在皇宮外面。」

白晝二話不說衝出寢殿，走到皇宮門前，眼前的景象卻令他大吃一驚。為數眾多的外國人正聚集在皇宮門口，當中男女老幼皆有，大約有二十多人，但唯獨不見零號。

一名金髮男子上前，以不純正的漢語說道：「見過皇帝陛下。」

「這是…你們是什麼人？我妹妹呢？」白晝依然疑惑不解

「我們都是從美洲來的，是戰亂中的難民，我們本來都應該死了，是你妹妹救了我們。」男子看看身後眾人，續道：「其實不只這裡，我們只是很小一部分，她還救了千千萬萬無辜的人。」

侍從道：「她…她一個人就救了千千萬萬的人？」雖然她聽聞過零號的厲害，但這也未免太神奇了吧？

男子笑笑道：「當然不是全部都是她直接救的，但是她幫完一個人之後也不要什麼回報，只是叫他去幫助其他人，就這樣一個幫一個，一個救一個，就這樣救了不少人的性命。」

白晝打斷道：「朕不在乎好嗎，朕只是想知道我妹妹現在在哪裡？」

男子指著天空，道：「她在上面。」

白晝心中大震，道：「你…你說什麼？你的意思是她…她死了嗎？」

男子搖搖頭，道：「她沒有死，她在臨走前叫我把這個東西交給你，看完之後你就會明白了。」他把一塊晶片交給白晝，續道：「陛下，其實她做的這一切都是為了你，她在臨走前一刻還是惦記著你，她希望你可以相信…這個世界並不是像你想像中那樣的。」

白晝凝視掌心上的晶片，若有所思。

-----------------------------------------------------------------------

帝寢。

「你確定嗎？」白晝問侍從

「嗯，我已經問過科技部的人了，他們說這塊晶片肯定是一塊VR晶片，只要戴上VR眼罩就能看到裡面的內容了。」

「那來吧。」

白晝坐在椅子上，找到一個最舒適的位置半躺下來，侍從則是把晶片插入VR眼罩裡，然後幫他戴上。

「System initiated。」這是白晝最後聽到的一句說話，接著他就像吃了安眠藥一樣，慢慢陷入昏睡

等到他再次醒過來之後，他已經處於一個截然不同的世界。這裡十分荒蕪，什麼也沒有，地表呈現暗紅色，在他的印象中，地球上並沒有這樣的地方。

「喂，白晝。」身後傳來一把熟悉的女聲

白晝猛然轉過身來，只見零號正站在面前。他萬分激動，已顧不上什麼帝王尊嚴，立即衝上前去抱著她，卻發現什麼也抓不緊，雙手抱著的只有空氣。原來…這不過是一個立體影像。

零號保持住一貫的高傲，單手叉腰，道：「當你看到這段…又不能說是影片，反正就是這個錄影，當你看到它的時候，我應該已經去了上面了。」

「什…什麼叫去了上面，我不明白…」白晝帶著驚恐和不解

零號竊笑一下，道：「你一定是以為我死了吧？雖然我看不到但想必你現在的表情肯定很好笑。」她語氣一轉，嚴肅道：「但不是，我沒有死，我只是去了火星。」

「什…什麼火星，你去火星幹什麼？快點給我回來！」

零號道：「其實我一直有留意漢帝國的新聞，我知道你娶了凌天瑜，我雖然跟她不是很熟，但想必她一定是很稱職的大嫂吧！噢…對了，你應該已經知道了吧，我是你親妹妹這件事。」

白晝用力點頭，道：「對…對！我知道了，這五年來我一直在找你，所以你快點回來，不要再鬧了。」

零號道：「我也知道你權傾朝野，想必你也很快會廢了高橋，自立為帝吧？如果你已經做到了，那我恭喜你，你終於達成你的理想了。但是…我還有一個問題想問你，你是不是依然不相信這世上有愛，只相信權力呢？」

白晝低下頭來，無言以對。

零號苦笑道：「我知道光是說話一定沒辦法說服你，所以我就證明給你看。你看到那些人了嗎？那些來自美洲的難民，因為內戰的關係他們都流離失所，想必他們那個時候也跟你一樣不相信這個世上有愛吧？所以我就去幫助他們，然後讓他們把這份愛傳下去，最後救了很多人，也影響了很多人。不是我自吹自擂啊，但美洲可以停戰有一部分原因也是因為這個啊。」

「我…我不在乎！有沒有愛關我什麼事？我只想要你回來！」

零號續道：「停戰之後因為很多地方都被破壞了，要重建須要很長很長時間，所以政府就決定讓一部分難民移民到火星去，去那裡建立一個新的家園，而我想了很久，最後決定與他們一起去，幫助他們建立新家園。大概啊…這輩子也不會回來了吧。」

「什…」白晝大驚失色，抓住那碰不到的幻影，喊道：「你在說什麼！什麼這輩子也不回來！我不允許…我要你立刻回來！」說到最後竟掉下眼淚

那麼多年，他那麼難得才找回了妹妹，他真的真的不能再失去她。

「怎樣？你哭了嗎？唉…真想可以親眼看看啊。」零號笑笑道：「放心吧，這不代表你以後也見不到我啊。」

白晝破涕一笑，細心聆聽。

她收起笑臉，認真道：「我現在就給你一個機會，或者說跟你賭一局，賭你心中還有愛。要想再見到我只有一個方法，就是帶著天瑜來火星找我，我們一起在新家園生活下去，我保證會讓你見證到愛的存在，但這就意味著你要放棄帝位，放棄一切權力，你願意為了我放棄這一切嗎？」

零號微笑道：「我會在新家園等你，哥哥。」

「不…不！」白晝撲上前去，卻撲了個空，趺在地上。幻影則化成泡沫，消散於空氣之中

白晝心如刀絞，淚流滿面，眼睛失去神彩，呆在原地一動不動。過了不知多久，他長嘯一聲，喊得聲嘶力竭，喊得撕心裂肺。

要他放棄權力，不能！

要他放棄親妹，不能！

「妹妹…無論你逃到哪裡去，朕也會把你找回來。你跑到火星去朕就征服火星，你跑到宇宙角落朕就征服整個宇宙！！」

呢到係補返琴日加埋今日

「因為當年我是樓豬，為了我的讀者我什麼都可以做，但現在我不是，現在我只是一個普通人，一個player，而現在的才子…為了我的囡囡，我可以放棄讀者。」才子別過頭去，道：「我要說的話已經說完了，你們走吧。」

星球大戰

我覺樓主同白晝都痴左線
突然變左星球大戰

「樓主…無論你逃到哪裡去，我們也會把你找回來。你潛到海底去我們就征服海洋，你跑到宇宙角落我們就征服整個宇宙！！」

可以做愛回家了 希望可以出夠一千集

即係今晚冇文？
出埋今日

多番少少算你啦

買飛佛 見到有推文咪入來睇下
至少樓主有交代
大把故粒聲唔出走咗去一頭半個月先翻來 或者直接棄故
嗰啲先係終極撚鳩讀者

平定天下話過成個銀河系都有

樓主記得帶埋麥迪文上火星

「什…」水瀬絲大驚失色，抓住手機看屏幕上的連登通知，喊道：「你在說什麼！什麼這輩子也不出文！我不允許…我要你立刻出文！」說到最後竟掉下眼淚

想睇白晝最後變返好人

好tvb

但我鍾意

才子已經決定左結局係辰仔高橋白晝零號坐埋一齊bbq

火星bbq

原來嗰5%就係完咗地球篇
之後新一季就會入火星篇

[未來世界][TVB]我啊媽臨終之前叫我復興美洲聯邦(火星)！

你就想

-----------------------------------------------------------------------------

劉辰坐在書桌前，桌上放著傳國玉璽。他凝視著它，怔怔出神。突然，劉平凡走進來，劉辰立刻用絲布蓋著它，微笑道：「凡凡，有什麼事嗎？」

雖然劉辰立刻把它蓋上，但其實劉平凡在進來的一剎那已看到他對著這個東西發呆了，想必這個璽印對他而言一定極為重要吧。劉平凡走到父親面前，坐在他大腿上，指著那個被絲布蓋著的東西，道：「爸爸，這是什麼東西？它對你來說一定很重要吧。」

劉辰尷尬一笑，然後把絲布揭起，道：「這個東西叫做傳國玉璽，它已經有幾千年歷史了。」

劉平凡想一想，道：「哇，那它不就和我爺爺的爺爺的爺爺一樣大嗎？」

劉辰笑笑道：「還要老很多，你知道誰是秦始皇嗎？」

「嗯，媽媽有教過我，他好像是…是中原的第一個皇帝！」

「對，那時候他滅掉六國統一天下之後就命人鑄造了這個傳國玉璽，一代傳一代，以後的每個皇帝都以此為信物，得璽者，得天下。」

「哇，原來這個東西那麼厲害！」

「嗯，之後我們漢朝得到天下之後就一直把這個玉璽藏在宮中，直到古漢朝的最後一個皇帝漢獻帝把它藏了起來，然後放在一個錦盒裡傳給他的子孫後代，以此為復興漢室的象徵。就這樣一代傳一代，最後就傳到我手上了。」

「所以我也是這些古漢朝皇帝的子孫嗎？漢文帝是我的爺爺的爺爺的爺爺？」商月跟她說過不少漢皇的故事，她最喜歡的就是漢文帝劉恆

劉辰笑笑道：「對，這些年來我和你媽媽沒有告訴過你，但你體內就是流著他們的血，你是如假包換的漢室血脈。」

不知為何，劉平凡心裡有種莫名的興奮，她從來不知自己的祖先可以追溯到那麼遠古的時代。她想一想，道：「如果復漢是漢朝皇帝們的心願，那爸爸你不就完成了獻帝爺爺交托下來的事情嗎？」

「對，所以我是自獻帝死後，第一個親眼看到傳國玉璽的人。」

「既然是這樣，那你為什麼不再是大漢帝國的皇帝呢？」

劉辰苦笑道：「政治是件很複雜的事情，也許等你長大以後會明白吧。」

「政治…我真的不懂，但我聽復南哥哥他們說，如果你做皇帝的話就可以拯救很多很多人的性命，那你為什麼不做呢？」

劉辰一怔，接著道：「因為如果我拯救了他們，就等於犧牲了你們。」

「我們會死？」

「那…那倒是不會…」

「但是那些人民會啊，」劉平凡道：「如果你和媽媽死了，我會很傷心，想必那些父母死了的孩子也一樣吧，他們是很可憐的。」

戰亂之下，民不聊生，這是一個連五歲小孩子也懂的道理。曾經，劉辰也是明白這個道理的。

劉平凡續道：「其實…你們說的很多東西我都不懂，但是我知道當國家淪陷，人民受苦的時候我們不應該退縮。」

這種說話從一個五歲小孩子的口中說出來，劉辰難免感到有點奇怪。他笑笑道：「這是誰教你的？」

「我大哥，因為當年他就算知道自己生命快要走到盡頭之時，他也沒有退縮，他也一樣阻止了一場內戰，救了很多人的性命。」

劉辰心中一震，此刻聽女兒提起劉天康，心裡甚為感觸。原來…已經過去差不多六年了。

但是劉平凡也確實說對了。

「對，」劉辰微笑道：「他沒有退縮。」

劉平凡從他的大腿下來，道：「爸爸我想上廁所。」接著便離開書房，留下劉辰一人，若有所思

劉平凡離開後並沒有上廁所，而是去了隔壁房間。

「媽媽！」她撲到母親懷中，然後把微型耳筒摘下來，道：「我已經照你教的去說了，一個字也沒有少。」

「很好。」商月微笑，然後把桌上的布丁遞給她，道：「那就獎你吃一個吧。」

「謝謝媽媽！」劉平凡接過布丁，大吃一口，接著道：「但是這樣真的有用嗎？」

「放心吧，你爸爸只是須要有人給他一個復辟的理由而已。」

-----------------------------------------------------------------------------------

洛陽城的一片大空地上，程復南、公孫明、祁克，還有為數眾多的將士齊集於此，軍容壯盛。他們正在等待一個人，一個值得為他萬死不辭的人。

不久，劉辰騎著一匹踏雪駿馬出現於眾人眼前，只見他穿著一套專為帝王而設的皇龍軍袍，雄姿英發，手上更捧著象徵中原正統的天子璽。

「參見陛下！」眾人拱手行禮

劉辰馭馬停在眾人面前，程復南走上前，微笑道：「陛下你終於來了。」

祁克道：「你果然還是我認識的陛下。」

公孫明道：「你父皇泉下有知會為你感到自豪。」

「朕知道。」劉辰報以一個微笑，接著面向將士，道：「朕退位六年，本是為了讓人民過上更好的生活，卻沒想到六年後的今天，天下昏亂，民不聊生，朕絕不能再坐視不管！宣室殿大火，承熙帝潛逃，白晝竊國自立，惹得天怒人怨，各路聲討本是合情合理之事。」他高舉傳國玉璽，續道：「今天，朕就帶領天下有志之士反攻漢京，復我大漢江山！」

「真龍天子，中原正統！」眾人舉槍吶喊

劉辰馭馬轉身，面向北方，劍指京師，喊道：「殺！」

這場戰役後世稱之為「光復之戰」，但對劉辰和白晝而言，這是終極一戰！

冇文了？

劉平凡走到父親面前，坐在他大腿上

樓主好咸濕

結局係辰仔間醒辰茶餐廳開到全宇宙都有

劉辰騎著一匹踏雪駿馬出現於眾人眼前

男人30歲果然唔再依賴交通工具

星球大戰個漢索羅就係漢朝個漢

茶餐廳已成為condom
辰仔又話做得好開心
轉過頭又返去做皇帝

踏雪駿馬係咪電單車

應該係四隻腳都係白色嘅馬

2100年仲騎馬係咩玩法

2100 仲有士兵個下先廢，應該用機械兵㗎啦

應該仲有大量無人機

之前鳳凰黨軍事水平仲高過依家嘅漢室
科技實力係咁倒退

Live

咁都比你諗到

高科技嘅話太多無人機殺唔到人

而家美國粒導彈係準到殺死車入面個人而殺唔死同一架車嘅司機

可能係白色既bmw

DLLM 剛剛睇到「光復之戰」好撚激動，一望呢個reply即刻笑咗

冇撚晒mood喇 比返我呀

樓主有喜 休文一天

琴日有野做冇出文，依家出返

第一百二十二章 終極一戰

眾大臣齊集前殿，商討如何平亂軍閥的事宜。忽然，一名身穿軍服的將士闖進來，一額冷汗，道：「陛下！這下糟了！太…太上皇帶著一支軍隊從洛陽攻上來了！」

此消息震動朝野，就連白晝也站起身來，驚道：「你確定嗎？」

「嗯，而且那些軍閥也開始紛紛加入他的陣營。」

所謂的「漢室正統」既已復出，軍閥自然向他投誠。雖然這是意料中事，但還是讓所有人汗顏。

白晝猶豫片刻，道：「命宋瀟帶兵前去抵抗，絕不能讓他們踏入漢京半步。」說畢徑自離開，回到帝寢

侍從也跟隨他回去，只見他坐在椅上，憂心忡忡，便問道：「陛…陛下，宋將軍真的能抵抗得了嗎？」

「當然不能，這不過是拖延之策而已，如果找不到其他幫手，我們肯定會輸。」白晝眼神兇狠，面容扭曲，重拍桌子一下，道：「劉辰…你為什麼偏要和我對著幹！」

「那…那我們怎麼辦？」侍從心如火焦，道：「不…不如我們逃走吧。」

「不！朕不會像凌楚和高橋兩個廢物一樣！朕絕對不會輸！」

焦躁間，他的腦海閃過一個念頭，或許是唯一的辦法。他隨即拿起電話，致電俄羅斯總統府。

「總統先生，朕須要你的幫忙。」

------------------------------------------------------------------------------

俄羅斯，莫斯科天空城。

自正師會一事後，伊林娜政權雖然被推翻，但新總統依然面臨她所遺留下來的問題，土地問題。俄羅斯人民的土地情意結日益加劇，民調顯示有95%的人「非常渴望擁有土地」，因此新總統也須要儘快滿足他們的須求，不然政權也不能長治久安，而剛才由漢皇打來的一通電話正好給予他這個機會。

「我們要出兵援助漢皇。」總統說道

在場官員大驚，畢竟伊林娜前兩次插手漢帝國事務也是失敗收場，因此他們對漢帝國亦有本能上的恐懼。

「總統先生，你…你決定真的要再插手漢帝國的事務嗎？」官員道

「是，漢帝國是我們的鄰國，我們不插手誰插手？」

「可是…前兩次我們插手也是失敗收場，你忘記了嗎伊林娜就是因為這個原因被推翻的，我不贊成。」

「那只是因為伊林娜沒用而已！她失敗不代表我們會失敗。」總統頓一頓，道：「那個漢皇帝已經答應了，只要我們能幫他平亂，他就默許我們派兵進駐新彊和東北。」

新彊和東北，那是多麼大的幅員土地，這個提議確實很吸引，剛才反對的官員也沒有再說話。

另一名官員道：「可是…萬一這個時候羅馬帝國打過來怎麼辦？」

須知羅馬乃是狼虎之國，奉行札札實實的帝國主義，他們唯一的興趣就是征服與擴張。

總統道：「我們之前跟他有協議，打我們對他來說絕對是弊大於利，他們不會那麼笨的。」

----------------------------------------------------------------------

天龍軍作戰指揮總部。

劉辰、程復南和祁克正在商討下一步的作戰行動。此時一名將士走進來，拱手道：「陛下，我軍…我軍正被逼得節節後退。」

劉辰一驚，道：「為什麼會這樣？之前不是還勢如破竹的嗎？」

「因為…俄羅斯突然加入戰團了！」

祁克驚道：「怎麼會這樣？」

劉辰冷笑道：「不用想也知道，白晝肯定是割地求他們幫忙平亂了。不過這也是好事，證明白晝真的沒有其他底牌了。」

「這個賣國賊！當初早就應該殺了他！」祁克怒極

程復南道：「那我們現在怎麼辦？如果俄羅斯加入的話我們未必打得進。」

「放心吧，他會找外援，朕也會。」劉辰絲毫不憂，從口袋取出純銀項鍊，回到座位上拿起電話，致電羅馬皇宮

「凱撒，你是時候還我的救命之恩了。」

------------------------------------------------------------------------------------

羅馬宮。

凱撒把數名大臣召集到議事殿，沒有人知道所為何事，大家都一頭霧水。

凱撒掃視一遍，道：「我們要攻打俄羅斯。」

一名大臣道：「什…什麼？為什麼突然要攻打俄羅斯？」

「統一歐洲，這不是我們羅馬帝國的宗旨嗎？莫斯科也是屬於歐洲的一部分，攻打它合情合理啊。」

「可是我們之前和他們簽了協議啊。」

「嗯對，但是朕想了想覺得那份協議不太好，所以還是廢了它吧。」

「這…這根本是胡鬧！明明之前你還說協議很好的，這無論對國土安全還是長遠發展來說都是百利而無一害，怎麼突然就說要廢了它呢？」

凱撒聳聳肩，道：「我想「胡鬧」就是君王的特性吧。」

「你…」大臣道：「你要廢協議攻打俄羅斯，好沒問題，但至少得先經過元老院的同意。」

凱撒走到他面前，道：「朕是羅馬皇帝，不須要元老院教我怎麼做事。」

大臣笑笑道：「就算你是皇帝也不代表可以任意妄為的，奧古斯都陛下。」

「事實上，朕是可以的。」凱撒回到皇座上

突然，一群禁衛闖進殿內，把眾大臣重重包圍。

大臣驚愕失色，道：「你想幹什麼！？」

凱撒道：「你們有沒有一刻想過，朕為什麼只叫你們幾個來，而不叫其他大臣嗎？」

「我…」

話音未落，禁衛已把數人當場槍決。凱撒踏在血泊之上，道：「因為元老院從來都不是問題，你們這些親俄的叛臣才是。」說畢徑自離開議事殿

「溝女為先，這不是我白日夢才子的宗旨嗎？復漢故也是屬於我的一部分，遲出文合情合理啊。」

「可是你之前和我們簽了協議啊。」

「嗯對，但是我想了想覺得那份協議不太好，所以還是廢了它吧。」

「這…這根本是胡鬧！明明之前你還說協議很好的，這無論對你人身安全還是連登巴打來說都是百利而無一害，怎麼突然就說要廢了它呢？」

才子聳聳肩，道：「我想「走數」就是樓主的特性吧。」

連讀者都殺係才子心底想做嘅事

才子道：「你們有沒有一刻想過，朕為什麼只叫你們幾個來，而不叫其他讀者嗎？」

「我…」

話音未落，禁衛已把數人當場槍決。才子踏在血泊之上，道：「因為走數從來都不是問題，你們這些催文的讀者才是。」說畢徑自離開議事殿

復興故讀者的追文情意結日益加劇，民調顯示有95%的讀者「非常渴望擁有下季」，因此白日夢才子也須要儘快滿足他們的須求

永續5%

今日篇文好引人入勝

鋪排唔錯，希望收官唔好令大家失望

咁今晚仲有冇

今日又冇文

原本寫好，但係臨近結尾想改少少野

情書？

唔緊要，晏啲出啦

唔捨得

起碼有交帶
樓豬完咗故可唔可以講下最初想點最後又改咗啲咩咁

讀者笑笑道：「就算你是樓主也不代表可以任意妄為的，白日夢才子樓主閣下。」

「這…這根本是胡鬧！明明之前你還說進度很好的，這無論對你的忠實粉絲還是長遠發展來說都是百利而無一害，怎麼突然就說今天仲要冇文呢？」

原來今集樓主終於殺番人 應該開始大屠殺

我都估到

凱撒回到寢殿，坐在椅上，拿出一張照片。不久，一個俊美可愛的金髮小男孩走進來，衝到凱撒身邊，道：「父皇，你又要去打仗嗎？」

凱撒摸摸他的頭，展露出平日不見的溫柔，道：「嗯，父皇很快就會回來了。」

小男孩扁起小嘴，道：「你不是說暫時都不會去打仗嗎？我和母后都會很想念你的。」

凱撒抱起他，道：「還記得我跟你說過的故事嗎？在那個很遙遠的東方國度裡，有一個國家叫做「漢」，那裡有一個神的兒子，稱之為天子。」

「是那個曾經救過父皇，無論經過多少挫敗他都會浴火重生的真命天子嗎？」

「對，而父皇這次就是要去援助他。」

小男孩點點頭，指著父親手中的照片，道：「這個女孩是誰？」

「漢的公主，而有一天她也許會成為你的妻子。」

小男孩羞紅了臉，把頭埋在父親懷中，凱撒則是會心一笑。

------------------------------------------------------------------------------

莫斯科，總統府。

「總統先生，我們的軍隊已經抵達漢帝國。」將士向總統稟報

「那新彊和東北那邊呢？」總統問道

「已經派了少量駐軍前去，果然沒有遇到任何抵抗。」

「很好。」總統會心一笑，對俄羅斯的未來抱有無比希望

此時電話忽然響起，總統剛接聽便有一把焦急的聲音說道：「總統！大事不妙了，凱撒突然率領羅馬軍來打我們，現在快要到莫斯科了！」

「什…什麼？你確定嗎？」總統晴天霹靂，臉上全是冷汗

「是…他們…他們就在面前…吖…」背景傳來戰火之聲，隨著來電者的一聲慘叫，通話結束

話筒傳來「嘟嘟」聲，總統拿著它，呆在原地十多秒，直到旁邊的將士呼喚才回過神來。

他驚道：「羅…羅馬打來了，立刻把漢帝國的軍隊調回來！全力抵抗西邊！」

「是…是。」將士也是一陣汗顏

「還有…幫我安排專機，我要離開莫斯科。」說畢他便離開辦公室去通知家人

---------------------------------------------------------------------------

前殿。

將士匆忙闖進殿內，還不慎絆倒在地。白晝見他如此焦躁便問道：「發生什麼事？」

「陛…陛下，天龍軍已經兵臨城下，整個南方都已經淪陷了！」

白晝猛然站起，驚道：「俄羅斯的援軍呢？」

「不…不知道，他們突然全部撤軍了。」

天龍軍與軍閥連成一線，俄羅斯突然撤軍，白晝已經無計可施了…..不，還有一個辦法！

「叫宋瀟一定要撐住，不能讓他們攻進漢京！」說畢他便匆忙離開前殿

--------------------------------------------------------------

滄茫大地，沙塵滾滾，兩軍對恃。士兵、無人機等如繁星般點綴於這片漢土之上。他們隔著一道「楚河漢界」，遙遙相望，誰也不敢先打響第一槍。對於宋瀟的軍隊來說，這是漢京的最後一道防線。對於劉辰的軍隊來說，這是皇位的終點線。

劉辰喊道：「你們都是我大漢的將士，朕不想讓你們的血白流，投降吧，白晝已經輸了。」他續道：「宋瀟，當初你被白晝救走之後已經足足做了他的傀儡七年了，難道你還要繼續為他效命嗎？」

宋瀟的通訊系統忽然響起：「陛下叫你一定要守住漢京，他有方法可以反敗為勝。還有，你不要想著倒戈相向對劉辰投誠，你別忘了當初他是怎麼對你，你又是怎麼對他的，你們的恩怨糾纏不清，就算你向他投誠他也不會放過你的。」

「這事不用你教我！」宋瀟果斷關閉通訊系統，接著喊道：「劉辰，你別在這裡假惺惺了，當年你為了奪取軍權犧牲了多少性命你自己最清楚！你又是怎麼對我怎麼利用我的，我全都記得一清二楚！今天我宋瀟在此，不為保皇帝，不為守京師，只為跟你了結這段恩怨！」

劉辰重嘆一聲，當年之事依然歷歷在目，被權慾充昏頭腦的他確實如魔鬼一般。他說道：「奪軍權，廢首相，是朕這輩子最後悔的事，當年確實是朕對不起你，對不起天下人，所以今天朕在這裡懇求你，不要再重演當年之事，不要再平添死傷了。」

「廢話少說！勝者為王，敗者為寇，我們今天就決一死戰吧！」宋瀟的眸子裡透出異乎尋常的堅定

「既然如此那就沒辦法了，朕只希望這場戰爭可以終結往後的所有戰爭。」劉辰喊道：「天龍軍聽令！我們一起攻進漢京！」

宋瀟也不甘示弱，喊道：「殺！」

隨著雙方吶喊聲響，兩軍正式跨越「楚河漢界」，為各自的忠誠和信仰浴血沙戰。

追爆你

---------------------------------------------------------------------------------

皇宮。

禁衛一行五人闖進公孫盈的寢殿，在他們眼前的是一張雜亂的睡床、尚未熄滅的明燈、桌上一封未完成的書信，卻不見她本人和程懷西的蹤影。

「她們去哪裡了？」

隊長細心察看寢殿，卻並未發現異常，直到走到一只打開的窗戶前。透過窗戶他看到外面的走道上有一只耳環，他立即奪門而出並拾起它。看這耳環雕工精細，還鑲有精緻的藍寶石，絕非一般侍女所有，如此說來就很有可能是公孫盈遺留下來的東西。

他再走到附近的草泥地上，細心觀察下竟發現有腳印，而且是一大一小兩款，絕對乎合公孫盈和程懷西的腳印。

隊員圍攏過來，道：「怎麼會有腳印？」

隊長道：「她們逃跑了。」

「逃跑了…怎麼可能，難道她們知道會有人來抓她們？」

「也許吧，她們本來就是人質，現在天龍軍兵臨城下，她們想到陛下會派人來抓她們也是合理的。」隊長道：「別說了，去抓她們吧。」接著一行人便離開寢殿範圍，出發尋找公孫盈

但是他們萬萬沒有想到，這一切線索不過是假象，公孫盈沒有不慎掉下耳環，也沒有往泥地方向逃去，她們母女現在正身處在一條秘道裡，一條能從寢殿直接通往長樂宮的秘道。

早在六年前高橋篡位的那天起，程復南便預想到她們兩母女會有逃亡的一天，於是便吩咐她們在寢殿秘密開鑿一條通道。由於此事不能驚動高橋或白晝，所以只能逐點逐點開鑿，終於花了五年時間才完成，這也是為什麼程復南在承熙五年才敢找劉辰商討復辟之事。至於為什麼要通往長樂宮呢？那是因為自高曌跟隨劉辰前往洛陽後，長樂宮便一直荒廢，一開始還有侍女打理，後來也懶得管了，因此逃到那裡不會有人發現，而且長樂宮附近有一個皇宮側門，想要逃出宮也比較容易。

「媽媽…我們到底要去哪裡？這裡好黑，我很害怕。」程懷西害怕得差點哭出來

公孫盈轉過身來，安慰道：「懷西，你要乖，之前爸爸不是打電話來說了嗎，有人想來抓我們，我們一定要逃，不然被他們抓到就慘了。」

「什麼人要來抓我們？是魔鬼嗎？」

「對，是魔鬼，但只要我們走出這條秘道他們就抓不到我們了。」

「那…那我們快點走吧。」程懷西抹去眼淚

母女二人通過秘道，到達長樂宮，只見這裡日久失修，雜草橫生，但正是這樣的地方才適合逃亡。公孫盈觀察一下周圍，確保四下無人後便往側門出發。她們一直走一直走，走到一個轉角處卻與不知什麼東西迎面相撞。

不…那不是什麼東西，那是一個人，而且不是普通人，是皇后凌天瑜！她身邊有一名侍女跟隨

「你們兩個在這裡幹什麼？」凌天瑜似乎有點愕然，但從她的表情能看出她應該不知道白晝正派人抓她們

「我…我們就在這裡逛逛，」公孫盈尷尬一笑，道：「皇后娘娘，你又在這裡幹什麼呢？」

「這裡是我小時候住的地方，就想過來看看而已。」凌天瑜看看四周，心有感觸

「這裡是我小時候追故的地方，就想過來看看而已。」讀者按著F5，心有感觸

白日夢才子重嘆一聲，當年之事依然歷歷在目，被性慾充昏頭腦的他確實如魔鬼一般。他說道：「情報販賣員故爛尾潛水，復漢故隔日出文，是我這輩子最後悔的事，當年確實是我對不起你們，對不起連登所有巴打絲打，所以今天我在這裡懇求你們，不要再寄刀片給我，不要再隨便棄故了。」

我阿爺臨終前叫我燒復漢故比佢

樓主準備殺宋瀟
咁就害死左一個角色

人既生命不在乎長短

即係confirm會殺佢了

說好的宋瀟無慘呢？

大家估下樓豬想點殺人

先姦後殺

最後係聯姻和親

似係想殺天瑜

個個都估我會殺人

已經慣左

你唔殺人我會以為自己睇梗第二個故

依個故主題係我啊爸臨終前叫我殺晒所有人

樓豬劇透下今晚邊個會死未

諗緊唔出文嘅藉口

應該係啦

公孫盈這才想起這座皇宮的前身正是元首府，也是凌天瑜長大的地方。她說道：「噢…原來是這樣啊，那我們…」

「皇后娘娘！你在這裡嗎？」不遠處忽然傳來叫喊

公孫盈在情急之下拉著女兒躲到轉角位後。凌天瑜雖覺奇怪，但也沒有追問，只是把那名侍衛招來，道：「我在這裡。」

侍衛上前拱手，道：「終於找到你了皇后娘娘，請你跟我回殿吧。」

「發生什麼事了嗎？」

「是這樣的，陛下下令要在宮中抓一個人，但是她逃跑了，不知逃到哪裡去，屬下怕她會對娘娘不利，所以請你跟我回去吧。」

「抓什麼人？」

侍衛猶豫片刻，道：「公孫盈。」

公孫盈！？

凌天瑜差點沒忍住回頭。她先是疑惑，但隨即便明白來龍去脈。公孫盈和程懷西本是人質，現在危急關頭要抓她們也合情合理。

「本宮知道了，」凌天瑜道：「你先走吧，我很快就會回殿了。」

「可是…」

凌天瑜從腰間取出手槍，道：「你覺得她一個弱質女流還能傷到我嗎？」

「那…好吧，那屬下先行告退。」既然皇后堅持，他也只好告退

待他遠去後，公孫盈才敢探出身子來，道：「謝…」

話音未落凌天瑜已舉槍指著她的頭，公孫盈自然不敢再說話，程懷西也嚇得嚎啕大哭。

「現在陛下的江山岌岌可危，本宮應該怎麼做呢？」凌天瑜道：「給我一個放你們走的理由。」

公孫盈道：「我從來沒有害過你們任何一個人，我只是想和我女兒好好生活下去，你們卻偏要逼我上絕路，難道這樣對我公平嗎？」

「政治從來就沒有公平可言，要怪就怪你丈夫是個親王。」

「那你呢？你的丈夫喪盡天良，壞事做盡，現在他快要輸了，難道你就應該陪他一起死嗎？」

「有妳在我們就不會輸，」凌天瑜道：「還有你說得對，如果我丈夫真的要為他做過的事接受懲罰，那我就陪他一起死。」

公孫盈心知無法打動她，便輕嘆一聲，道：「算了，你要抓我就抓我，但請你放我女兒一條生路吧。」

凌天瑜瞥一瞥淚如泉湧的程懷西，心裡甚是不忍，但是…..

「我不確定你在他心中的價值比不比得上他的陛下，所以對不起，你們兩個也是必須的。」

---------------------------------------------------------------------

雙方將士在戰場上奮戰撕殺，劉辰和宋瀟也不例外。他們在很早之前已找上對方並瘋狂互射激光槍，但由於二人的機動裝甲和技術都屬上等，沒有人能傷到對方分毫。宋瀟漸漸不耐煩，於是縱身上前，打算近距離了結敵人。隱劍彈出，雙拳瞬間變成利刃，她飛躍半空，從上而下重劈敵人。劉辰也立即啟動「蟬翼凱甲」的近戰模式，雙手頓時固化，變成一雙帶有尖刺的拳套。

他用右手擋下宋瀟的重劈，承破綻之機左拳轟擊其胸口，宋瀟立即借助推進器在空中迴身，避過這致命一擊並順勢繞到劉辰身後，一劍直取其後頸！此招避無可避，劉辰在情急之下也啟動推進器，後背立時釋出粒子脈衝，彈開宋瀟，而他自己也推前到幾米以外。

待雙方站穩身子，劉辰笑笑道：「不是只有你一個會用推進器的。」

「我要殺了你！」宋瀟盛怒，再次衝上前與他扭打起來

「哼，我以前也不知道你那麼能打啊。」宋瀟俯身使出一記橫掃腳

劉辰躍起避過再雙拳轟在她頭頂上，道：「唉…誰叫我這六年來悶得很，就學會了這套打狗拳法囉。」

宋瀟擋住雙拳，再迴擊一劍，冷笑道：「如果是六年前的我或許還可以打打，但這六年來我也不是沒有長進。」

她揮動隱劍瘋狂攻擊，而且不見絲毫破綻，確實是很難對付的敵人，劉辰也漸漸處於下風，但他竟沒有焦急，反而是一臉輕鬆，道：「我當然不是你的對手，但很可惜，你今天的對手並不是我。」

他縱身躍後，遠離戰團，還未等宋瀟反應過來，另一人已補上位置，他正是祁克！

「師父…」宋瀟先是一怔，然後臉色一變，毫不留情瘋狂攻擊

「瀟瀟，已經夠了，你收手吧。」祁克顯得遊刃有餘，只擋不攻，宋瀟的招式如入大海

「都是你！如果當初你把太尉傳給我就不會發生這些事，我不會被劉辰利用，不會失去我的一切，不會成為通緝犯！這一切都是因為你！」宋瀟被情緒牽動，攻勢比之剛才對付劉辰更為密集和強勁

「你的全部武技都是我教你的，你覺得你能打得贏我嗎？」祁克苦笑搖頭

宋瀟不再說話，專注於攻勢之上，到底是為了復仇，還是為了得到師父的認同呢？

雙方互過百餘招，眼見祁克的動作越來越慢，宋瀟冷笑道：「也許我的武技確實不及你，但是你老了師父，你的體力還能撐得住嗎？」

確實，祁克的體力漸漸不繼，不停喘氣。宋瀟想儘快了結一切，便承著一個破綻，直刺其左胸！

「太急了。」祁克冷笑，接著左腳抬起，以膝蓋撞開她的右手，然後右拳擊出，札札實實打在她胸口上

這一刻除了劇痛，宋瀟的腦海裡還閃過祁克以前傳授她武藝時說過的一句話：「瀟瀟，你什麼都好，就是太過急躁，做人也好武學也好，如果你不能改掉這個壞習慣，你是不會成功的。」

但是…一切都完了。

宋瀟飛出幾米之外，口吐鮮血，已無力再戰。劉辰和祁克緩緩走到她面前，劉辰道：「你已經輸了。」

「不！你一天沒攻進漢京，我就還沒有輸！」

「是嗎？你看看周圍。」

宋瀟跟隨劉辰的目光環顧四周，只見守軍已潰不成軍，落荒而逃，劉辰的軍隊已把他們擊敗了。

如此蕭瑟落寞，哀鴻遍野的情景，全都印證著劉辰所說的話。

她已經輸了…不！

「就算我輸了，我跟你的恩怨也還沒了結！」

劉辰搖搖頭，道：「你錯了，朕和你從來就沒有什麼恩怨。」說畢他便離開，跟隨軍隊進城

守城戰結束，宋瀟獨自一人呆在原地，心裡充滿不解和疑惑。

復漢故爛尾，讀者獨自一人呆在原地，心裡充滿不解和疑惑。

[url]e+出面好少呢類型既作品，好撚好睇呀才子，完左呢部仲會唔會有新作[/url]

當初羅馬會出現都係因為伊琳娜干涉人地內政
之後玩到俄國亡國

公孫盈RIP

祁克同辰仔專打人心口

好咸濕 揸人對波

食左催情朱古力？
係咪每人射左兩次？

其實劉辰一早睇中左宋瀟就真

咪係 比人sm都肯

樓豬

潛咗水

唔通爛尾?

「就算潛水了，你的承諾也還沒了結！」

才子搖搖頭，道：「你錯了，我對你從來就沒有什麼承諾。」說畢他便離開，跟隨妻妾離 post

這一刻除了劇痛，才子的腦海裡還閃過讀者以前追古時說過的一句話：「才子，你什麼都好，就是太過懶散，做人也好不定時出文也好，如果你不能改掉這個壞習慣，你是不會成功的。」

差兩篇呀！！

今日會出埋琴日嗰份

今次真係就黎就黎完啦，仲有冇人係到

已棄故

冇人了

有人都比你殺晒了

冇了

出文先有人

出文就會有人

不如你寫咗幾多出住先啦

--------------------------------------------------------------------------------------

皇宮，帝寢。

「陛下！」侍從跌跌撞撞進來，道：「宋將軍打輸了仗，漢京已經失守了，他們快要攻進來了！」

白晝瞪大眼睛，驚得合不攏嘴，呆在原地，心中悲憤交集。侍從見他沒有反應，道：「陛下我們要走了，再不走他們就要殺進來了。」

難道…一切都完了嗎？白晝腦海裡是一片如柳絮零落飄搖的河山，最終支離破碎，散落一地…

這就是終結嗎？

不…在那碎片背後出現了一個人的容貌，凌天瑜。

「皇后呢？」

「應該在椒房殿。」

白晝立即動身前往椒房殿，一路上只見侍女和下人如鳥獸散，慌忙逃跑，彷彿世界末日快將到來一般。到達椒房殿後，只見凌天瑜正坐在椅子上，神情慌張。

白晝抓起她的手，道：「不想死就跟我走。」

「我們…我們真的輸了嗎？」凌天瑜問道

白晝沉默片刻，最終還是沒有回答，只是拉著她離開。整個皇宮都充斥著逃亡的人，比肩繼踵，已沒有人再理會帝后的存在。

「你安排好飛機了嗎？」白晝問道

「嗯，直升機就在滄泉園等候。」

「好。」白晝牽著凌天瑜往滄泉園方向進發

「你為什麼要救我一起走？」凌天瑜忽然問道

白晝一怔。對了，他為什麼要救她走呢？難道他心中一直以來都是關心他的嗎？他不知道，也不想知道。

「一切都是政治考量而已。」至於是什麼政治考量，他卻說不出來

「到了現在你還不願意承認你愛我嗎？」凌天瑜冷笑

「現在不是說這種事的時候！」

白晝帶著她穿梭人群，無奈人潮洶湧，再加上滄泉園方向與人群逃亡的方向相反，因此三人逆流而上顯得猶為吃力。忽然，一波人浪湧至撞向三人，白晝和凌天瑜亦不慎脫手，人潮把二人分隔開來！

白晝大驚，嘗試尋回凌天瑜，她卻早已被人海淹沒，不見縱影。

「天瑜！天瑜！」白晝高聲叫喊

侍從抓住他，急道：「陛下來不及了！我們快點走吧！」

白晝甩開他，道：「要走你自己走，沒有她朕哪裡也不去！」

侍從見勸說無果，冷哼一聲便獨自逃去。

白晝撞開人群，走往凌天瑜消失的方向，走著走著總算衝出人潮洶湧的地方。他一邊呼叫她的名字一邊尋找，穿過各殿各園，幾乎把皇宮翻了個遍，最終回到帝寢。

「天瑜！」他抱著最後一絲希望推開門

果然天無絕人之路，在這個他最意想不到的地方，竟真的出現了凌天瑜的身影！

「天…」話音未落，他卻看見凌天瑜正以手槍指著一個人，正是他最大的敵人，劉辰！

「他…他怎麼會在這裡？」白晝疑惑

凌天瑜道：「之前我抓了公孫盈和她的女兒，這個人可厲害了，他竟然自動請纓要與她們交換人質。」

劉辰笑笑道：「好久不見了，白晝。」

凌天瑜問白晝：「陛下，你覺得我們應該怎麼處置他？」

劉辰打斷道：「等等，你們現在的討論是沒有意義的，因為朕不覺得你們有能力決定怎樣處置朕啊。」說畢他快速取出軍服裡的手榴彈並扔向白晝

這一切都發生在電光火石之間，白晝急忙後退，凌天瑜更是嚇得花容失色，劉辰趁其不備一下轉身奪過她的手槍並脅持她。短短幾秒間，待白晝回過神來，手榴彈並沒有爆炸，劉辰和凌天瑜也調換了角色。白晝看清一點才發現那個“手榴彈”不過是一團綠色的垃圾。

劉辰大笑道：「你們是傻的嗎？現在打仗還哪裡會有人帶手榴彈啊。好了，現在是朕的主場了，看來朕是要脅持你回到我手下身邊了。」

凌天瑜笑笑道：「你才是傻的，你以為回到你手下的身邊就能解決一切事情嗎？你以為我真的會乖乖把公孫盈交給你們嗎？你錯了，我早已經在她身上黏了一個微型炸彈，就算你回去了也不代表你們就安全了。」

劉辰驚道：「那個引爆裝置在哪裡！？」

凌天瑜看著白晝，道：「在他那裡。」

白晝先是疑惑，然後摸摸自己的外套袋，這才驚覺裡面確實有一個引爆裝置。他不知道凌天瑜是什麼時候把它塞到自己身上，也許是剛才混亂期間吧。

他拿出引爆裝置，上面有一個紅色按鈕。

「白晝！」劉辰急道：「把引爆裝置給我，我就放了她。」

劉辰步步靠近，伸出另一只手，道：「把引爆裝置給我。」

「站住！」白晝也抽出手槍

劉辰立即從後摟著凌天瑜，以其身體作護盾，道：「你要殺朕很容易，但你要殺朕之餘又不傷到她就很難了，你自己想清楚啊。」

白晝看看引爆裝置，再看看二人，仍然沒有放下手槍。

劉辰道：「你又是在玩什麼把戲？你該不會是想把我們兩個都殺死吧？」

此刻，白晝思緒紛呈。如果劉辰死了，漢室再無繼主，那時候他再用引爆裝置威脅程復南退兵，那他的皇位或許就能保住了。但劉辰正脅持著凌天瑜，他又該如何殺他呢？

殺死劉辰就能保住皇位，但殺劉辰很有可能會讓凌天瑜陪葬…

皇位和凌天瑜，究竟誰重要一點？

「扔掉槍，然後把引爆裝置給朕！不然朕就殺了她！」劉辰以槍頭戳凌天瑜的太陽穴以示警告

皇位是他的夙願，權力是他的信仰，難道他能就此割捨嗎？但如果少了她，這片江山再嬌美又如何，獨自一人站在高峰之上，沒有人陪他欣賞，難道這就是他想要的嗎？

此刻他的腦海裡全是與凌天瑜一起的回憶片段，相知相識，相愛相殺，到今天以帝后身份共偕連理，難道真的只是政治考量嗎？

不。原來…他娶她從來就不是為了政治，只是出於一種單純的情感，原來…他一直是愛她的。

生死關頭，白晝終於明白自己的情感。

他緩緩放下槍，閉起落淚，道：「天瑜，我愛你。」

可惜…一切都太遲了。

他睜開眼睛，再次舉槍，扣下板機！子彈勢如破空，貫如魚雷，直接貫穿凌天瑜和劉辰的心臟！

鮮血迸裂，二人話到嘴邊卻無法發出半點聲音。凌天瑜睜大眼睛，充滿驚愕和不解，彷彿要在生命的最後一刻向白晝提出一個疑問。最終，二人雙雙倒地殞命…

手槍脫手，白晝跪在地上，淚流披面，強忍著嘔吐的衝動，視線變成黑白，彷彿下一秒便要昏倒。

就在此時，奇怪的事情發生了。劉辰的“屍體”忽然站起來，左胸那個可惜的彈洞依然在不斷滲血，可謂觸目驚心。白晝嚇得後仰在地，顫口道：「你…你…為什麼會這樣？你為什麼還沒死！？」

劉辰以低沉的聲線說道：「白晝，你以為你贏了嗎？你看看這裡是什麼地方？」

白晝看看四周，只見這裡的格局擺設也並非帝寢，而是…宣室殿！？

「怎…怎麼可能？宣室殿不是燒了嗎….怎麼可能….」

劉辰仰天長笑，“宣室殿”也隨之土崩瓦解…

白晝用力吸一口氣，睜開眼睛，眼前一片白濛濛…不，這裡是實驗室。一名穿著白袍的科學家走過來幫他摘除頭盔並扶他坐直身子。眼前所見，劉辰、程復南、凌天瑜、公孫盈和程懷西都在這裡。凌天瑜正在用槍指著公孫盈，而且臉上全是淚水，帶著失望的眼神看著白晝。

劉辰對凌天瑜說：「他已經做了他的選擇，你呢？」

凌天瑜緩緩放下手槍，眼淚也從未竭止...

-----------------------------------------------------------------------

一小時前。

天龍軍以勝利者姿態進駐漢京，劉辰一行人等也重歸皇宮，但在宮門前等著他們的並非白晝，而是凌天瑜。

她脅持著公孫盈和程懷西，道：「叫你的士兵退開，不然我就殺了她們！」

「你…」程復南看著驚慌的妻女，猶如萬箭穿心，不敢妄然前進

劉辰道：「你這是什麼意思？用一對無辜的母女威脅，這就是你凌皇后的處事之道嗎？」

「只要是為了守住這片江山，別說是一對母女，千萬對母女我也可以殺！」

「你那麼努力去保護的，到底是這片江山，還是白晝？」

「我丈夫就是皇帝，這片江山就是他的！」

「你對他用情至深，為了他可以放棄一切，但是他呢？他對你也是一樣嗎？」

凌天瑜一怔，接著道：「你不要想著離間我們，沒用的。」

「是離間還是實話，你自己最清楚吧。」劉辰道：「要不這樣，你敢不敢和朕賭一局，如果他真的也一樣愛你，朕立刻退兵，如果不是的話，那就由你來決定要怎麼做。」

「陛下！」程復南、祁克等人極力勸阻

無奈劉辰心意已決，只待凌天瑜的答覆。過了一會，她道：「怎麼個賭法？」

劉辰微微一笑，道：「天龍軍全部留在宮外候命。程復南、祁克，白晝一定還在宮裡，你們找到他然後把他打暈，再帶到實驗室。」

「是。」二人應命

最後兩三日，唔捨得大家

下季！下季！

講到生離死別咁

火星篇

--------------------------------------------------------------------------------------

公孫盈和程懷西立即跑到程復南身邊，三人相擁一起，感動落淚。

凌天瑜凝視白晝，哽咽道：「原來…我在你心目中真的比不上這個皇位嗎？」

白晝無言以對，別過頭去。劉辰走到他面前，道：「白晝，其實你是一個可憐人，你兒時的經歷讓你對權力有一種病態的迷戀，你的執念太深了，就算到了最後你也割捨不了這種慾望。但是，可憐之人必有可恨，你身邊其實有很多愛你的人，就像凌天瑜和零號，你有過很多次機會可以回歸一段快樂的人生，但是你每次都站在權力那邊，今天的結果也是你的選擇。」

白晝別過頭去，沒有回應。

凌天瑜道：「我只想問你一句，你愛我嗎？」

白晝道：「愛又如何，不愛又如何。」

凌天瑜的心徹底冷卻，粉碎。

劉辰輕嘆一聲，冷笑道：「如果朕有你這張俊美的臉，朕就會做個風流才子，每天待在女人堆裡快快活活的過上一輩子，可惜啊，你卻偏選擇了最無趣的生活。」

凌天瑜已不想再說一句話，抹去眼淚，徑自離開。

劉辰對白晝說：「那現在我們就來討論一下，朕該如何處置你呢？」

白晝道：「勝者為王，敗者為寇，我輸了，殺了我就是。」

「殺了你？」劉辰搖頭笑笑道：「太便宜你了，就讓你繼續活在追求權慾的痛苦之中，也許再過十年八年，等有一天朕無聊想起你，氣也消了，再賜你一杯毒酒吧。」說畢便轉身離開

那個得意洋洋的背影，多麼可恨！白晝實在不明白，為什麼他一出生就可以得到一切，為什麼有漢室血脈的人是他！為什麼自己這麼努力卻什麼也沒有，還要被所有人唾棄！到底為什麼！？

憤恨，嫉妒，各種情緒已達臨界點。他拾起旁邊的實驗手術刀，衝上前刺向劉辰！

「陛下！」程復南反應瞬速，眼見陛下性命危在旦夕，不容多想，立即抽出手槍並射向白晝！

「砰！」

白晝胸口中槍，血如泉湧。他看著自己身上的血洞，很痛，很痛。

劉辰轉過身來，震驚、傷感、回憶…最終化成一聲長嘆。

「到了最後你的執念還是那麼重嗎？」

劉辰從地上的背包裡拿出一件物件，正是傳國玉璽。他走到倒地血泊中，奄奄一息的白晝面前，道：「你做的一切，就是為了這尊廢玉嗎？」他把玉璽跌在他面前

白晝似發了狂般用力爬前，抓住傳國玉璽，叨叨唸唸：「傳國玉璽…玉璽…朕是皇帝…朕才是真命天子！」

語畢，他吐出一口鮮血，把傳國玉璽染上不能磨滅的血印，然後吸下最後一口空氣，殞逝歸天，結束短暫的一生。

出埋呢段仔，跟住仲有一小章就完

btw如果出後記有冇人會睇

殺邊個先？

「個」？咁睇少佢？

睇呀 咁得閒岀埋第二季喇

Lm 有啲興趣

冇哂人了

樓主咁又殺咗個人

係...
連白晝都死埋
下個可能係零號

我啊爸臨終之前叫我大屠殺

睇

才子又殺人

終於就嚟結束

你出就睇

後宮記就一定睇

仲有人未死咩
我估結局係火葬場一家團聚BBQ

死一個咪算少

估唔到殺一個咁少

後宮加入宋瀟

好唔捨得

出嚟刷下存在感

冇文點有人

平定天下好多野未交代

一有文幾多正皮

老讀者一推

好啦 有文

推呀

明明就好多人仲生勾勾喺到，成日都老屈我

btw唔知會唔會有人誤會左，後記純粹係寫下我既感想，同個故事情節本身冇咩關係

都想睇呀

後記係咪照樣連載一年

呢個係後記定日記

4月18日 時晴時雨

今日冇文出，又要俾讀者鬧了

4月19日 晴

今日有文出，但係傷害左商月，收到刀片了

讀者道：「我只想問你一句，你今晚會出結局文嗎？」

才子道：「出又如何，不出又如何。」

讀者的心徹底冷卻，粉碎。

聽日一次過出結局啦

👌

等你

負皮先，有文正皮返你

聽日到了

有冇人strong hold緊正評

又玩咗一次VR

天康真係辰仔親生仔

就完喇

仲hold緊

hold到出結局

樓豬唔殺人就負皮

一定大屠殺 放心

因為仲未結局嘛

等天康曼兒復活先正皮

結局係地球上所有戰前嘅核彈爆炸
冚球鏟
樓主輕鬆殺晒所有人

零號未死

追到上火星殺埋佢

前日開始追故 終於睇到結局

下季先到火星 唔急

唔殺人都負皮

估唔到臨尾都仲可以歡迎新讀者

睇慣你殺人

諗定下季上火星有咩新角色殺未

火星人

人類比火星人恰緊 辰仔帶兵上去復漢

漢帝國擴展至全宇宙

全宇宙人死晒

推呀！好快就出了！

中途遇到魔神 駁返去上個故

出未

約定大家今晚9點！

好

啲人發現樓豬殺晒99%人

唔怪得撳完蘋果粒制會咁得人驚
原來就係知作者會大屠殺

Push

今晚九點一齊死

四人歸西

讀者再見了

大結局了？

都估到

40幾個新cm都無文

無文師

仲有20分鐘

有冇人等緊

準備好刀片同樓主決一死戰

好似除左第一個post都冇發生過呢個情況

咁唔好再出文了

等緊9點

刀片唔夠打

倒數3分鐘

2分鐘

1分鐘

9點到了

樓主潛水

爛尾！！！

第一百二十三章 終章·平定天下

一切結束後，劉辰首先回到宣室殿遺址，看看這座曾經伴他渡過無數日夜，如今卻化成灰燼的寢殿。感懷一番後，他便去到前殿，坐上那張闊別六年的龍椅，以前覺得它高高在上，冷冰冰的，如今卻不以為然。其實說到底，它也不過是一張椅子而已。

侍從走進來，只見他已重新穿上宮廷禮服，道：「陛下，我們該怎麼處置凌皇后？」

劉辰想一想，道：「她現在在哪裡？」

「就在外面。」

「讓她進來。」

沒過多久，凌天瑜進來。劉辰見她面容憔悴，甚覺婉惜，嘆息道：「朕打算把白晝的屍體火化，你有什麼意見嗎？」

「沒有。」凌天瑜搖搖頭

劉辰沉默片刻，道：「其實他是愛你的，只不過他更愛權力，更愛自己而已。」

「那個人已經和我沒有關係了，」凌天瑜輕撫肚皮，道：「現在我只想安安穩穩地生活，把孩子養大。」

「你懷孕了？」劉辰一怔

「嗯，我對他也沒有什麼期望，只希望他不要像他父親一樣就好了。」

劉辰點點頭，也不知白晝泉下有知他有個孩子，會作何感想？

他說道：「你是凌楚的女兒，又是白晝的妻子，朕本不應該放過你，但其實你也挺可憐的。算了，你想要安穩的生活，朕賜你就是。」他續道：「你回去中正國吧，今生今世不得再踏入中原半步。」

凌天瑜苦笑道：「中原承載著太多悲傷和痛苦，我也不想再留在這裡。」她矮身行禮，道：「謝陛下恩典。」

「下去吧。」

凌天瑜轉身離開，從此永別皇宮，永別中原。

-----------------------------------------------------------------------------------------

火星，新家園。

由於火星沒有大氣層，也缺少人類生存必須的氧氣，因此這裡的居民如要到室外閒逛都必須帶備氧氣罩。此外這裡沒有光害，環境原始自然，在晚上能看到的星星比地球多近百倍。

又呃讀者

零號和一名金髮小女孩正坐在空地上，一邊欣賞繁星，一邊說故事。

「(英)白明姐姐，你今天給我說什麼故事呢？」小女孩眨著水汪汪的眼睛，似乎十分期待

「(英)之前給你說了那麼多童話，不如今天我跟你說說我哥哥的故事？」

「好啊！」

零號指著天上那顆散發著耀眼藍光的星星，道：「那裡是我們的故鄉，叫地球，在那裡有一個東方國度叫做「漢」，那裡住了一個很聰明，長得比女子還要俊美的男子，他就是我哥哥白晝。」

「比萊斯哥哥還要英俊嗎？」

零號擺出不屑的表情，道：「英俊得多了。」

她繼續說：「他小時候很可憐，爸爸死了，媽媽走了，只剩下他和一個不到一歲的妹妹，但是他很疼愛他的妹妹，帶著她到處逃避敵人的追殺，為了她，他可以犧牲一切…」

「伊沙貝拉。」身後忽然傳來聲音

二人回過頭來，只見一名男子插著褲袋，站在他們面前。他頂著一頭柔順金髮，擁有一雙如海洋般的藍眸，英俊瀟灑，根本是活脫脫的白馬王子。

「萊斯哥哥！」小女孩衝上前抱著他

萊斯摸摸她的頭，微笑道：「晚餐時間開始了，再不回去就沒有薄餅吃囉。」

小女孩這才驚覺已到了晚飯時間，肚子咕咕作響。

零號道：「可是我們還沒有說完故事啊。」

小女孩看看零號，再看看萊斯，不知如何是好。

萊斯道：「當然是要吃飽了才有精力聽那些有趣的故事啊，等你吃完飯再來聽故事好不好？」

「嗯！」小女孩用力點頭，然後對零號說：「白明姐姐，那我吃完飯再來找你。」說畢便徑自跑去

目送女孩遠去，零號冷笑道：「好啊，你把我唯一的聽眾都趕走了。」

萊斯坐到她旁邊，微笑道：「不是還有我嗎，我隨時隨地都可以當你的聽眾啊。」

「你啊？那我還是自己看星星好了。」零號的目光依舊集中在那顆耀眼的藍星上

萊斯看著她，道：「我剛才去看了看新一批志願者的名單，他們兩個月後就會從地球出發了。」

零號急道：「有…有他嗎？」

萊斯搖搖頭，道：「全都是白人，沒有一個亞洲人，更沒有叫白晝的人。」

零號顯得有點失望，但隨即笑笑道：「沒關係吧。」

「你…覺得他真的會來嗎？」萊斯不忍傷害她，但更不忍讓她抱有渺茫的幻想

零號猶豫片刻，然後點點頭，道：「我相信他總有一天會來的，我會一直等下去，我不是跟你說過了嗎？他最疼愛他的妹妹了。」

萊斯微微一笑。既然她想等，那他陪她等就是了，無論是一天，一年，還是一輩子也好。

「那在你哥哥來之前，你總須要一個男朋友吧，你覺得我這張英俊的臉和你哥哥比起來怎麼樣？」萊斯微笑看著她

「你啊，」零號湊近一點，然後敲一敲他鼻子，道：「還是差一點點。」

「是不是真的啊，你哥哥真有那麼帥嗎？」

「當然，等我哥哥來了，那些仰慕你的女生就全都跑了。」

「也沒關係啊，反正我只要你一個，他又是你哥哥，而你在這裡也應該找不到更帥的了，所以你早晚也是屬於我的。」萊斯打算伸手摟著她

零號擋著他的手，道：「也許吧，但別說我不提醒你啊，我也不是那麼好追的。」

萊斯道：「是嗎？正好我也沒有遇過我追不到的女生。」

二人相互一笑，沐浴在星光之下，繼續談天說地。

---------------------------------------------------------------------------------

地球。

漢室正統重登帝位，軍閥們不得不安份起來。大漢帝國與羅馬帝國簽訂了和平協議，開通貿易，關係正常化，外界甚至遙傳兩大帝國將於不久的將來聯姻和親。此外，羅馬帝國成功佔領了莫斯科等俄屬歐洲土地，完成了統一歐洲的霸業，俄羅斯國內陷入一片混亂，政府倒台，最終各天空城獨立建國，俄羅斯正式滅亡。分裂後的各國國力衰弱，已不可能再對漢帝國發起進攻，北方邊境的威脅總算解除。

天下終於安定起來。歷史學家把二十一世紀中期至二十二世紀初期的這段時間統稱為「戰爭改革時期」，很多舊有的國家和政體陸續被推翻，世界踏入一個全新的政治時代。由漢皇重登帝位、羅馬統一歐洲和俄羅斯分裂開始統稱為「新紀元」。

至於劉辰呢？由於漢京皇宮經歷過太多風霜洗禮，承載過太多血與淚，而且似乎與極權統治脫不了關係，因此他決定放棄漢京，遷都洛陽，以太上皇府為新皇宮。為紀念與商月在此生活的日子，將其改名為「辰月宮」。舊漢京皇宮則是作為歷史遺址開放給遊客參觀。

辰月宮的擺設依舊，精緻的鐘擺，古雅的書櫃，還有劉辰一家在這裡生活的各種痕跡。劉辰和商月站在書房裡靜靜欣賞，商月道：「兜兜轉轉，你還是做回了皇帝，有什麼感想嗎？」

劉辰伸一伸懶腰，道：「這次可比之前輕鬆得多。」

「但是你做回皇帝之後就沒什麼時間管我了。」商月扁起小嘴

劉辰抱著她，笑笑道：「怎麼會呢？我以後每天都要黏著你，你不要嫌棄我才好啊，我的皇后。」

聽到皇后這個稱呼，商月一時沒有反應過來，呆呆地看著他。

劉辰道：「我已經安排了兩個月後舉行立后大典，這次再沒有人可以阻撓我們了。」

商月會心一笑，緊抱劉辰，把頭埋在他懷中。

此時，禮儀大臣忽然在門外求見，於是劉辰便讓他進來。禮儀大臣先是行一禮，道：「陛下，我是來跟你商討年號問題的，你是想續用「天統」年號，還是改一個新的？」

劉辰想一想，搖頭道：「天統太高高在上了，有種睥睨天下的感覺，這不是朕想要的。」

「那…陛下心中有什麼想法嗎？」

劉辰笑一笑，然後走到書桌前，拿起毛筆，沾上墨水，在宣紙上寫下兩隻大字。

商月和禮儀大臣一同上前觀看，只見上面寫的是「昭憲」。

「昭憲？」禮儀大臣疑惑

「宮廷鬥爭，玩弄權術，已經太多太多了，是時候還政於民，」劉辰放下毛筆，道：「傳朕旨意，昭告天下，永續立憲。」

---------------------------------------------------------------------------------

昭憲元年，六月。

首相大選順利舉行，大漢帝國終於誕生了第一位非皇室成員的民選首相，皇帝正式退出政治舞台，以偶像和信仰的身份繼續受人民崇拜。民選首相出爐固然值得慶祝，但最近卻有一件更盛大的喜事深受媒體和人民注目，那就是天子大婚！

立后大典在洛陽的一個大型公園舉行，也歡迎民眾前來觀禮。今天一大清早，公園已逼滿前來觀禮的人民，可謂車如流水馬如龍，政府不得不出動皇家警察幫忙維持秩序。除了民眾之外，當然還有高曌、上官謹、程復南、公孫盈和三個可愛的皇子公主。

這裡環境優美，柳絮隨風飄揚，湖水清澈如鏡，再加上天公造美，陽光洋洋灑落，不熱也不刺眼，溫暖和熙。工作人員早已搭設好婚禮舞台，有金龍浮雕，不失傳統和皇室威嚴，也有西式彩帶和花圈，更不失浪漫唯美。

什麼叫君臨天下？看看人民的反應就知道了。在民眾的歡呼聲下，劉辰緩步登上婚台，只見他穿著紅噹噹的龍袍，頭戴平天冠，完美地重現了古漢的帝婚禮服。

過了一會，音樂忽然響起，眾人收起歡呼聲，屏息靜氣。在那龍紋地毯的盡頭，商月穿著莊嚴漂亮的紅色鳳袍，拖著長長的鳳尾，猶如仙女下凡，傾國傾城也不過如此。一名侍女扶著她，慢慢走上前，直到台階前停下來。

劉辰看著眼前的女子，明眸皓齒，肌如凝脂，世間萬物在她面前都黯然失色，縱使多年過去，還是如初相識之時無異。

侍從捧著鳳印，低頭走到劉辰身邊。禮官喊道：「請陛下賜鳳印。」

劉辰拿起鳳印交給商月。商月低頭雙手捧接，道：「臣妾謝恩。」

另一名侍從捧著鳳冠走到劉辰身邊。禮官喊道：「請陛下賜鳳冠。」

劉辰拿起鳳冠，走下兩階，然後把它輕輕戴在商月頭上。鳳冠霞帔，美艷動人，堪比星光加冕。

劉辰微笑道：「皇后。」

商月也微笑點頭。

劉辰伸手扶她上台，與自己平排站立，面向群眾。

禮官喊道：「天地為證，日月為鑑，願陛下和皇后娘娘永結同心，白頭偕老，願我大漢千秋萬載，山河永固。」

眾人下跪，道：「吾皇萬歲萬歲萬萬歲，皇后娘娘千歲千歲千千歲。」

禮畢，劉辰商月二人相互而笑，在眾人的祝福下深情一吻。

----------------------------------------------------------------------------------

劉辰緩緩睜開眼睛，天還未亮透，而旁邊的商月仍在熟睡當中。既然醒了，睡也睡不著，倒不如起床走動一下。於是他便小心翼翼翻開被子，下床走到書桌前，忽然想起自己已經很久沒有玩過「我欲成仙」了。一念及此，他立刻打開第三格抽屜，拿出並戴上VR眼罩，進入虛擬世界。

遊戲世界，猶其是熱門遊戲有一個好處，那就是全年三百六十五日，每分每秒都是那麼熱鬧，大街小巷充斥著玩家和NPC，是名符其實的不夜城。

適逢天子大婚，這款遊戲的廠商為了應節也把各處佈置得喜慶洋洋，紅噹噹的燈籠和彩帶隨處可見。劉辰懷著興奮的心情，走到附近的店鋪打算買一個饅頭補充體力然後去刷副本。

「老闆，我想要一個鮮奶饅頭。」

店長抬起頭來，竟不是從前的老伯NPC，而是平定天下！

「是你？」劉辰驚喜交集

平定天下笑笑道：「周圍都紅噹噹的，我還沒恭喜你呢陛下。」

劉辰“噓”一聲，生怕別人聽到，接著道：「平定天下，我還記得當年我掃蕩各大門派卻被你打得落花流水，弄得我好沒面子，現在你敢不敢再打一場？」

「隨時奉陪。」

二人飛到一座靈山之上，施展混身解數，毫不留手。他們一個是神級玩家，一個是重課玩家，皆是遊戲數一數二的人物，真氣激盪使得地動山搖，互過二百餘招後，最終…

劉辰還是輸了。

戰後二人站到山崖邊，劉辰不停喘氣，平定天下則是神色自若。

「你…你真的太厲害了，你到底一天玩多少個小時啊？」劉辰上氣不接下氣

「我是這裡的居民，你只是玩家，輸給我是很正常的。」

劉辰回好氣後，道：「對了，朕什麼時候會死？」

「什麼？」平定天下一愣

「不知道嗎？看來你歷史讀得也不太好啊。」

「這個…我不明白你說什麼。」

「你不是從未來來的嗎？」

平定天下略顯愕然。理論上劉辰並不知道他的身份，上次被劉天康猜中，難道這次他又洩露了什麼蛛絲馬跡嗎？不過怎樣也好，他也沒有打算隱瞞什麼。

他笑笑道：「是，但你是怎樣猜出來的。」

劉辰道：「其實我也是碰碰運氣而已，天康臨死前把叛徒的身份說了出來，但是我想來想去他也不可能知道，這已經不是智商高了，就像是…有預知能力。於是我去問了那時東宮的侍女，她們說他臨死前經常玩這隻遊戲，我就想…難道是和你有關？」他續道：「但是這就更奇怪了，你一個無名小卒怎麼可能會知道，除非…」

「除非我是未來人。」

「這年頭啊什麼都有可能發生，我也只是猜猜而已，沒想到真的中了。」

「果然有其子必有其父，賢太子當年也是猜出了我的身份。」

「是嗎？但是我的野心比他大一點，我想你不只是個未來人，而且還不是個普通人。」其實經過相處之後，劉辰已對他的身份有些眉目

「啊？那你猜猜看我是什麼人？猜對了我就把“紫元心法”傳給你，猜錯了你就把“巨闕神劍”送給我，如何？」

“紫元心法”乃是全遊戲最厲害的武功心法，是劉辰心心念念的東西，再加上輸了的話要把全遊戲最貴的神劍送給他，這絕對不行！看來這次不容有失！

劉辰托起腮子，認真思索半晌，問道：「你出生第一份收到的禮物是什麼？」

「我母親告訴我是我父親送給我的一枚金幣和銀…幣。」平定天下似乎意識到不妥

劉辰笑笑道：「謎底揭曉了，你是我的後人，你是未來的大漢皇帝。」

其實在說出「金幣」兩個字的一刻起，平定天下已知中計。在未來的大漢帝國裡有一個古老的傳統習俗，那就是皇帝會賜贈一枚金幣和一枚銀幣予新生太子或太女，但由於年代太久遠，已無從考證是從什麼時候開始，亦沒有人知道此習俗背後的原因。

「所以賜贈雙幣的傳統是從你那裡開始的？」平定天下忍不住流露出驚訝之色

「嗯。」劉辰點點頭

「但是…這是象徵著什麼？你是什麼時候有這個念頭的？」

「就是剛剛啊，沒有象徵著什麼，就只是我用來測試你的工具而已。別說廢話了，我到底猜對沒有，快把“紫元心法”給我。」

平定天下目瞪口呆，接著仰天長笑。也許劉辰不會知道，這個賜贈雙幣的傳統到底讓多少歷史學家、符號學家和皇室研究專家大傷腦筋，他們不停翻閱古藉，抓破頭腦也想不到這個習俗的意義，有些人甚至以此作為終生研究目標，卻沒想到…這原來不過是劉辰為了得到遊戲心法的一句戲言。如果讓那些學者知道，大概會想投河自盡吧。

待平復過來，平定天下道：「這麼說吧，未來的政治格局和現在是天壤之別，國家和民族的概念已不像你現在理解那樣，要解釋起來太費時了，但你確實可以說我是大漢皇帝，就算你猜對吧。」他點開背包，取出“紫元心法”並交給他

劉辰接過心法，如獲至寶，立刻把它放進背包，然後道：「真的差那麼遠啊，那看來你真是從很遠很遠以後的未來回來啊。」

「嗯，就比如說語言，雖然在我的時代漢語還是其中一種主流語言，但其實和你這個年代相比已經變了很多，如果我用那個時代的漢語來跟你說話，我們是完全沒辦法溝通的，我也是花了很多時間才學會這種古漢語。」

「嗯，」劉辰道：「知道原來在那麼多年後漢室依然存在，朕已經很滿足了。」

「就像國歌裡寫的一樣，大漢皇朝確實是千秋萬載。」

劉辰忽然想起一個問題，雖然聽下去像是不可洩露的天機，但他確實很好奇。

「對了，我想知道後人是怎麼評價朕這個皇帝的呢？」

「三頭六臂，無所不能。」

「哈哈，原來朕是那麼厲害的啊，三頭六臂是不是指朕是一個很強壯的男人呢？這也合理啊，朕正打算開始去健身了。」

平定天下搖頭笑笑道：「我說的三頭六臂是字面意思，是真的三頭六臂，三個頭六條臂膀。」

劉辰一臉愕然，顯然不能理解他的說話。

平定天下續道：「還不明白嗎？在未來的世界對我們來說，你不只是個皇帝，還是神。讀歷史的固然會認識你，但讀神學和宗教的人一樣會讀到你。」

劉辰沒有想過後世竟然會把他的形象扭曲成這個樣子，當下露出厭惡的表情，道：「好噁心啊，你們太過份了。」他可以找時空警察告他們誹謗嗎？

「你算是好的了，你的妻子商皇后可是被描繪成一個擁有三個乳房，四隻眼睛，長著一雙白色翅膀的女神。」

劉辰把商月想像成他所描述的樣子，差點沒忍住吐出來，如此說來自己確實比較好一點，心裡突然感覺好了些。

「這樣說朕真的好一點，算了，三頭六臂就三頭六臂吧。」反正是很多很多年之後的事，到時候自己也不知死了多少世。想到此處劉辰也就釋懷了。

「不過怎樣也好，」平定天下負手而立，眺望遠方，道：「這只代表了一件事情，就是你確實是一個受人愛戴的好皇帝。」

劉辰微笑道：「在朕的統治下，人民都過上了好的生活嗎？」

「嗯，昭憲年是最好的時代，大漢帝國也到達了前所未有的頂峰。」

「那就足夠了，至少朕沒有辜負我父親，還有所有為朕犧牲的人的期望。」

「你的父親和子孫都會以你為榮，至少我是，太祖爺爺。」

二人相互一笑，搭著對方肩膀，就像久別重逢的朋友一般。

「欸跟朕多說一點未來的事吧，朕好想知道啊。」

「這樣啊，那我們就先從一千年後說起吧….」

不同的時空，一樣的血脈，本應處在平衡線上的二人卻跨越萬年的洪流阻隔，在這個奇妙的遊戲世界相遇，足膝長談，訴說往事，成為了挚交好友。

還記得先帝劉廣平在彌留之際曾感慨問說，「何謂江山，何謂帝王？」。至今，劉辰依然無法回答，但他已經做出來了。

(全文完)

完左啦各位記得睇埋後記先好走
應該聽日/後日出

未睇 又幾撚準時喎

「你算是好的了，你的妻子商皇后可是被描繪成一個擁有三個乳房，四隻眼睛，長著一雙白色翅膀的女神。」

仆你個街 唔敢殺商月就醜化佢

劉辰托起腮子，認真思索半晌，問道：「你出文後第一份收到的禮物是什麼？」

「我老婆告訴我是讀者送給我的一塊金刀片和銀…刀片。」白日夢才子似乎意識到不妥

劉辰笑笑道：「謎底揭曉了，你是我的作者，你是過去的復漢故 post 樓主。」

追咗成年終於完故 好感動

《愛．復漢》經已全部播映完畢
下星期一同樣時間請收睇《愛．復漢之火星速遞》

x2

認真，大家覺得個尾點？

happy ending唔錯 不過零號有啲慘

醜化女角 想負評

讀者苦笑道：「復漢故結局後再無下季，我也不想再留在這裡。」他矮身行禮，道：「謝樓主恩典。」

「登出吧。」

讀者轉身離開，從此永別講故台，永別連登。

一反常態唔殺人
睇唔慣

唔捨得呀屌

用時間殺晒 去到未來就全部都已經死左

認真喇
其實幾好睇,題材同世界觀唔錯
令人想追落去
聽日開始冇文真係會唔慣
覺得最大問題係有時樓主你開得太多條線
有d角色同埋情節唔係好算必需嘅
同埋你每次出文斷文嘅時機唔係咁好
好多時讀者會大概估到黎緊嘅劇情
不過你始終part time寫又冇乜儲文就係咁
如果有下個故嘅話試下儲小小文再出可能會好d

唔可以話精彩 同時亦都冇乜嘢想屌

整體大網感覺仲有可以改篇同濃縮嘅空間

而家真係有啲似電視劇 一個個單元拍好咗 再單元與單元之間推進個大方向 但係每個單元就分得太細

cd rom上水
我由中秋開始追 四日由po1追到po8
到今日終於完咗
雖然有啲劇情係拖 又周不時唔出文
但係都多謝才子寫呢個故 睇得都幾開心
btw想知個英國女王去咗邊?

會唔會出第二季或者下一部？

個個都happy ending唔得既，世事本無完美

我都唔捨得

但係何為之出文斷文好既時機

難得見你咁認真但都多謝你意見

四日就追到我仲以為寫左好多

終於都完成左故事
劉辰同商月終於有情人終成眷屬
可惜零號唔會再見到親哥哥
之後會寫最後感想的
但是，宋瀟結局係點??????

我要大屠殺

又俾你殺咗

其實成個復漢系列我腦入面既構思係有三部曲，呢個只係第一部
不過幾時出同會唔會出就睇情況啦

復漢begin
The dark 漢
The dark 漢 rises

等左你篇感想好耐
宋瀟既結局就交返比你地自己諗，始終佢喺我心目中都唔係咩重要角色總之佢就冇死到啦

漢皇現身
雙漢奇謀
王者再臨

點講呢
拎之前圖窮匕現黎講喇
你係寫到打開卷軸果下就停左
第二日先出文
其實大家都知會發生咩事喇
依家拍電視劇咩
所以我覺得唔應該係依d位斷
不過我都係分享下感想啫
可能其他人又唔係咁睇

肉便器宋瀟

咁公孫明郝克呢 臨尾call佢地番嚟客串 飯盒都要派幾個俾佢地啦

後記
所有未死嘅角色皇宮天台bbq！

無天台BBQ同跳起yeah，硬係差咁啲嘢

其實咁都幾開心

非TVB劇

話時話 萊斯係乜水 唔記得咗

吓
我以為第一次出場
有出過場咩

勞斯和萊斯都成花樣男子

其實係

幾時斷都唔好

又求其變個角色出嚟再唸住殺咗佢

第一次出場就食到零號
公平咩屌

有冇得出多個大屠殺結局 相信大家都會想睇

第二季就係白晝個仔定唔知女
天瑜臨終前叫佢滅漢
無限loop

原來係伏筆 最尾講未來要跳去講一千年後
中間既事唔比得辰仔知 有一千年比樓豬慢慢寫

零號應該仲係處

個尾都收得算好
雖然都係有啲倉卒
但係難得嘅bbq ending
都多謝樓豬寫咗咁耐冇爛尾仲有個唔錯嘅結局比大家

Btw高橋去咗邊

樓主會唔會出外傳講英國

21XX年無相機㗎咩
點解會傳到劉辰係三頭六臂 好唔合理

成個故事嘅時間設定係 21XX 年
但其實一路睇 覺得有好多古舊嘅嘢喺入面 令人有啲難代入個時間背景

咁多年中間可以發生好多事既 有相機唔代表一切

第三次世界大戰

畀少少意見樓主
我覺得其實成個idea係幾吸引，故事脈絡都好完整。我諗後期點解咁多人話拖文同你節奏慢，係故事舖排問題。
故事咁多章都用黑衣人做伏筆同懸念，但其實一個前我諗九成人都做到黑衣人係白晝。變相用嚟吸引讀者追睇個伏筆就冇咗，plot twist唔多，本身劇情有起伏但幾乎全部都係意料之內。所以你後期係咁延遲揭曉個黑衣人就會畀人覺得你拖，因為對解迷本身冇推進，其實大家都知道結果係點，揭咗之後我反而睇得舒服好多。
我覺得你文筆同故事都幾好，係差個舖排就完美。加油

太皇太后同凱撒出場嗰陣寫到幾咁霸氣 但係到完場都唔知佢勁係邊度

不過個尾唔錯嘅 至少知道平定天下係乜水都好
要怪就怪當初世界觀太大 補唔完搞到我有少少失望

想知個時間線會係點

多謝你既意見

太貪心

想問到係邊個派夏沖去救漢室？

樓主 好波 睇到結局又無爛尾 好感動

好睇呀樓主

我會掛住辰仔

可唔可以寫返情報販賣員

唔係太皇太后咩
不過依個角色又係搞笑
出過一兩次場連兵權辰仔都交埋比佢
然後突然消失左好似提都冇提咁
唔知係咪我睇漏眼

終於完了
好唔捨得月月

結局竟然一個都冇死到 好唔慣

才子好野

皮已正

多謝我都掛住辰仔

同商月

終於hold完

係 腐皮咗

完

皮已正
多謝樓主出咗成年文

完故多左10個正評 原來個個都有strong hold

推一推keep下個熱度先
仲有後記

都多左幾個負皮邊個strong hold負皮

笑左 冇留意

我要甜度

補甜補甜

外傳呢

前傳呢

咪係 又唔出文

個後記聽日先出

好多野想寫

係咪想加返個大屠殺

慢慢出 連載番一年

gchi

漢羅和約嘅禮物

連後記都爛尾

最後一推

又爛尾

後記

對我來說，後記比故事本身還要難寫，因為要把對於整個故事(約90萬字)的感想濃縮成一篇文章，就像是把課堂上老師所說的雜亂無章的內容轉化成自己的筆記一樣，是一件十分困難的事。為了要把這篇後記寫得整齊有序，我會把它分成三個部分，分別是起源、創作過程和結尾。
首先我們先來談談這篇故事的起源吧。這個故事從2019年4月開始連載，至今已有一年半，總算大功告成。如果要說我下筆寫序章的日子，大概要再追溯到半年以前，那就是2018年10月。至於為什麼突然停筆呢？主要有兩個原因，第一是當時有私人事情要處理，第二是缺乏靈感，於是這個故事就被塵封擱置了。直到半年後的某一天，靈感突然又湧現，於是又重新執筆完成故事。如果要問斷裂點在哪裡，大概是在主角劉辰登基之後，商月出現之前，所以事實上商月這個角色本身並不存在於我最初的構思裡。看到這裡也許讀者們會有疑問，如果沒有商月，那女主角是誰呢？聰明的你們大概已經猜到，沒錯，就是公孫盈，所以如果你們看開首覺得公孫盈的出場很像女主角的話，千萬不要覺得奇怪，因為她本來就是女主角。
那是不是說2018年10月就是這篇故事的起源呢？其實也不盡正確。因為我第一次有這個想法是在十多年前當我還是個小學生的時候。那時候無論是電視、小說都充斥著各式各樣與古代古裝有關的東西，就是在這樣的背景下，一個大大的想法出現在小小白日夢才子的腦海裡，“為什麼現代社會沒有皇帝呢？”。這個想法在我長大後看來當然是很可笑且無知，但這個想法確實是這篇故事的起點。以前所寫的“情報員”、“魔神”故事都是臨時即興的靈感，唯獨這個是我兒時靈感的實現，因此別具意義。
接下來談談創作和連載故事的過程吧，首先我必須向自己和大家承認我曾多次想放棄故事，但最終還是“挺”過來了，在這裡真的不得不稱讚自己一下。支撐著我繼續創作下去的動力除了這個引人入勝的世界觀外，當然還有一眾不離不棄的讀者(雖然看著每個post的留言數量不斷下降也是挺傷心的)。一年六個月雖稱不上漫長歲月，但也是一段不短的時間，這段時間裡我的心態和想法也隨著成長和外在因素而產生變化，而這種變化也自然地反映到故事裡面，畢竟小說和角色本身也是作者想法的投射嘛。因此隨著時間增長，我對於故事情節和角色的看法和理解也有所不同，慶幸我還是能夠跟隨最初的創作軌跡把早已想好的重要情節和轉捩點寫出來，比如說高橋奪位和白晝是叛徒等等，這些都是在創作初期已想好的情節。不過當然，還是有些情節與初想之時不同，這裡就先給大家透露一個吧！其實我本來是打算將公孫盈與白晝配成一對的，程復南就變成一個深情可憐的男人，最終懷孕並返回中正國的也不是凌皇后，而是公孫皇后，但最終覺得要再描寫一段白晝與公孫盈的感情線實在是太費時，於是便放棄了這個想法。不知道如果當時真的是把他們配成一對，讀者們會作何感想呢？

未隔行再出

後記

對我來說，後記比故事本身還要難寫，因為要把對於整個故事(約90萬字)的感想濃縮成一篇文章，就像是把課堂上老師所說的雜亂無章的內容轉化成自己的筆記一樣，是一件十分困難的事。為了要把這篇後記寫得整齊有序，我會把它分成三個部分，分別是起源、創作過程和結尾。

首先我們先來談談這篇故事的起源吧。這個故事從2019年4月開始連載，至今已有一年半，總算大功告成。如果要說我下筆寫序章的日子，大概要再追溯到半年以前，那就是2018年10月。至於為什麼突然停筆呢？主要有兩個原因，第一是當時有私人事情要處理，第二是缺乏靈感，於是這個故事就被塵封擱置了。直到半年後的某一天，靈感突然又湧現，於是又重新執筆完成故事。如果要問斷裂點在哪裡，大概是在主角劉辰登基之後，商月出現之前，所以事實上商月這個角色本身並不存在於我最初的構思裡。看到這裡也許讀者們會有疑問，如果沒有商月，那女主角是誰呢？聰明的你們大概已經猜到，沒錯，就是公孫盈，所以如果你們看開首覺得公孫盈的出場很像女主角的話，千萬不要覺得奇怪，因為她本來就是女主角。

那是不是說2018年10月就是這篇故事的起源呢？其實也不盡正確。因為我第一次有這個想法是在十多年前當我還是個小學生的時候。那時候無論是電視、小說都充斥著各式各樣與古代古裝有關的東西，就是在這樣的背景下，一個大大的想法出現在小小白日夢才子的腦海裡，“為什麼現代社會沒有皇帝呢？”。這個想法在我長大後看來當然是很可笑且無知，但這個想法確實是這篇故事的起點。以前所寫的“情報員”、“魔神”故事都是臨時即興的靈感，唯獨這個是我兒時靈感的實現，因此別具意義。

接下來談談創作和連載故事的過程吧，首先我必須向自己和大家承認我曾多次想放棄故事，但最終還是“挺”過來了，在這裡真的不得不稱讚自己一下。支撐著我繼續創作下去的動力除了這個引人入勝的世界觀外，當然還有一眾不離不棄的讀者(雖然看著每個post的留言數量不斷下降也是挺傷心的)。一年六個月雖稱不上漫長歲月，但也是一段不短的時間，這段時間裡我的心態和想法也隨著成長和外在因素而產生變化，而這種變化也自然地反映到故事裡面，畢竟小說和角色本身也是作者想法的投射嘛。因此隨著時間增長，我對於故事情節和角色的看法和理解也有所不同，慶幸我還是能夠跟隨最初的創作軌跡把早已想好的重要情節和轉捩點寫出來，比如說高橋奪位和白晝是叛徒等等，這些都是在創作初期已想好的情節。不過當然，還是有些情節與初想之時不同，這裡就先給大家透露一個吧！其實我本來是打算將公孫盈與白晝配成一對的，程復南就變成一個深情可憐的男人，最終懷孕並返回中正國的也不是凌皇后，而是公孫皇后，但最終覺得要再描寫一段白晝與公孫盈的感情線實在是太費時，於是便放棄了這個想法。不知道如果當時真的是把他們配成一對，讀者們會作何感想呢？

角色方面，男主角毫無疑問是劉辰，男配角則是白晝和程復南，這三個角色對我來說意義重大，因為他們都是以我本人作為藍圖的角色，他們三人的性格特質大相徑庭，但同時承載著一部分的我，在他們身上各有屬於我的影子。詩意一點來說，我是把自己的靈魂一分為三，然後分別投放在他們身上 (哈哈，不過你們是不可能看出來的，畢竟你們不認識我)。另一方面，我是傾向把女角色描寫得討人喜歡(哈哈也許是我的私心吧)，所以你們很少可以從她們身上看出明顯的性格缺憾，就算有也是可愛且不討厭的，比如說商月的高冷、公孫盈的羞澀、趙曼兒的善良、零號的傲嬌等等，唯一例外的可能是宋瀟，但就算是這樣我也不覺得她討厭。正因為女角色們都是如此討好，因此當時我在決定到底由商月還是公孫盈當女主角也是傷破腦筋，最終的結果大家也看到了，除了因為我本人更喜歡商月外，也是因為她的角色設定能與劉辰有更多互動。

接下來我想談談關於死亡的問題，相信這也是讀者關注的問題吧！雖然這篇故事，一路走來確實有不少人離開我們，但我卻不覺得有任何一個人的死是沒有意義或不合理的。比如說劉天康，他從小患有嚴重的先天性心臟病，他的死亡雖然讓人婉惜，但卻是意料中事。再比如說白晝和無意，為什麼要把他們拼在一起說呢？因為在我看來他們兩個是很相似的。他們同樣有很強的執念，一個為權慾一個為仇恨，他們一樣是因為兒時經歷而造成這種心態，他們一樣有機會重新做人，但他們一樣放棄了，最終自取滅亡。可以說他們的死亡是兒時經歷和性格所造成的必然結果，換句話說，這樣的劇情發展不是作者能夠控制的啊！

最後，有一件事我要向讀者坦白，其實這篇故事本來是還沒完結的，在最初的構思裡大概還有兩至三章，而最終會導向一個Sad Ending！沒錯，這篇故事的結局本來是壞的！從Sad Ending轉為Happy Ending是我對故事脈絡作出的最大改動。作出這個決定的原因除了因為害怕收刀片(開玩笑)，最重要是因為我覺得故事的角色值得一個好結局吧，於是在經過一輪深思熟慮後便決定就此收筆，留給他們一個美好的世界。無論如何，《我啊爸臨終之前叫我復興漢朝！》總算完滿結束，但《復漢》系列還沒完結，在我的構思裡《復漢》系列是有三部曲的，但其餘兩部會不會下筆和什麼時候下筆…就是天意了。如果真的有緣再見，希望可以看到那些熟悉的名字，也希望可以有更多人支持白日夢才子！

(後記完)

真係完啦各位

劉辰早期逃避皇位->才子逃避出故
白晝多女->才子多女
程復南帶兵打仗->才子殺人？

謎底已經解開

都話樓主係想大屠殺㗎啦

劉辰係皇帝 = 樓主係大公司CEO
白晝靚仔 = 樓主好多女埋身
程復南有舊患 = 樓主做唔到劇烈運動冇得屌閪

樓主話係三部曲喎
睇嚟我個孫都未必睇到曬三部曲
Btw 多謝樓主努力完成個故 同專登寫個 happy ending

咪係 個個都知咩事

終於見到呢個故完啦，原來不知不覺已經做咗一年半嘅潛水讀者

其實都真係想多謝樓主冇放棄到個故，我本身都好鍾意歷史，一直都好想自己作返個歷史故，但係我又冇勇氣寫。樓主呢個故真係圓咗我個夢。

寫故難，堅持更難，明白靈感唔係話有就有，我會繼續等樓主嘅復漢系列㗎加油呀樓主

btw，樓主會唔會諗住用巴打名做下彩蛋？

走先唔使預我

死刑犯啲名？

漢都復咗仲有兩部姐係點
唔通真係有火星篇
定係同一個世界觀

全部比佢殺晒

火星 之後到宇宙

唔爭在出埋個sad end啦

我個名

你地咁好想像力

我會叫我個孫寫埋佢

巴打名做彩蛋即係點 再出一篇外傳之類?

同一個世界觀 復漢宇宙

遲啲睇下會唔會出

辰仔婚後生活宮殿名或者辰仔啲子孫都可以改做巴打名

不過我驚樓主攞我地個名寫係死刑犯度

好失落 好似失戀一樣

真心希望才子可以再出外傳/續集/姊妹作
因為我真係好鍾意睇呢啲歷史+半甜故

聽睇埋sad end
最多俾你殺埋我啦

希望出會有人睇

冇了 棄故了

出就有

完故先咁多人留言
平時留下言推下post比d支持作者都好

追蹤左你了

多謝

封鎖咗你了

其實一直都欠一個整體故事感想，但一定要等故事完結才能寫，因為需要尊重作者，不能因故事發展到一個自己認為不合適的劇情就不斷批評作者。但既然故事完結了，就在有時間時寫下一個簡短感想。

故事背景 :
故事利用一個已經滅亡了差不多二千年的國家來復興的意念其實很新穎，而且復漢組織的概念不錯。但在故事進度來說，復漢組織對當時的鳳凰黨管治的國家來說其實並不算太突出，或者是在說復漢組織不知如何對鳳凰黨造成威脅。
今時今日復興一個國家，或者要建立一個國家，是需要顧及其他國家的感受和需要看到國家之間的角力，故事上做到這一點。 但故事的軍事和科技水平不像到達二十二世紀的水平，就故事背景來說，反而創造一個和現時差不多的時點的平行世界，再加一點想像反而會更好，而不需要用到「未來」這一意念。

角色 :
男主角劉辰，從一個普通青年人，經歷一切之後成為一個皇帝，這點與劉邦的經歷相似。但劉邦的經歷中，有一班從一開始就支持自己，或好像有張良，韓信之奇才的出現，以他人之才從而自己成為真正的皇者。而文中的劉辰反而多著墨於自己去領悟、個人經歷和處事方式來表達自己成長，從而成為皇者。其實這些個人成長成真正天子的劇情寫得好的話，其實真的可以和劉邦比較。
劉辰的主要敵人最初是凌楚，然後是叛徒組織。與凌楚的角力劇情其實可以引導自己成長。但作者的文筆似乎寫得不太豐富。而叛徒組織，文中可看出劉辰被逼得走上錯誤道路的劇情，但可以寫得更多於劉辰的內心想法，以及親自處理叛徒時出現矛盾的情況。

女主角商月，是我最喜愛的角色。她漂亮，聰明，高冷，博學多才。但是作者並沒有提及商月的兒時經歷，而讓商月忠於漢室，視漢室為人生的一切的理由講述出來，這點的確令人失望。另外商月在故事中的智力時高時低，在蒙古國中因為知道父親的消息而選擇留在蒙古，然後成為智障，以及單人救太子一事的魯莽。但瓦解三巨頭勢力中，又顯示出她的智慧，這一手的確漂亮。
不過，蒙古國回歸之後的商月似乎開始改變。但整個故事中商月的確很孤獨，所以故事中其實需要在她身邊多出現一個能夠了解她、幫助她的人，可能是一個兒時玩伴，也可能是另一個受她親自指導的學生「配角」。有時候一個這類看出女主角想法角色的人也可讓女主角產生改變。另外，基督教教義中，教徒應該不能與非基督教徒結婚，未知作者是否知情？

另外，其實復漢組織應該有大量人才和角色，但在如何成就復漢的過程中的表現，整體上眾多角色都不夠突出。
其中一個例子程復南，沒錯他對漢室忠心，但在第二部中卻處於一個讓讀者覺得可有可無的局面。而且在故事中去沖繩一事實在令我不解。
另外公孫盈這角色，我覺得完全被浪費。因為她身在復漢組織，應該對漢室有所憧憬，以對組織有所貢獻。但她一出現只是一名宅女，而中期開始更是被作者遺亡了。
太皇太后這角色，除了要劉辰生後代之外和故事中期對劉辰成為阻礙之外，似乎對劉辰的後期沒有影響。

另外實在有太多角色可以有更多發揮，並不必要一出場一會就退場。
如趙曼兒，在文中的樣貌似公孫盈，所以應該可以和公孫明有更多互動。
又如宋瀟，其實可以提早於第二次中漢內戰中出場，與祁克或一個配角有充分互動，並突顯她的軍事才能。同時突顯其性格問題。之後在第三部中犯下大錯之後，被祁克或配角力保和勸解之下而向劉辰認錯。

劇情；
其實整體劇情不差，劇情進度算是恰到好處。漢省時期的劉辰與凌楚的互動可以寫得更深入。
但我覺得有數個劇情可以改寫一下 :
1) 劉辰和商月在第一部的經歷，而開始互相愛慕的劇情需要更突出。二人之間的互動可以更深入。
2) 蒙古國拯救商月的劇情可以再驚險一些，例如寫婚禮當天有第三方在婚禮中向蒙古政府搞事，一早知道當天出事的程復南和白晝潛入，並在混亂中趁機救走商月。
3) 第二次中漢內戰中漢室勝出，但漢室嬴得極不合理。其中一個最大的問題是漢室本身並沒有一個軍事奇才可以帶領漢軍北上。這種以極弱勝極強的戰爭不應只靠科技，士氣，軍隊力量和運氣而獲得勝利，反而一個深明軍事，早就知道會打第二次中漢內戰而早早作出準備和估算的配角是一個關鍵 (即是如韓信這種人)。
4) 劉辰為奪軍權而導致的內亂的劇情，其實如果不因為程復南回歸中原的話是不需要。
5) 可以多著墨於由太子劉天康直接與正師會展開角力，最後由劉天康親手瓦解正師會為結束。這種劇情可以突出太子的智慧，使太子的人生更豐富。而且如果劇情中出現太子親自尋求商月協助對付正師會，就可以寫出洛語琴和商月和解的劇情。

文筆 :
可改善，其中一個方法透過重寫本故事來改良文字和改善寫作手法。
但出文之前，校對、校對、校對。因為看文時實在是有太多錯別字。

完

基督徒同非基督徒可唔可以結婚其實有唔同解法

等左你個感想好耐了多謝你寫咁大篇

話時話我睇返都覺得有好多錯別字

即刻重寫啦

隔咗兩日入黎睇後記
多謝才子咁用心寫左個故
咁既世界觀一啲都唔易寫
希望你快啲出二三部曲啦

留個靚名

742

由頭支持到你現在
雖然你成日拖故，又係關鍵位停
有一刻諗過你會爛尾
但始終阿辰 都有happy ending
加油呀

好睇

745

兩星期由頭睇到尾，多謝樓主

各位唔好意思，小弟好鍾意依個故但無時間追post。
想請問劉家代代相傳，要統一天下後先可以開嘅盒裝咗啲咩？

自己睇

才子，幾時寫番情報員故事？

樓豬你好。我係新讀者，依兩日追曬你成個故仔。覺得樓主你寫得好好好精彩，雖然中間見到女主角同男主角糾纏太耐先有得一齊翻嗰part好sad好想寄刀片比你不過好彩嘅係有個happy ending，可以見到男女主角開開心心！